This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Analysis Modelling”.

1. Which of the following is not the primary objectives in the analysis model?
a) describing the customer complaints
b) establishing a basis for the creation of a software design
c) defining a set of requirements that can be validated once the software is built
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All the options are covered in analysis model.
2. A description of each function presented in the DFD is contained in a ________
a) data flow
b) process specification
c) control specification
d) data store
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. Which diagram indicates the behaviour of the system as a consequence of external events?
a) data flow diagram
b) state transition diagram
c) control specification diagram
d) workflow diagram
View Answer

Answer: b
Explanation: The state transition diagram represents the various modes of behavior (called states) of the system and the manner in which transitions are made from state to state.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement
4. A data model contains
a) data object
b) attributes
c) relationships
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The data model consists of three interrelated pieces of information: the data object,
the attributes that describe the data object, and the relationships that connect data objects to one another.
5. _________ defines the properties of a data object and take on one of the three different characteristics.
a) data object
b) attributes
c) relationships
d) data object and attributes
View Answer

Answer: b
Explanation: They can be used to name an instance of the data object, describe the instance, or make reference to another instance in another table.
Check this: Computer Science Books | Information Technology MCQs
6. The __________ of a relationship is 0 if there is no explicit need for the relationship to occur or the relationship is optional.
a) modality
b) cardinality
c) entity
d) structured analysis
View Answer

Answer: a
Explanation: The modality is 1 if an occurrence of the relationship is mandatory, else 0 for optional relationship.
7. A _________ is a graphical representation that depicts information flow and the transforms that are applied as data moves from input to output.
a) data flow diagram
b) state transition diagram
c) control specification
d) workflow diagram
View Answer

Answer: b
Explanation: The basic form of a data flow diagram, also known as a data flow graph or a bubble chart.
8. A data condition occurs whenever a data is passed to an input element followed by a processing element and the result in control output.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: Standard flow of condition check.
9. The __________ enables the software engineer to develop models of the information domain and functional domain at the same time
a) data flow diagram
b) state transition diagram
c) control specification
d) activity diagram
View Answer

Answer: a
Explanation: As the DFD is refined into greater levels of detail, the analyst performs an implicit functional decomposition of the system, thereby accomplishing the fourth operational analysis principle for function.
10. The __________ contains a state transition diagram that is a sequential specification of behavior.
a) data flow diagram
b) state transition diagram
c) control specification
d) workflow diagram
View Answer

Answer: c
Explanation: The control specification(CSPEC) describes the behavior of the system, but it gives us no information about the inner working of the processes that are activated as a result of this behavior .

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Component Level Design”.

1. Which of the following is not a construct?
a) sequence
b) condition
c) repetition
d) selection
View Answer

Answer: d
Explanation: Sequence implements processing steps that are essential in the specification of any algorithm. Condition provides the facility for selected processing based on some logical occurrence, and repetition allows for looping.
2.Which of the following steps is applied to develop a decision table?
a) List all actions that can be associated with a specific procedure
b) List all conditions during execution of the procedure
c) Define rules by indicating what action(s) occurs for a set of conditions
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: A decision table includes action stub and a condition stub with a set of rules.
3. _________ is a pidgin(simplified version of a language that develops as a means of communication between two or more groups that do not have a language in common)
a) program design language
b) structured English
c) pseudocode
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The difference between PDL and a real programming language lies in the use of narrative text embedded directly within PDL statements.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement
4. Which of the following term is best defined by the statement:”The ability to represent local and global data is an essential element of component-level design.”?
a) Data representation
b) Logic verification
c) “Code-to” ability
d) Automatic processing
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
5. A software component
a) Implements some functionality
b) Has explicit dependencies through provides and required interfaces
c) Communicates through its interfaces only
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All the options identify with features of a software component.
Participate in Software Engineering Certification Contest of the Month Now!
6. Which diagram evolved from a desire to develop a procedural design representation that would not allow violation of the structured constructs?
a) State transition diagram
b) Box diagram
c) ER diagram
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. A __________ executes the loop task first, then tests a condition and repeats the task until the condition fails.
a) repeat until
b) condition
c) do while tests
d) if then-else
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. Which of the following is not a characteristics of box diagram?
a) functional domain
b) arbitrary transfer of control is impossible
c) recursion is easy to represent
d) providing a notation that translates actions and conditions
View Answer

Answer: d
Explanation: This functionality is covered by UML diagrams.
9. The________ is represented as two processing boxes connected by an line (arrow) of control.
a) Repetition
b) Sequence
c) Condition
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
10. Which of the following term is best defined by the statement “Notation that can be input directly into a computer-based development system offers significant benefits.”?
a) Machine readability
b) Maintainability
c) Structure enforcement
d) Overall simplicity
View Answer

Answer: a
Explanation: Readability is processing input.

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Software Design Pattern”.

1. Which mechanism is applied to use a design pattern in an OO system?
a) Inheritance
b) Composition
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Using inheritance, an existing design pattern becomes a template for a new subclass.Composition is a concept that leads to aggregate objects.
2. Design patterns does not follow the concept of software reuse.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: Design patterns allow the designer to create the system architecture by integrating reusable components.
3. The use of design patterns for the development of object-oriented software has important implications for
a) Component-based software engineering
b) Reusability in general
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement
4. Which of the following is a design pattern?
a) Behavioral
b) Structural
c) Abstract Factory
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All the options are design patterns so option d.
5. You want to minimize development cost by reusing methods? Which design pattern would you choose?
a) Adapter Pattern
b) Singleton Pattern
c) Delegation pattern
d) Immutable Pattern
View Answer

Answer: c
Explanation: The delegation pattern is a design pattern in OOP where an object, instead of performing one of its stated tasks, delegates that task to an associated helper object.
Check this: Computer Science MCQs | Information Technology MCQs
6. You want to avoid multiple inheritance. Which design pattern would you choose?
a) Abstraction-Occurrence Pattern
b) Player-Role Pattern
c) General Hierarchy Pattern
d) Singleton Pattern
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is self-explanatory.
7. The recurring aspects of designs are called design
a) patterns
b) documents
c) structures
d) methods
View Answer

Answer: a
Explanation: A pattern is the outline of a reusable solution to a general problem encountered in a particular context.
8. Design pattern is a solution to a problem that occurs repeatedly in a variety of contexts.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: Each design pattern has a name and use of each pattern has consequences.
9. Which pattern prevents one from creating more than one instance of a variable?
a) Factory Method
b) Singleton
c) Observer
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In singleton pattern, the class itself is made responsible for keeping track of its instance.Thus it ensures that no more than one instance is created.
10. Facade pattern promotes weak coupling between subsystem and its clients.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: It is one of the patterns benefit.The facade pattern shields clients from subsystem classes and reduces the number of objects that clients deal with.
11. Which design pattern defines one-to-many dependency among objects?
a) Singleton pattern
b) Facade Pattern
c) Observer pattern
d) Factory method pattern
View Answer

Answer: c
Explanation: Observer pattern defines one-to-many dependency among objects so that when one object changes its state, all its dependents are notified.
12. Facade pattern couples a subsystem from its clients.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: A facade can be a single entry point to each subsystem level. It decouples the subsystem.
13. In factory method pattern, the framework must instantiate classes but it only knows about the abstract classes, which it cannot initiate. How would one solve this problem?
a) encapsulating the knowledge of which document subclass to is to be created and
b) moving this knowledge out of the framework
c) instantiating the application specific documents without knowing their class
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Following all the options in order will solve the factory method problem.

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Test Case Design”.

1. What do you understand by V&V in software testing?
a) Verified Version
b) Version Validation
c) Verification and Validation
d) Version Verification
View Answer

Answer: c
Explanation: V&V generally refers to any activity that attempts to ensure that the software will function as required.
2. In static test techniques, behavioral and performance properties of the program are observed.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: Static Analysis Techniques are based solely on the (manual or automated) examination of project documentation of software models and code.
3. Which granularity level of testing checks the behavior of module cooperation?
a) Unit Testing
b) Integration Testing
c) Acceptance Testing
d) Regression Testing
View Answer

Answer: b
Explanation: Integration testing is the phase in software testing in which individual software modules are combined and tested as a group.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement
4. Which test refers to the retesting of a unit, integration and system after modification, in order to ascertain that the change has not introduced new faults?
a) Regression Test
b) Smoke Test
c) Alpha Test
d) Beta Test
View Answer

Answer: a
Explanation: Regression test seeks to uncover new software bugs in existing functional and non-functional areas of a system after changes have been made to them.
5. Which of the following is a black box testing strategy?
a) All Statements Coverage
b) Control Structure Coverage
c) Cause-Effect Graphs
d) All Paths Coverage
View Answer

Answer: c
Explanation: Rest are test strategies of white box testing.
Check this: BCA MCQs | Computer Science Books
6. A set of inputs, execution preconditions and expected outcomes is known as a
a) Test plan
b) Test case
c) Test document
d) Test Suite
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. In which test design each input is tested at both ends of its valid range and just outside its valid range?
a) Boundary value testing
b) Equivalence class partitioning
c) Boundary value testing AND Equivalence class partitioning
d) Decision tables
View Answer

Answer: a
Explanation: Boundary value analysis is a software testing technique in which tests are designed to include representatives of boundary values.
8. A white box test scales up well at different granularity levels of testing.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: A white box test is mostly applicable at unit and integration testing level.
9. When does the testing process stops?
a) When resources (time and budget) are over
b) When some coverage is reached
c) When quality criterion is reached
d) Testing never ends
View Answer

Answer: c
Explanation: As software testing is an exhaustive process, when the quality assurance is established and the product is ready to be delivered, testing is stopped.
10. Which of the following is not a part of a test design document?
a) Test Plan
b) Test Design Specification
c) Test Case Specification
d) Test Log
View Answer

Answer: d
Explanation: Test log is a part of testing result document.
11. Specifying a set of test cases or test paths for each item to be tested at that level is known as
a) Test case generation
b) Test case design
c) ALL of the mentioned
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
12. Acceptance & system test planning are a part of architectural design.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: They are a part of requirements engineering, while integration & unit test planning come under architectural design.
13. PRD stands for
a) Product Requirement Document
b) Project Requirement Document
c) Product Restrictions Document
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: A product requirements document (PRD) is a document written by a company that defines a product they are making, or the requirements for one or more new features for an existing product.

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Building Blocks of UML”.

1. Which of the following is a building block of UML?
a) Things
b) Relationships
c) Diagrams
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All are the building blocks of UML which are further sub-categorized.
2. Classes and interfaces are a part of
a) Structural things
b) Behavioral things
c) Grouping things
d) Annotational things
View Answer

Answer: a
Explanation: Structural things are mostly static parts of a model, representing elements that are either conceptual or physical.
3.What is a collection of operations that specify a service of a class or component?
a) Use Case
b) Actor
c) Interface
d) Relationship
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement
4. What is a physical element that exists at runtime in UML?
a) A node
b) An interface
c) An activity
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: A node represents a computational resource.
5. What can be requested from any object of the class to affect behavior?
a) object
b) attribute
c) operation
d) instance
View Answer

Answer: c
Explanation: An operation is the implementation of a service that can be requested from any object of the class to affect behavior.
Check this: Computer Science Books | Computer Science MCQs
6. Which things are dynamic parts of UML models?
a) Structural things
b) Behavioral things
c) Grouping things
d) Annotational things
View Answer

Answer: b
Explanation: These are the verbs of a model, representing behavior over time and space.
7. Which diagram in UML emphasizes the time-ordering of messages?
a) Activity
b) Sequence
c) Collaboration
d) Class
View Answer

Answer: b
Explanation: This diagram is a model describing how groups of objects collaborate in some behavior over time.
8. Object diagram captures the behavior of a single use case.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: Sequence Diagram is responsible for this.
9. If you are working on real-time process control applications or systems that involve concurrent processing, you would use a
a) Activity diagram
b) Sequence diagram
c) Statechart diagram
d) Object diagram
View Answer

Answer: c
Explanation: A statechart diagram shows a state machine, consisting of states, transitions, events, and activities.
10. Which diagram shows the configuration of run-time processing elements?
a) Deployment diagram
b) Component diagram
c) Node diagram
d) ER-diagram
View Answer

Answer: a
Explanation: A Deployment diagram shows the configuration of run-time processing elements and the software components, processes, and objects.
11. Which things in UML are the explanatory parts of UML models?
a) Structural things
b) Behavioral things
c) Grouping things
d) Annotational things
View Answer

Answer: d
Explanation: It include a note which is simply a symbol for rendering constraints and comments attached to an element or a collection of elements.
12. Which of the following term is best defined by the statement:”a structural relationship that specifies that objects of one thing are connected to objects of another”?
a) Association
b) Aggregation
c) Realization
d) Generalization
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
13. What refers to the value associated with a specific attribute of an object and to any actions or side?
a) Object
b) State
c) Interface
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In a state chart diagram, effects occur when the attribute’s value changes.This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Diagrams in UML – 1”.

1. Which of the following UML diagrams has a static view?
a) Collaboration
b) Use case
c) State chart
d) Activity
View Answer

Answer: b
Explanation: A use case diagrams captures only the functionality of the system whereas a dynamic model/view captures the functions as well as the action.
2. What type of core-relationship is represented by the symbol in the figure below?
The type of core-relationship represented by the symbol in the figure is Aggregation
a) Aggregation
b) Dependency
c) Generalization
d) Association
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Which core element of UML is being shown in the figure?
The core element of UML being shown in the figure is Component
a) Node
b) Interface
c) Class
d) Component
View Answer

Answer: d
Explanation: The figure is self explanatory. A component is a modular, significant and replaceable part of the system that packages implementation and exposes a set of interfaces.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement
4. What type of relationship is represented by Shape class and Square ?
The type of relationship represented by Shape class & Square is Generalization
a) Realization
b) Generalization
c) Aggregation
d) Dependency
View Answer

Answer: b
Explanation: The generalization relationship is also known as the inheritance relationship. In the figure Square is the subclass of superclass shape.
5. Which diagram in UML shows a complete or partial view of the structure of a modeled system at a specific time?
a) Sequence Diagram
b) Collaboration Diagram
c) Class Diagram
d) Object Diagram
View Answer

Answer: d
Explanation: An object diagram focuses on some particular set of object instances and attributes, and the links between the instances. It is a static snapshot of a dynamic view of the system.
Check this: Computer Science Books | Information Technology MCQs
6. Interaction Diagram is a combined term for
a) Sequence Diagram + Collaboration Diagram
b) Activity Diagram + State Chart Diagram
c) Deployment Diagram + Collaboration Diagram
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Interaction diagram are used to formalize the dynamic behavior of the system.
7. Structure diagrams emphasize the things that must be present in the system being modeled.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: Since structure diagrams represent the structure they are used extensively in documenting the architecture of software systems
8. Which of the following diagram is time oriented?
a) Collaboration
b) Sequence
c) Activity
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A sequence diagrams timeline along which tasks are completed.

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Unified Modelling Language”.

1. Object oriented analysis and design can be handled by the one who knows UML.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The Unified Modeling Language includes a set of graphic notation techniques to create visual models of object-oriented software-intensive systems.
2. At Conceptual level Class diagrams should include
a) operations only
b) attributes only
c) both operations and attributes
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In software engineering, a class diagram in the Unified Modeling Language (UML) is a type of static structure diagram that describes the structure of a system by showing the system’s classes, their attributes, operations, and the relationships among objects.
3. Select the statement true for activity diagrams.
a) They can be used to discover parallel activities
b) They are used to depict workflow for a particular business activity
c) Activity diagram do not tell who does what and are difficult to trace back to object models
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Activity diagrams are graphical representations of workflows of step wise activities and actions with support for choice, iteration and concurrency.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement
4. Constraints can be represented in UML by
a) {text}
b) [text].
c) Constraint
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Constraints are represented by {text string}.
5. What is an object?
a) An object is an instance of a class
b) An object includes encapsulation of data
c) An object is not an instance of a class
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: An object is an instance of a class.
Take Software Engineering Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. What is an abstract class?
a) A class that has direct instances, but whose descendants may have direct instances
b) A class that has direct instances, but whose descendants may not have direct instances
c) A class that has no direct instances, but whose descendants may have direct instances
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: An abstract type is a type in a nominative type system which cannot be instantiated directly.
7. Which of the following are the valid relationships in Use Case Diagrams
a) Generalization
b) Include
c) Extend
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Generalization, include, extend all of these are valid relationships in use case diagrams.
8. Which of the following statement(s) is true about interaction diagrams?
a) Interaction diagrams are at their best when they deal with one main design flow and not multiple variants that can happen
b) Interaction diagrams are good at designing part or all of one use case’s functionality across multiple objects
c) Interaction diagrams allow the analyst to show iteration and conditional execution for messaging between objects
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Interaction diagram is used to describe some type of interactions among the different elements in the model. So this interaction is a part of dynamic behaviour of the system.
9. UML interfaces are used to:
a) specify required services for types of objects
b) program in Java, but not in C++ or Smalltalk
c) define executable logic to reuse across classes
d) define an API for all classes
View Answer

Answer: a
Explanation: An interface is like a template design for a class that contains no data or implementation; only definitions for methods, properties etc.
10. Referring to the attached diagram, the arrow indicates:
a) Navigability
b) Dependency
c) Association
d) Refers to
View Answer

Answer: a
Explanation: The arrows describe the ways you can navigate.

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “User Interface Design”.

1. Which of the following is golden rule for interface design?
a) Place the user in control
b) Reduce the user’s memory load
c) Make the interface consistent
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: These golden rules actually form the basis for a set of user interface design principles that guide this important software design activity.
2. Which of the following is not a design principle that allow the user to maintain control?
a) Provide for flexible interaction
b) Allow user interaction to be interrupt-able and undo-able
c) Show technical internals from the casual user
d) Design for direct interaction with objects that appear on the screen
View Answer

Answer: c
Explanation: The user interface should move the user into the virtual world of the application.
3. Which of the following is not a user interface design process?
a) User, task, and environment analysis and modeling
b) Interface design
c) Knowledgeable, frequent users
d) Interface validation
View Answer

Answer: c
Explanation: These are the end user for whom the product is being built.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement
4. When users are involved in complex tasks, the demand on __________ can be significant.
a) short-term memory
b) shortcuts
c) objects that appear on the screen
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: The interface should be designed to reduce the requirement to remember past actions and results.
5. Which of the following option is not considered by the Interface design?
a) the design of interfaces between software components
b) the design of interfaces between the software and human producers and consumers of information
c) the design of the interface between two computers
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None
Participate in Software Engineering Certification Contest of the Month Now!
6. A software might allow a user to interact via
a) keyboard commands
b) mouse movement
c) voice recognition commands
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All the mentioned input mediums are available today.
7. A software engineer designs the user interface by applying an iterative process that draws on predefined design principles.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true.
8. What incorporates data, architectural, interface, and procedural representations of the software?
a) design model
b) user’s model
c) mental image
d) system image
View Answer

Answer: a
Explanation: The requirements specification may establish certain constraints that help to define the user of the system, but the interface design is often only incidental to the design model.
9. What establishes the profile of end-users of the system?
a) design model
b) user’s model
c) mental image
d) system image
View Answer

Answer: b
Explanation: To build an effective user interface, all design should begin with an understanding of the intended users, including their profiles of their age, physical abilities, education, etc.
10. What combines the outward manifestation of the computer-based system , coupled with all supporting information that describe system syntax and semantics?
a) mental image
b) interface design
c) system image
d) interface validation
View Answer

Answer: c
Explanation: When the system image and the system perception are coincident, users generally feel comfortable with the software and use it effectively