This set of Basic Software Engineering Questions and Answers focuses on “Function Oriented Software Design”.

1. Choose the option that does not define Function Oriented Software Design.
a) It consists of module definitions
b) Modules represent data abstraction
c) Modules support functional abstraction
d) None of the mentioned
View Answer

Answer:b
Explanation: Option b defines an Object Oriented Design.
2. Which of the following is a complementary approach to function-oriented approach ?
a) Object oriented analysis
b) Object oriented design
c) Structured approach
d) Both Object oriented analysis and design
View Answer

Answer:d
Explanation: None.
3. Function-oriented design techniques starts with functional requirements specified in
a) SDD
b) SRS
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
View Answer

Answer:b
Explanation: None.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement
4. Structured Analysis is based on the principles of
a) Top-down decomposition approach
b) Divide and conquer principle
c) Graphical representation of results using DFDs
d) All of the mentioned
View Answer

Answer:d
Explanation: None.
5. Which of the following is/are true with respect to functions ?
a) A function such as “search-book” is represented using a circle
b) Functions represent some activity
c) Function symbol is known as a process symbol or a bubble in DFD
d) All of the mentioned
View Answer

Answer:d
Explanation: All the options are correct with respect to Function Oriented Software Design.
Become Top Ranker in Software Engineering Now!
6. Which of the following is not a use of a CASE tool ?
a) Support structured analysis and design (SA/SD)
b) Maintains the data dictionary
c) Checks whether DFDs are balanced or not
d) It complies with the available system
View Answer

Answer:d
Explanation: It takes long time to establish the system in order to comply with the available system.
7. What DFD notation is represented by the Rectangle?
a) Transform
b) Data Store
c) Function
d) None of the mentioned
View Answer

Answer:b
Explanation: None.
8. Structural decomposition is concerned with function calls.
a) True
b) False
View Answer

Answer:a
Explanation: Structural decomposition is concerned with developing a model of the design which shows the dynamic structure.
9. A function-oriented design focuses on the entities in the system rather than the data processing activities.
a) True
b) False
View Answer

Answer:b
Explanation: It is an object oriented design which focus on entities.
10. In DFDs, user interactions with the system is denoted by
a) Circle
b) Arrow
c) Rectangle
d) Triangle
View Answer

Answer:a
Explanation: None.

This set of Software Engineering Interview Questions and Answers for Experienced people focuses on “Object Oriented Software Design – 2”.

1. How many layers are present in the OO design pyramid?
a) three
b) four
c) five
d) one
View Answer

Answer: b
Explanation: The four layers are: Subsystem layer, class and object layer, message layer and responsibilities layer
2. Which of the following early OOD methods incorporates both a “micro development process” and a “macro development process.” ?
a) Booch method
b) Rumbaugh method
c) Wirfs-Brock method
d) Coad and Yourdon method
View Answer

Answer: a
Explanation: The macro development process includes the architectural planning and micro developments process defines rules that govern the use of operations and attributes and the domain-specific
policies for memory management, error handling, and other infrastructure
functions.
3. Grady Booch, James Rumbaugh, and Ivar Jacobson combined the best features of their individual object-oriented analysis into a new method for object oriented design known as
a) HTML
b) XML
c) UML
d) SGML
View Answer

Answer: c
Explanation: The Unified Modeling Language (UML) has become
widely used throughout the industry as the standard approach to OOD.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement
4. A design description of an object is known as a class
a) instance
b) object
c) case
d) both instance and object
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
5. Which of the following is conceptually similar to objects?
a) PACKAGE
b) PROC
c) PRIVATE
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: A package is a namespace that organizes a set of related classes and interfaces.
Get Free Certificate of Merit in Software Engineering Now!
6. A design description in OOD includes
a) Protocol Description
b) Implementation Description
c) Type Description
d) both Protocol and Implementation Description
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. Which of the following is not an operation as per OOD algorithms and data structures?
a) operations that manipulate data in some way
b) operations that perform a computation
c) operations that check for syntax errors
d) operations that monitor an object for the occurrence of a controlling event
View Answer

Answer: c
Explanation: Operations that check for syntax errors is concerned with the programming language used, so it will be handled by the compiler.
8. Throughout the OOD process, a software engineer should look for every opportunity for creating new design process.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: A software engineer should look for every opportunity to reuse existing design patterns whenever they meet the needs of the design rather than creating new ones

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Object Oriented Software Design – 1”.

1. Choose the incorrect statement in terms of Objects.
a) Objects are abstractions of real-world
b) Objects can’t manage themselves
c) Objects encapsulate state and representation information
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Objects are independent.
2. What encapsulates both data and data manipulation functions ?
a) Object
b) Class
c) Super Class
d) Sub Class
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Which of the following is a mechanism that allows several objects in an class hierarchy to have different methods with the same name?
a) Aggregation
b) Polymorphism
c) Inheritance
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In polymorphism instances of each subclass will be free to respond to messages by calling their own version of the method.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement
4. Inherited object classes are self-contained.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: Inherited object classes are not self-contained. They cannot be understood without reference to their super-classes.
5. Which of the following points related to Object-oriented development (OOD) is true?
a) OOA is concerned with developing an object model of the application domain
b) OOD is concerned with developing an object-oriented system model to implement requirements
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: The answer is in support with the OOD.
Check this: Software Engineering Books | Computer Science MCQs
6. How is generalization implemented in Object Oriented programming languages?
a) Inheritance
b) Polymorphism
c) Encapsulation
d) Abstract Classes
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
7. Which of the following is a disadvantage of OOD ?
a) Easier maintenance
b) Objects may be understood as stand-alone entities
c) Objects are potentially reusable components
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All the options define the characteristics of OOD.
8. Which of the following describes”Is-a-Relationship” ?
a) Aggregation
b) Inheritance
c) Dependency
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. Object that collects data on request rather than autonomously is known as
a) Active Object
b) Passive Object
c) Multiple instance
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A passive object holds data, but does not initiate control.
10. Objects are executed
a) sequentially
b) in Parallel
c) sequentially & Parallel
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Objects may be distributed and may execute sequentially or in parallel.

This set of Software Engineering Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “Software Design”.

1. Which is the first step in the software development life cycle ?
a) Analysis
b) Design
c) Problem/Opportunity Identification
d) Development and Documentation
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. Which tool is use for structured designing ?
a) Program flowchart
b) Structure chart
c) Data-flow diagram
d) Module
View Answer

Answer: b
Explanation: A Structure Chart (SC) in software engineering and organizational theory, is a chart which shows the breakdown of a system to its lowest manageable levels.
3. A step by step instruction used to solve a problem is known as
a) Sequential structure
b) A List
c) A plan
d) An Algorithm
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement
4. In the Analysis phase, the development of the ____________ occurs, which is a clear statement of the goals and objectives of the project.
a) documentation
b) flowchart
c) program specification
d) design
View Answer

Answer: c
Explanation: Program specification is the definition of what a computer program is expected to do.
5. Actual programming of software code is done during the ____________ step in the SDLC.
a) Maintenance and Evaluation
b) Design
c) Analysis
d) Development and Documentation
View Answer

Answer: d
Explanation: The developer has to find in the technical documentation enough information to start coding.
Take Software Engineering Tests Now!
6. Who designs and implement database structures.
a) Programmers
b) Project managers
c) Technical writers
d) Database administrators
View Answer

Answer: d
Explanation: The role of database administrators includes the development and design of database strategies, system monitoring and improving database performance and capacity, and planning for future expansion requirements.
7. ____________ is the process of translating a task into a series of commands that a computer will use to perform that task.
a) Project design
b) Installation
c) Systems analysis
d) Programming
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. Debugging is:
a) creating program code
b) finding and correcting errors in the program code
c) identifying the task to be computerized
d) creating the algorithm
View Answer

Answer: b
Explanation: Debugging is a methodical process of finding and reducing the number of bugs, or defects, in a computer program or a piece of electronic hardware, thus making it behave as expected.
9. In Design phase, which is the primary area of concern ?
a) Architecture
b) Data
c) Interface
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Part of the design phase is to create structural and behavioral models of the system which is covered by architecture, data and the interface of the product.
10. The importance of software design can be summarized in a single word which is:
a) Efficiency
b) Accuracy
c) Quality
d) Complexity
View Answer

Answer: c
Explanation: Software functional quality reflects how well it complies with or conforms to a given design, based on functional requirements or specifications.
11. Cohesion is a qualitative indication of the degree to which a module
a) can be written more compactly
b) focuses on just one thing
c) is able to complete its function in a timely manner
d) is connected to other modules and the outside world
View Answer

Answer: b
Explanation: Cohesion of a single module/component is the degree to which its responsibilities form a meaningful unit.
12. Coupling is a qualitative indication of the degree to which a module
a) can be written more compactly
b) focuses on just one thing
c) is able to complete its function in a timely manner
d) is connected to other modules and the outside world
View Answer

Answer: d
Explanation: Coupling between modules/components is their degree of mutual interdependence

This set of Software Engineering online quiz focuses on “Function Oriented Design using Structured Analysis Structured Design”.

1. SA/SD features are obtained from which of the methodologies?
a) Constantine and Yourdon methodology
b) DeMarco and Yourdon methodology
c) Gane and Sarson methodology
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. Which of the following is not an activity of Structured Analysis (SA) ?
a) Functional decomposition
b) Transformation of a textual problem description into a graphic model
c) All the functions represented in the DFD are mapped to a module structure
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: The module structure is the software architecture.
3. To arrive at a form which is suitable for implementation in some programming language is the purpose of
a) Structured Analysis (SA)
b) Structured Design (SD)
c) Detailed Design (DD)
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement
4. The results of structured analysis can be easily understood by ordinary customers.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The results of structured analysis directly represents customer’s perception of the problem and uses customer’s terminology for naming different functions and data.
5. Structured Analysis is based on the principle of Bottom-Up Approach.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: Structured Analysis follows uses decomposition approach.
Get Free Certificate of Merit in Software Engineering Now!
6. The context diagram is also known as
a) Level-0 DFD
b) Level-1 DFD
c) Level-2 DFD
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Context diagram captures the various entities external to the system interacting with it and data flow occurring between the system and the external entities.
7. A directed arc or line in DFD represents
a) Data Store
b) Data Process
c) Data Flow
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: It resembles data flow in the direction of the arrow.
8. A DFD is always accompanied by a data dictionary.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: A data dictionary lists all data items appearing in a DFD including definition and data names.
9. Which of the following is a function of CASE Tool?
a) Supporting Structured analysis and design (SA/SD)
b) Maintaining the data dictionary
c) Checking whether DFDs are balanced or not
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. Data Store Symbol in DFD represents a
a) Physical file
b) Data Structure
c) Logical file
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: A logical file can be a data structure or a physical file on disk