1. In distributed system, each processor has its own ___________
a) local memory
b) clock
c) both local memory and clock
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. If one site fails in distributed system then ___________
a) the remaining sites can continue operating
b) all the sites will stop working
c) directly connected sites will stop working
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Network operating system runs on ___________
a) server
b) every system in the network
c) both server and every system in the network
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which technique is based on compile-time program transformation for accessing remote data in a distributed-memory parallel system?
a) cache coherence scheme
b) computation migration
c) remote procedure call
d) message passing
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. Logical extension of computation migration is ___________
a) process migration
b) system migration
c) thread migration
d) data migration
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Participate in Operating System Certification Contest of the Month Now!
6. Processes on the remote systems are identified by ___________
a) host ID
b) host name and identifier
c) identifier
d) process ID
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. Which routing technique is used in a distributed system?
a) fixed routing
b) virtual routing
c) dynamic routing
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. In distributed systems, link and site failure is detected by ___________
a) polling
b) handshaking
c) token passing
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. The capability of a system to adapt the increased service load is called ___________
a) scalability
b) tolerance
c) capacity
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. Internet provides _______ for remote login.
a) telnet
b) http
c) ftp
d) rpc
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. What is not true about a distributed system?
a) It is a collection of processor
b) All processors are synchronized
c) They do not share memory
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. What are the characteristics of processor in distributed system?
a) They vary in size and function
b) They are same in size and function
c) They are manufactured with single purpose
d) They are real-time devices
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. What are the characteristics of a distributed file system?
a) Its users, servers and storage devices are dispersed
b) Service activity is not carried out across the network
c) They have single centralized data repository
d) There are multiple dependent storage devices
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. What is not a major reason for building distributed systems?
a) Resource sharing
b) Computation speedup
c) Reliability
d) Simplicity
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
5. What are the types of distributed operating system?
a) Network Operating system
b) Zone based Operating system
c) Level based Operating system
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Get Free Certificate of Merit in Operating System Now!
6. What are characteristic of Network Operating Systems?
a) Users are aware of multiplicity of machines
b) They are transparent
c) They are simple to use
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
7. How is access to resources of various machines is done?
a) Remote logging using ssh or telnet
b) Zone are configured for automatic access
c) FTP is not used
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. What are the characteristics of Distributed Operating system?
a) Users are aware of multiplicity of machines
b) Access is done like local resources
c) Users are aware of multiplicity of machines
d) They have multiple zones to access files
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. What are the characteristics of data migration?
a) transfer data by entire file or immediate portion required
b) transfer the computation rather than the data
c) execute an entire process or parts of it at different sites
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. What are the characteristics of computation migration?
a) transfer data by entire file or immediate portion required
b) transfer the computation rather than the data
c) execute an entire process or parts of it at different sites
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
11. What are the characteristics of process migration?
a) transfer data by entire file or immediate portion required
b) transfer the computation rather than the data
c) execute an entire process or parts of it at different sites
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
1. What are the parts of network structure?
a) Workstation
b) Gateway
c) Laptop
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. What is a valid network topology?
a) Multiaccess bus
b) Ring
c) Star
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
3. What are sites in network topology compared?
a) Basic cost
b) Communication cost
c) Reliability
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which design features of a communication network are important?
a) Naming and name resolution
b) Routing strategies
c) Connection strategies
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
5. What are the characteristics of Naming and Name resolution?
a) name systems in the network
b) address messages with the process-id
c) virtual circuit
d) message switching
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Take Operating System Tests Now!
6. What are routing strategies which is not used in distributed systems?
a) Fixed routing
b) Token routing
c) Virtual circuit
d) Dynamic routing
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. What are the connection strategies not used in distributed systems?
a) Circuit switching
b) Message switching
c) Token switching
d) Packet switching
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
8. How is are collisions avoided in network?
a) Carrier sense with multiple access (CSMA); collision detection (CD)
b) Carrier sense multiple access with collision avoidance
c) Message slots
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
9. What is a common problem found in distributed system?
a) Process Synchronization
b) Communication synchronization
c) Deadlock problem
d) Power failure
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
1. How many layers does the Internet model ISO consist of?
a) Three
b) Five
c) Seven
d) Eight
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. Which layer is responsible for The process-to-process delivery?
a) Network
b) Transport
c) Application
d) Physical
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. Which layer is the layer closest to the transmission medium?
a) Physical
b) Data link
c) Network
d) Transport
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Header are ______ when data packet moves from upper to the lower layers?
a) Modified
b) Removed
c) Added
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. Which layer lies between the transport layer and data link layer?
a) Physical
b) Network
c) Application
d) Session
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Check this: BCA MCQs | Computer Science MCQs
6. Which of the following is an application layer service?
a) Mail service
b) File transfer
c) Remote access
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. What are the different ways distributed may suffer?
a) Failure of a link
b) Failure of a site
c) Loss of message
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. What are design issues in distributed system structure?
a) Scalability
b) Fault-tolerance
c) Clustering
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
9. In which OSI layer encryption and decryption happens?
a) Application
b) Presentation
c) Transport
d) Data Link
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
10. What are the important steps followed when recovery from failure happens?
a) Post repairing integration with main system should happen smoothly and gracefully
b) Upon link failure both parties at end must not be notified
c) Fault recovery system must me adjusted
d) Failures are logged systematically
View Answer

Answer: a
Explanation: None.