1. Remote Procedure Calls are used ____________
a) for communication between two processes remotely different from each other on the same system
b) for communication between two processes on the same system
c) for communication between two processes on separate systems
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. To differentiate the many network services a system supports ______ are used.
a) Variables
b) Sockets
c) Ports
d) Service names
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
3. RPC provides a(an) _____ on the client-side, a separate one for each remote procedure.
a) stub
b) identifier
c) name
d) process identifier
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. What is stub?
a) transmits the message to the server where the server side stub receives the message and invokes procedure on the server side
b) packs the parameters into a form transmittable over the network
c) locates the port on the server
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
5. To resolve the problem of data representation on different systems RPCs define _____________
a) machine dependent representation of data
b) machine representation of data
c) machine-independent representation of data
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Check this: Operating System Books | Computer Science MCQs
6. What is the full form of RMI?
a) Remote Memory Installation
b) Remote Memory Invocation
c) Remote Method Installation
d) Remote Method Invocation
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. The remote method invocation __________
a) allows a process to invoke memory on a remote object
b) allows a thread to invoke a method on a remote object
c) allows a thread to invoke memory on a remote object
d) allows a process to invoke a method on a remote object
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. A process that is based on IPC mechanism which executes on different systems and can communicate with other processes using message based communication, is called ________
a) Local Procedure Call
b) Inter Process Communication
c) Remote Procedure Call
d) Remote Machine Invocation
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
1. The initial program that is run when the computer is powered up is called __________
a) boot program
b) bootloader
c) initializer
d) bootstrap program
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. How does the software trigger an interrupt?
a) Sending signals to CPU through bus
b) Executing a special operation called system call
c) Executing a special program called system program
d) Executing a special program called interrupt trigger program
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. What is a trap/exception?
a) hardware generated interrupt caused by an error
b) software generated interrupt caused by an error
c) user generated interrupt caused by an error
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. What is an ISR?
a) Information Service Request
b) Interrupt Service Request
c) Interrupt Service Routine
d) Information Service Routine
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. What is an interrupt vector?
a) It is an address that is indexed to an interrupt handler
b) It is a unique device number that is indexed by an address
c) It is a unique identity given to an interrupt
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Participate in Operating System Certification Contest of the Month Now!
6. DMA is used for __________
a) High speed devices(disks and communications network)
b) Low speed devices
c) Utilizing CPU cycles
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
7. In a memory mapped input/output __________
a) the CPU uses polling to watch the control bit constantly, looping to see if a device is ready
b) the CPU writes one data byte to the data register and sets a bit in control register to show that a byte is available
c) the CPU receives an interrupt when the device is ready for the next byte
d) the CPU runs a user written code and does accordingly
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. In a programmed input/output(PIO) __________
a) the CPU uses polling to watch the control bit constantly, looping to see if a device is ready
b) the CPU writes one data byte to the data register and sets a bit in control register to show that a byte is available
c) the CPU receives an interrupt when the device is ready for the next byte
d) the CPU runs a user written code and does accordingly
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
9. In an interrupt driven input/output __________
a) the CPU uses polling to watch the control bit constantly, looping to see if a device is ready
b) the CPU writes one data byte to the data register and sets a bit in control register to show that a byte is available
c) the CPU receives an interrupt when the device is ready for the next byte
d) the CPU runs a user written code and does accordingly
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. In the layered approach of Operating Systems __________
a) Bottom Layer(0) is the User interface
b) Highest Layer(N) is the User interface
c) Bottom Layer(N) is the hardware
d) Highest Layer(N) is the hardware
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
11. How does the Hardware trigger an interrupt?
a) Sending signals to CPU through a system bus
b) Executing a special program called interrupt program
c) Executing a special program called system program
d) Executing a special operation called system call
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
12. Which operation is performed by an interrupt handler?
a) Saving the current state of the system
b) Loading the interrupt handling code and executing it
c) Once done handling, bringing back the system to the original state it was before the interrupt occurred
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.