1. What is Address Binding?
a) going to an address in memory
b) locating an address with the help of another address
c) binding two addresses together to form a new address in a different memory space
d) a mapping from one address space to another
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. Binding of instructions and data to memory addresses can be done at ____________
a) Compile time
b) Load time
c) Execution time
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
3. If the process can be moved during its execution from one memory segment to another, then binding must be ____________
a) delayed until run time
b) preponed to compile time
c) preponed to load time
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. What is Dynamic loading?
a) loading multiple routines dynamically
b) loading a routine only when it is called
c) loading multiple routines randomly
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. What is the advantage of dynamic loading?
a) A used routine is used multiple times
b) An unused routine is never loaded
c) CPU utilization increases
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Get Free Certificate of Merit in Operating System Now!
6. The idea of overlays is to ____________
a) data that are needed at any given time
b) enable a process to be larger than the amount of memory allocated to it
c) keep in memory only those instructions
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. The ___________ must design and program the overlay structure.
a) programmer
b) system architect
c) system designer
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. The ___________ swaps processes in and out of the memory.
a) Memory manager
b) CPU
c) CPU manager
d) User
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
9. If a higher priority process arrives and wants service, the memory manager can swap out the lower priority process to execute the higher priority process. When the higher priority process finishes, the lower priority process is swapped back in and continues execution. This variant of swapping is sometimes called?
a) priority swapping
b) pull out, push in
c) roll out, roll in
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. If binding is done at assembly or load time, then the process _____ be moved to different locations after being swapped out and in again.
a) can
b) must
c) can never
d) may
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
11. In a system that does not support swapping ____________
a) the compiler normally binds symbolic addresses (variables) to relocatable addresses
b) the compiler normally binds symbolic addresses to physical addresses
c) the loader binds relocatable addresses to physical addresses
d) binding of symbolic addresses to physical addresses normally takes place during execution
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
12. Which of the following is TRUE?
a) Overlays are used to increase the size of physical memory
b) Overlays are used to increase the logical address space
c) When overlays are used, the size of a process is not limited to the size of the physical memory
d) Overlays are used whenever the physical address space is smaller than the logical address space
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
1. The address generated by the CPU is referred to as ____________
a) Physical address
b) Logical address
c) Neither physical nor logical
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. The address loaded into the memory address register of the memory is referred to as ____________
a) Physical address
b) Logical address
c) Neither physical nor logical
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. The run time mapping from virtual to physical addresses is done by a hardware device called the ____________
a) Virtual to physical mapper
b) Memory management unit
c) Memory mapping unit
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. The base register is also known as the ____________
a) basic register
b) regular register
c) relocation register
d) delocation register
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. The size of a process is limited to the size of ____________
a) physical memory
b) external storage
c) secondary storage
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Become Top Ranker in Operating System Now!
6. If execution time binding is being used, then a process ______ be swapped to a different memory space.
a) has to be
b) can never
c) must
d) may
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. Swapping requires a _________
a) motherboard
b) keyboard
c) monitor
d) backing store
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. The backing store is generally a ____________
a) fast disk
b) disk large enough to accommodate copies of all memory images for all users
c) disk to provide direct access to the memory images
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
9. The ________ consists of all processes whose memory images are in the backing store or in memory and are ready to run.
a) wait queue
b) ready queue
c) cpu
d) secondary storage
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
10. The _________ time in a swap out of a running process and swap in of a new process into the memory is very high.
a) context â€“ switch
b) waiting
c) execution
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
11. The major part of swap time is _______ time.
a) waiting
b) transfer
c) execution
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
12. Swapping _______ be done when a process has pending I/O, or has to execute I/O operations only into operating system buffers.
a) must
b) can
c) must never
d) maybe
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
13. Swap space is allocated ____________
a) as a chunk of disk
b) separate from a file system
c) into a file system
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. CPU fetches the instruction from memory according to the value of ____________
a) program counter
b) status register
c) instruction register
d) program status word
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. A memory buffer used to accommodate a speed differential is called ____________
a) stack pointer
b) cache
c) accumulator
d) disk buffer
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. Which one of the following is the address generated by CPU?
a) physical address
b) absolute address
c) logical address
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Run time mapping from virtual to physical address is done by ____________
a) Memory management unit
b) CPU
c) PCI
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
5. Memory management technique in which system stores and retrieves data from secondary storage for use in main memory is called?
a) fragmentation
b) paging
c) mapping
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Check this: Computer Science Books | Operating System Books
6. The address of a page table in memory is pointed by ____________
a) stack pointer
b) page table base register
c) page register
d) program counter
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. Program always deals with ____________
a) logical address
b) absolute address
c) physical address
d) relative address
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. The page table contains ____________
a) base address of each page in physical memory
b) page offset
c) page size
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
9. What is compaction?
a) a technique for overcoming internal fragmentation
b) a paging technique
c) a technique for overcoming external fragmentation
d) a technique for overcoming fatal error
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. Operating System maintains the page table for ____________
a) each process
b) each thread
c) each instruction
d) each address
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. The main memory accommodates ____________
a) operating system
b) cpu
c) user processes
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. What is the operating system?
a) in the low memory
b) in the high memory
c) either low or high memory (depending on the location of interrupt vector)
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
3. In contiguous memory allocation ____________
a) each process is contained in a single contiguous section of memory
b) all processes are contained in a single contiguous section of memory
c) the memory space is contiguous
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. The relocation register helps in ____________
a) providing more address space to processes
b) a different address space to processes
c) to protect the address spaces of processes
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. With relocation and limit registers, each logical address must be _______ the limit register.
a) less than
b) equal to
c) greater than
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Take Operating System Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. The operating system and the other processes are protected from being modified by an already running process because ____________
a) they are in different memory spaces
b) they are in different logical addresses
c) they have a protection algorithm
d) every address generated by the CPU is being checked against the relocation and limit registers
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. Transient operating system code is code that ____________
a) is not easily accessible
b) comes and goes as needed
c) stays in the memory always
d) never enters the memory space
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. Using transient code, _______ the size of the operating system during program execution.
a) increases
b) decreases
c) changes
d) maintains
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
9. When memory is divided into several fixed sized partitions, each partition may contain ________
a) exactly one process
b) at least one process
c) multiple processes at once
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. In fixed size partition, the degree of multiprogramming is bounded by ___________
a) the number of partitions
b) the CPU utilization
c) the memory size
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None
11. The first fit, best fit and worst fit are strategies to select a ______
a) process from a queue to put in memory
b) processor to run the next process
c) free hole from a set of available holes
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
1. In internal fragmentation, memory is internal to a partition and ____________
a) is being used
b) is not being used
c) is always used
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. A solution to the problem of external fragmentation is ____________
a) compaction
b) larger memory space
c) smaller memory space
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Another solution to the problem of external fragmentation problem is to ____________
a) permit the logical address space of a process to be noncontiguous
b) permit smaller processes to be allocated memory at last
c) permit larger processes to be allocated memory at last
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. If relocation is static and is done at assembly or load time, compaction _________
a) cannot be done
b) must be done
c) must not be done
d) can be done
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
5. The disadvantage of moving all process to one end of memory and all holes to the other direction, producing one large hole of available memory is ____________
a) the cost incurred
b) the memory used
c) the CPU used
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Check this: Computer Science Books | Operating System Books
6. __________ is generally faster than _________ and _________
a) first fit, best fit, worst fit
b) best fit, first fit, worst fit
c) worst fit, best fit, first fit
d) none of the mentioned
View Answer

7. External fragmentation exists when?
a) enough total memory exists to satisfy a request but it is not contiguous
b) the total memory is insufficient to satisfy a request
c) a request cannot be satisfied even when the total memory is free
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. External fragmentation will not occur when?
a) first fit is used
b) best fit is used
c) worst fit is used
d) no matter which algorithm is used, it will always occur
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
9. Sometimes the overhead of keeping track of a hole might be ____________
a) larger than the memory
b) larger than the hole itself
c) very small
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
10. When the memory allocated to a process is slightly larger than the process, then ____________
a) internal fragmentation occurs
b) external fragmentation occurs
c) both internal and external fragmentation occurs
d) neither internal nor external fragmentation occurs
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. Physical memory is broken into fixed-sized blocks called ________
a) frames
b) pages
c) backing store
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. Logical memory is broken into blocks of the same size called _________
a) frames
b) pages
c) backing store
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. Every address generated by the CPU is divided into two parts. They are ____________
a) frame bit & page number
b) page number & page offset
c) page offset & frame bit
d) frame offset & page offset
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. The __________ is used as an index into the page table.
a) frame bit
b) page number
c) page offset
d) frame offset
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. The _____ table contains the base address of each page in physical memory.
a) process
b) memory
c) page
d) frame
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Get Free Certificate of Merit in Operating System Now!
6. The size of a page is typically ____________
a) varied
b) power of 2
c) power of 4
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. If the size of logical address space is 2 to the power of m, and a page size is 2 to the power of n addressing units, then the high order _____ bits of a logical address designate the page number, and the ____ low order bits designate the page offset.
a) m, n
b) n, m
c) m â€“ n, m
d) m â€“ n, n
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. With paging there is no ________ fragmentation.
a) internal
b) external
c) either type of
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. The operating system maintains a ______ table that keeps track of how many frames have been allocated, how many are there, and how many are available.
a) page
b) mapping
c) frame
d) memory
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. Paging increases the ______ time.
a) waiting
b) execution
c) context â€“ switch
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
11. Smaller page tables are implemented as a set of _______
a) queues
b) stacks
c) counters
d) registers
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
12. The page table registers should be built with _______
a) very low speed logic
b) very high speed logic
c) a large memory space
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
13. For larger page tables, they are kept in main memory and a __________ points to the page table.
a) page table base register
b) page table base pointer
c) page table register pointer
d) page table base
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
14. For every process there is a __________
a) page table
b) copy of page table
c) pointer to page table
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
15. Time taken in memory access through PTBR is ____________
a) extended by a factor of 3
b) extended by a factor of 2
c) slowed by a factor of 3
d) slowed by a factor of 2
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
1. Each entry in a translation lookaside buffer (TLB) consists of ____________
a) key
b) value
c) bit value
d) constant
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. If a page number is not found in the TLB, then it is known as a ____________
a) TLB miss
b) Buffer miss
c) TLB hit
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. An ______ uniquely identifies processes and is used to provide address space protection for that process.
a) address space locator
b) address space identifier
c) address process identifier
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. The percentage of times a page number is found in the TLB is known as ____________
a) miss ratio
b) hit ratio
c) miss percent
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. Memory protection in a paged environment is accomplished by ____________
a) protection algorithm with each page
b) restricted access rights to users
c) restriction on page visibility
d) protection bit with each page
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
Take Operating System Tests Now!
6. When the valid â€“ invalid bit is set to valid, it means that the associated page ____________
a) is in the TLB
b) has data in it
c) is in the processâ€™s logical address space
d) is the systemâ€™s physical address space
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. Illegal addresses are trapped using the _____ bit.
a) error
b) protection
c) valid â€“ invalid
d) access
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
8. When there is a large logical address space, the best way of paging would be ____________
a) not to page
b) a two level paging algorithm
c) the page table itself
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. In a paged memory, the page hit ratio is 0.35. The required to access a page in secondary memory is equal to 100 ns. The time required to access a page in primary memory is 10 ns. The average time required to access a page is?
a) 3.0 ns
b) 68.0 ns
c) 68.5 ns
d) 78.5 ns
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. To obtain better memory utilization, dynamic loading is used. With dynamic loading, a routine is not loaded until it is called. For implementing dynamic loading ____________
a) special support from hardware is required
b) special support from operating system is essential
c) special support from both hardware and operating system is essential
d) user programs can implement dynamic loading without any special support from hardware or operating system
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
11. In paged memory systems, if the page size is increased, then the internal fragmentation generally ____________
a) becomes less
b) becomes more
c) remains constant
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
1. In segmentation, each address is specified by ____________
a) a segment number & offset
b) an offset & value
c) a value & segment number
d) a key & value
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
2. In paging the user provides only ________ which is partitioned by the hardware into ________ and ______
a) one address, page number, offset
b) one offset, page number, address
c) page number, offset, address
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Each entry in a segment table has a ____________
a) segment base
b) segment peak
c) segment value
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. The segment base contains the ____________
a) starting logical address of the process
b) starting physical address of the segment in memory
c) segment length
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. The segment limit contains the ____________
a) starting logical address of the process
b) starting physical address of the segment in memory
c) segment length
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Get Free Certificate of Merit in Operating System Now!
6. The offset â€˜dâ€™ of the logical address must be ____________
a) greater than segment limit
b) between 0 and segment limit
c) between 0 and the segment number
d) greater than the segment number
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. If the offset is legal ____________
a) it is used as a physical memory address itself
b) it is subtracted from the segment base to produce the physical memory address
c) it is added to the segment base to produce the physical memory address
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. When the entries in the segment tables of two different processes point to the same physical location ____________
a) the segments are invalid
b) the processes get blocked
c) segments are shared
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
9. The protection bit is 0/1 based on ____________
a) write only
b) read only
c) read â€“ write
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. If there are 32 segments, each of size 1Kb, then the logical address should have ____________
a) 13 bits
b) 14 bits
c) 15 bits
d) 16 bits
View Answer

Answer: a
Explanation: To specify a particular segment, 5 bits are required. To select a particular byte after selecting a page, 10 more bits are required. Hence 15 bits are required.
11. Consider a computer with 8 Mbytes of main memory and a 128K cache. The cache block size is 4 K. It uses a direct mapping scheme for cache management. How many different main memory blocks can map onto a given physical cache block?
a) 2048
b) 256
c) 64
d) 8
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
12. A multilevel page table is preferred in comparison to a single level page table for translating virtual address to physical address because ____________
a) it reduces the memory access time to read or write a memory location
b) it helps to reduce the size of page table needed to implement the virtual address space of a process
c) it is required by the translation lookaside buffer
d) it helps to reduce the number of page faults in page replacement algorithms
View Answer

Answer: b
Explanation: None.