1. If one or more devices use a common set of wires to communicate with the computer system, the connection is called ______
a) CPU
b) Monitor
c) Wirefull
d) Bus
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. A ____ a set of wires and a rigidly defined protocol that specifies a set of messages that can be sent on the wires.
a) port
b) node
c) bus
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
3. When device A has a cable that plugs into device B, and device B has a cable that plugs into device C and device C plugs into a port on the computer, this arrangement is called a _________
a) port
b) daisy chain
c) bus
d) cable
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. The _________ present a uniform device-access interface to the I/O subsystem, much as system calls provide a standard interface between the application and the operating system.
a) Devices
b) Buses
c) Device drivers
d) I/O systems
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. A ________ is a collection of electronics that can operate a port, a bus, or a device.
a) controller
b) driver
c) host
d) bus
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Take Operating System Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. An I/O port typically consists of four registers status, control, ________ and ________ registers.
a) system in, system out
b) data in, data out
c) flow in, flow out
d) input, output
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. The ______ register is read by the host to get input.
a) flow in
b) flow out
c) data in
d) data out
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
8. The ______ register is written by the host to send output.
a) status
b) control
c) data in
d) data out
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
9. The hardware mechanism that allows a device to notify the CPU is called _______
a) polling
b) interrupt
c) driver
d) controlling
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
10. The CPU hardware has a wire called __________ that the CPU senses after executing every instruction.
a) interrupt request line
b) interrupt bus
c) interrupt receive line
d) interrupt sense line
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
11. The _________ determines the cause of the interrupt, performs the necessary processing and executes a return from the interrupt instruction to return the CPU to the execution state prior to the interrupt.
a) interrupt request line
b) device driver
c) interrupt handler
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
12. In general the two interrupt request lines are ____________
a) maskable & non maskable interrupts
b) blocked & non maskable interrupts
c) maskable & blocked interrupts
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
13. The _________ are reserved for events such as unrecoverable memory errors.
a) non maskable interrupts
b) blocked interrupts
c) maskable interrupts
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. The ________ can be turned off by the CPU before the execution of critical instruction sequences that must not be interrupted.
a) nonmaskable interrupt
b) blocked interrupt
c) maskable interrupt
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. The __________ is used by device controllers to request service.
a) nonmaskable interrupt
b) blocked interrupt
c) maskable interrupt
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
3. The interrupt vector contains ____________
a) the interrupts
b) the memory addresses of specialized interrupt handlers
c) the identifiers of interrupts
d) the device addresses
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Division by zero, accessing a protected or non existent memory address, or attempting to execute a privileged instruction from user mode are all categorized as ________
a) errors
b) exceptions
c) interrupt handlers
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. For large data transfers, _________ is used.
a) dma
b) programmed I/O
c) controller register
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Check this: Computer Science Books | Computer Science MCQs
6. A character stream device transfers ____________
a) bytes one by one
b) block of bytes as a unit
c) with unpredictable response times
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
7. A block device transfers ____________
a) bytes one by one
b) block of bytes as a unit
c) with unpredictable response times
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. What is a dedicated device?
a) opposite to a sharable device
b) same as a sharable device
c) can be used concurrently by several processes
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
9. A keyboard is an example of a device that is accessed through a __________ interface.
a) block stream
b) set of blocks
c) character stream
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. In polling ____________
a) busy – wait cycles wait for I/O from device
b) interrupt handler receives interrupts
c) interrupt-request line is triggered by I/O device
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
11. A non blocking system call _________________
a) halts the execution of the application for an extended time
b) does not halt the execution of the application
c) does not block the interrupts
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
12. An asynchronous call ____________
a) returns immediately, without waiting for the I/O to complete
b) does not return immediately and waits for the I/O to complete
c) consumes a lot of time
d) is too slow
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. Buffering is done to ____________
a) cope with device speed mismatch
b) cope with device transfer size mismatch
c) maintain copy semantics
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. Caching is ________ spooling.
a) same as
b) not the same as
c) all of the mentioned
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. Caching ____________
a) holds a copy of the data
b) is fast memory
c) holds the only copy of the data
d) holds output for a device
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Spooling ____________
a) holds a copy of the data
b) is fast memory
c) holds the only copy of the data
d) holds output for a device
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. The ________ keeps state information about the use of I/O components.
a) CPU
b) OS
c) kernel
d) shell
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Check this: Computer Science MCQs | Operating System Books
6. The kernel data structures include ____________
a) process table
b) open file table
c) close file table
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. Windows NT uses a __________ implementation for I/O.
a) message – passing
b) draft – passing
c) secondary memory
d) cache
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. A ________ is a full duplex connection between a device driver and a user level process.
a) Bus
b) I/O operation
c) Stream
d) Flow
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
9. I/O is a _________ in system performance.
a) major factor
b) minor factor
c) does not matter
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. If the number of cycles spent busy – waiting is not excessive, then ____________
a) interrupt driven I/O is more efficient than programmed I/O
b) programmed I/O is more efficient than interrupt driven I/O
c) both programmed and interrupt driven I/O are equally efficient
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None