1. What is multimedia file?
a) is same as any other regular file
b) must be accessed at specific rate
c) stored on remote server can not be delivered to its client
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. In which type of streaming multimedia file is delivered to the client, but not shared?
a) real-time streaming
b) progressive download
c) compression
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Which one of the following is the characteristic of a multimedia system?
a) high storage
b) high data rates
c) both high storage and high data rates
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. The delay that occur during the playback of a stream is called ___________
a) stream delay
b) playback delay
c) jitter
d) event delay
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. Which algorithm can be optimized to meet the timing deadlines and rate requirements of continuous media?
a) Earliest-Deadline-First scheduling
b) SCAN-EDF scheduling
c) Both Earliest-Deadline-First scheduling & SCAN-EDF scheduling
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Check this: BCA MCQs | Computer Science MCQs
6. Real time streaming protocol is used ___________
a) to control streaming media servers
b) for establishing and controlling media sessions between endpoints
c) to provide real time control of playback of media files from the server
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. In teardown state of real time streaming protocol is ___________
a) the server resources for client
b) server delivers the stream to client
c) server suspends delivery of stream
d) server breaks down the connection
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. CineBlitz multimedia server supports ___________
a) real time clients
b) non-real time clients
c) both real time & non-real time clients
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
9. Multimedia system require hard real time scheduling ___________
a) to ensure critical tasks will be serviced within timing deadlines
b) to deliver the media file to the client
c) to minimize the delay
d) for security
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. Which one of the following resource is not necessarily required on a file server?
a) secondary storage
b) processor
c) network
d) monitor
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
1. The major difference between a multimedia file and a regular file is ___________
a) the size
b) the attributes
c) the ownership
d) the rate at which the file must be accessed
View Answer

Answer: d
Explanation: Multimedia files must be accessed at a specific rate whereas accessing regular files requires no special timings.
2. Video is represented as a series of images formally known as ___________
a) pics
b) shots
c) frames
d) snaps
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
3. The faster the frames are displayed, ___________
a) the rougher the video appears
b) the smoother the video appears
c) it gets blurry
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. The characteristic of the eye to retain the image for a short time after it has been presented is known as ___________
a) persistence of vision
b) learning power
c) memory mapped input
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
5. When will Local playback be used?
a) the multimedia data are delivered from a local file system
b) a computer next to you is playing something
c) a multimedia file is being played on a system in the local network
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Get Free Certificate of Merit in Operating System Now!
6. Multimedia files stored on a remote server are delivered to a client across the network using a technique known as ___________
a) download
b) streaming
c) flowing
d) leaking
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. What are the two types of streaming techniques?
a) progressive download & real time streaming
b) regular download & real time streaming
c) real time & virtual time streaming
d) virtual time streaming
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. A media file containing audio or video is downloaded and stored on the client’s local file system in ___________
a) progressive download
b) regular download
c) real time streaming
d) virtual time streaming
View Answer

Answer: a
Explanation: As the file is being downloaded, the client is able to play back the media file without having to wait for the file to be downloaded in its entirety.
9. Progressive download is most useful for ___________
a) short video clips
b) long video clips
c) extremely long and high quality videos
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. The media file is streamed to the client but is only played and not stored by the client in ___________
a) progressive download
b) regular download
c) real time streaming
d) virtual time streaming
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
11. Real time streaming is most useful for ___________
a) short video clips
b) long video clips
c) extremely short and low quality videos
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
1. The ability to move around within a media stream is known as ___________
a) buffering
b) random access
c) access
d) sequential access
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. What are the two types of real time streaming?
a) live & on demand streaming
b) dead & static streaming
c) static & on demand streaming
d) on demand streaming
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Random access is not allowed in ___________
a) live streaming
b) dead streaming
c) static streaming
d) on demand streaming
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. The streaming that takes place as the event is occurring is ___________
a) live streaming
b) dead streaming
c) static streaming
d) on demand streaming
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
5. For a computer to deliver continuous media it must guarantee the specific rate and timing requirements, also known as ___________
a) deadline
b) quality of service
c) period
d) burst time
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Take Operating System Tests Now!
6. For QOS to be implemented properly ___________
a) file systems must be efficient to meet the rate requirements of continuous media
b) network protocols must support bandwidth requirements while minimizing delay and jitter
c) all of the mentioned
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. What will happen once a file is compressed?
a) it has a better quality
b) it takes up less space for storage
c) it cannot be delivered to the client more quickly
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. Compression ratio is the ratio of ___________
a) the original file size to the size of the compressed file
b) the number of pixels in a frame of the original size to those in a frame of the compressed file
c) compressed file size to the original file size
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
9. Lossy and lossless are classifications of ___________
a) multimedia storage systems
b) files
c) compression algorithms
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
10. Lossy techniques provide ___________ when compared to lossless techniques.
a) lower compression ratios
b) much higher compression ratios
c) similar compression ratios
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
1. A scheduling algorithm can use either ___________ priority or ________ priority.
a) static, still
b) static, dynamic
c) live, dead
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. The priority of a process will ______________ if the scheduler assigns it a static priority.
a) change
b) remain unchanged
c) depends on the operating system
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
3. As disks have relatively low transfer rates and relatively high latency rates, disk schedulers must reduce latency times to ___________
a) ensure high bandwidth
b) ensure low bandwidth
c) make sure data is transferred
d) reduce data transfer speeds
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Servicing requests strictly according to deadline using EDF may result in ___________
a) lower seek times
b) lower bandwidth
c) higher seek time
d) higher bandwidth
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. The hybrid algorithm that combines EDF with SCAN algorithm is known as ___________
a) EDS
b) SDF
c) SCAN-EDF
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Take Operating System Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. If several requests have different deadlines that are relatively close together, then using the SCAN – EDF algorithm ___________
a) the SCAN ordering will service the requests in that batch
b) the EDF ordering will service the requests in that batch
c) the FCFS ordering will service the requests in that batch
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
7. Multimedia systems require _________ scheduling to ensure critical tasks will be serviced within timing deadlines.
a) soft real time
b) hard real time
c) normal
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
8. The EDF scheduler uses ________ to order requests according to their deadlines.
a) stack
b) disks
c) queue
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
9. In SCAN – EDF, requests with the same deadlines are ordered according to ___________
a) SCAN policy
b) EDF policy
c) FCFS policy
d) FIFO policy
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. The three general methods for delivering content from a server to a client across a network are ___________
a) unicasting
b) multicasting
c) broadcasting
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. Unicasting delivers the content to ___________
a) a single client
b) all clients, regardless whether they want the content or not
c) a group of receivers who indicate they wish to receive the content
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. Broadcasting delivers the content to ___________
a) a single client
b) all clients, regardless whether they want the content or not
c) a group of receivers who indicate they wish to receive the content
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Multicasting delivers the content to ___________
a) a single client
b) all clients, regardless whether they want the content or not
c) a group of receivers who indicate they wish to receive the content
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. RTSP stands for ___________
a) Real Time Streaming Policy
b) Real Time Streaming Protocol
c) Real Time Systems Protocol
d) Read Time Streaming Policy
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Check this: Computer Science Books | Computer Science MCQs
6. HTTP is __________
a) a stateful protocol
b) a stateless protocol
c) a protocol that maintains the status of its connection with the client
d) a stateless protocol that does not maintain the status of its connection with the client
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
7. RTSP includes which of the following states?
a) SETUP
b) PLAY
c) PAUSE
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
8. In the SETUP state ___________
a) the server is setup
b) the client is setup
c) the server allocates resources for the client session
d) the client sends requests to the server
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
9. In the TEARDOWN state ___________
a) the server breaks down the connection and releases the resources allocated for the session
b) the client breaks down the connection and releases the resources allocated for the session
c) the system crashes
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. RTP stands for ___________
a) real time protocol
b) real time transmission control protocol
c) real time transmission protocol
d) real time transport protocol
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
11. The problem with unicast delivery is that the ___________
a) memory allocation is difficult
b) server must establish a separate unicast session for each client
c) the routers must support unicasting
d) the clients must be close to the server
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
12. The difficulty with multicasting from a practical point of view is ___________
a) memory allocation is difficult
b) server must establish a separate unicast session for each client
c) the routers must support multicasting
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
13. To let a client have random access to a media stream with ___________
a) the protocol used must not be stateless
b) the server must support download
c) the stream should give access rights to the client
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.