1. Which of the following are forms of malicious attack?
a) Theft of information
b) Modification of data
c) Wiping of information
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. What are the common security threats?
a) File Shredding
b) File sharing and permission
c) File corrupting
d) File integrity
View Answer

Answer: b
Explanation: Sharing and associated permissions are usual exploits which can compromise the system.
3. From the following, which is not a common file permission?
a) Write
b) Execute
c) Stop
d) Read
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following is a good practice?
a) Give full permission for remote transferring
b) Grant read only permission
c) Grant limited permission to specified account
d) Give both read and write permission but not execute
View Answer

Answer: c
Explanation: Limited access is a key method to circumvent unauthorized access and exploits.
5. What is not a good practice for user administration?
a) Isolating a system after a compromise
b) Perform random auditing procedures
c) Granting privileges on a per host basis
d) Using telnet and FTP for remote access
View Answer

Answer: d
Explanation: Telnet and FTP are not encrypted and can be compromised.
Take Operating System Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Which of the following is the least secure method of authentication?
a) Key card
b) fingerprint
c) retina pattern
d) Password
View Answer

Answer: d
Explanation: Passwords can be compromised more easily than to replicate a physical thing like key card, fingerprint or retina.
7. Which of the following is a strong password?
a) 19thAugust88
b) Delhi88
c) P@assw0rd
d) !augustdelhi
View Answer

Answer: c
Explanation: It has a combination of Alphabet both capital and small along with number and special character. Thus always use complex password with a combination of all these.
8. Why is one time password safe?
a) It is easy to generated
b) It cannot be shared
c) It is different for every access
d) It is a complex encrypted password
View Answer

Answer: c
Explanation: One time password is safe since it is generated per access and thus cannot be brute forced or deduced.
9. What does Light Directory Access Protocol (LDAP) doesn’t store?
a) Users
b) Address
c) Passwords
d) Security Keys
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
10. What is characteristic of RADIUS system?
a) It is essential for centralized encryption and authentication
b) It works on Network layer to deny access to unauthorized people
c) It provides centralized authentication mechanism via network devices
d) It’s a strong File access system
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
11. Which happens first authorization or authentication?
a) Authorization
b) Authentication
c) Authorization & Authentication are same
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
12. What are the characteristics of Authorization?
a) RADIUS and RSA
b) 3 way handshaking with syn and fin
c) Multilayered protection for securing resources
d) Deals with privileges and rights
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
13. What forces the user to change password at first login?
a) Default behavior of OS
b) Part of AES encryption practice
c) Devices being accessed forces the user
d) Account administrator
View Answer

Answer: d
Explanation: Its administrator’s job to ensure that password of the user remains private and is known only to user. But while making a new user account he assigns a random general password to give it to user. Thus even administrator cannot access a particular users account.
14. What is not a best practice for password policy?
a) Deciding maximum age of password
b) Restriction on password reuse and history
c) Password encryption
d) Having change password every 2 years
View Answer

Answer: d
Explanation: Old passwords are more vulnerable to being misplaced or compromised. Passwords should be changed periodically to enhance security.
1. What is the breach of integrity?
a) This type of violation involves unauthorized reading of data
b) This violation involves unauthorized modification of data
c) This violation involves unauthorized destruction of data
d) This violation involves unauthorized use of resources
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
2. What is breach of confidentiality?
a) This type of violation involves unauthorized reading of data
b) This violation involves unauthorized modification of data
c) This violation involves unauthorized destruction of data
d) This violation involves unauthorized use of resources
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. What is theft of service?
a) This type of violation involves unauthorized reading of data
b) This violation involves unauthorized modification of data
c) This violation involves unauthorized destruction of data
d) This violation involves unauthorized use of resources
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
Subscribe Now: Operating System Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. What is breach of availability?
a) This type of violation involves unauthorized reading of data
b) This violation involves unauthorized modification of data
c) This violation involves unauthorized destruction of data
d) This violation involves unauthorized use of resources
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. What is Trojan horse?
a) It is a useful way to encrypt password
b) It is a user which steals valuable information
c) It is a rogue program which tricks users
d) It’s a brute force attack algorithm
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Become Top Ranker in Operating System Now!
6. What is trap door?
a) IT is trap door in WarGames
b) It is a hole in software left by designer
c) It is a Trojan horse
d) It is a virus which traps and locks user terminal
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
7. Which mechanism is used by worm process?
a) Trap door
b) Fake process
c) Spawn Process
d) VAX process
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
8. Which of the following is not a characteristic of a virus?
a) Virus destroy and modify user data
b) Virus is a standalone program
c) Virus is a code embedded in a legitimate program
d) Virus cannot be detected
View Answer

Answer: d
Explanation: Virus can be detected by having an antivirus program.
9. What is known as masquerading?
a) When one participant in communication pretends to be someone else
b) When attacker modifies data in communication
c) When attack is of fraudulent repeat of a valid data
d) When attack gains access to remote systems
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. Who unleashed famous worm attack in 1988 which effected UNIX systems and caused losses in millions?
a) Robert Morris
b) Bob Milano
c) Mark zuckerberg
d) Bill Gates
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
11. What is port scanning?
a) It is a software used to scan system for attack
b) It is a software application designed to probe a server or host for open ports
c) It is software used to scan system for introducing attacks by brute force
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
12. Which is not a port scan type?
a) TCP scanning
b) SYN scanning
c) UDP scanning
d) SYSTEM Scanning
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
13. Which is not a valid port scan type?
a) ACK scanning
b) Window scanning
c) IGMP scan
d) FIN scanning
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
14. What are zombie systems?
a) Are specific system which are designed to attack by manufacturer
b) They are network of known hacking group
c) These systems are previously compromised independent systems
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
15. What is known as a DOS attack?
a) It is attacked to block traffic of network
b) It is attacked to harm contents stored in HDD by worm spawn processes
c) It is an attempt to make a machine or network resource unavailable
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
16. With regard to DOS attack what is not true from below options?
a) We can stop DOS attack completely
b) By upgrading OS vulnerability we can stop DOS attack to some extent
c) DOS attack has to be stopped at network level
d) Such attack can last for hours
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
1. What is not an important part of security protection?
a) Large amount of RAM to support antivirus
b) Strong passwords
c) Audit log periodically
d) Scan for unauthorized programs in system directories
View Answer

Answer: a
Explanation: RAM has no effect on security of a system. System’s protection remains unchanged in increasing or decreasing amount of RAM.
2. What is used to protect network from outside internet access?
a) A trusted antivirus
b) 24 hours scanning for virus
c) Firewall to separate trusted and untrusted network
d) Deny users access to websites which can potentially cause security leak
View Answer

Answer: c
Explanation: Firewall create a protective barrier to secure internal network. An antivirus can only detect harmful viruses but cannot stop illegal access by remote attacker.
3. What is the best practice in the firewall domain environment?
a) Create two domain trusted and untrusted domain
b) Create strong policy in firewall to support different types of users
c) Create a Demilitarized zone
d) Create two DMZ zones with one untrusted domain
View Answer

Answer: c
Explanation: All live servers or workstations are kept in a separate zone than inside and outside to enhance protection.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which direction access cannot happen using DMZ zone by default?
a) Company computer to DMZ
b) Internet to DMZ
c) Internet to company computer
d) Company computer to internet
View Answer

Answer: c
Explanation: Connection from internet is never allowed to directly access internal PCs but is routed through DMZ zone to prevent attacks.
5. What are the two features of a tripwire file system?
a) It is a tool to monitor file systems
b) It is used to automatically take corrective action
c) It is used to secure UNIX system
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Take Operating System Tests Now!
6. How do viruses avoid basic pattern match of antivirus?
a) They are encrypted
b) They act with special permissions
c) They modify themselves
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
7. How does an antivirus of today identify viruses?
a) Previously known patterns
b) It can detect unknown patterns
c) It can take high priority to increase scanning speed
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
8. What is known as a sandbox?
a) It is a program which can be molded to do the desired task
b) It is a program that is controlled or emulated section of OS
c) It is a special mode of antivirus
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. What is are two safe computing practices?
a) Not to open software from unknown vendors
b) Open and execute programs in admin level/root
c) Open and execute programs in presence of antivirus
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Disgruntled employees have in past infected the master copies of software programs to do economic harm to the company.
1. Which one of the following is not a secondary storage?
a) Magnetic disks
b) Magnetic tapes
c) RAM
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
2. Which private network uses storage protocol rather than networking protocol?
a) storage area network
b) local area network
c) wide area network
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
3. The time for the disk arm to move the heads to the cylinder containing the desired sector is called ___________
a) disk time
b) seek time
c) arm time
d) sector time
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which algorithm of disk scheduling selects the request with the least seek time from the current head positions?
a) SSTF scheduling
b) FCFS scheduling
c) SCAN scheduling
d) LOOK scheduling
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
5. The operating system is responsible for?
a) disk initialization
b) booting from disk
c) bad-block recovery
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
Check this: Computer Science Books | Computer Science MCQs
6. A swap space can reside in ___________
a) Separate disk partition
b) RAM
c) Cache
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
7. RAID level 1 refers to ___________
a) disk arrays with striping
b) disk mirroring
c) both disk arrays with striping and disk mirroring
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A variety of disk-organization techniques is called “redundant arrays of independent disks (RAID)”.
8. When we write something on the disk, which one of the following can not happen?
a) successful completion
b) partial failure
c) total failure
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
9. What will happen during the recovery from a failure?
a) each pair of physical block is examined
b) specified pair of physical block is examined
c) first pair of physical block is examined
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. The replacement of a bad block generally is not totally automatic because ___________
a) data in bad block can not be replaced
b) data in bad block is usually lost
c) bad block does not contain any data
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.