1. If a|b and b|c, then a|c.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. For ex, 11|66 and 66|198 = 11|198.
2. GCD(a,b) is the same as GCD(|a|,|b|).
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation:This is true. gcd(60,24) = gcd(60,-24) = 12.
3. Calculate the GCD of 1160718174 and 316258250 using Euclidean algorithm.
a) 882
b) 770
c) 1078
d) 1225
View Answer

Answer: c
Explanation: GCD(1160718174, 316258250) = 1078.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Calculate the GCD of 102947526 and 239821932 using Euclidean algorithm.
a) 11
b) 12
c) 8
d) 6
View Answer

Answer: d
Explanation: GCD(102947526, 239821932) = 6.
5. Calculate the GCD of 8376238 and 1921023 using Euclidean algorithm.
a) 13
b) 12
c) 17
d) 7
View Answer

Answer: a
Explanation: GCD(8376238, 1921023) = 13.
Check this: Cryptography and Network Security Books | Computer Science Books
6. What is 11 mod 7 and -11 mod 7?
a) 4 and 5
b) 4 and 4
c) 5 and 3
d) 4 and -4
View Answer

Answer: d
Explanation:11 mod 7 = 4 ; -11 mod 7 = -4 mod 7 = 3 mod 7.
7. Which of the following is a valid property for concurrency?
a) a = b (mod n) if n|(a-b)
b) a = b (mod n) implies b = a (mod n)
c) a = b (mod n) and b = c (mod n) implies a = c (mod n)
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All are valid properties of congruences and can be checked by using substituting values.
8. [(a mod n) + (b mod n)] mod n = (a+b) mod n
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The equivalence is true and can be checked by substituting values.
9. [(a mod n) – (b mod n)] mod n = (b – a) mod n
a) True
b) False
View Answer

Answer:b
Explanation:The equivalence is false and can be checked by substituting values. The correct equivalence would be [(a mod n) – (b mod n)] mod n = (a – b) mod n.
10. 117 mod 13 =
a) 3
b) 7
c) 5
d) 15
View Answer

Answer: d
Explanation: The correct answer is 2. Or in this case 15 mod 13 = 2.
11. The multiplicative Inverse of 1234 mod 4321 is
a) 3239
b) 3213
c) 3242
d) Does not exist
View Answer

Answer: a
Explanation: The multiplicative Inverse of 1234 mod 4321 is 3239.
12. The multiplicative Inverse of 550 mod 1769 is
a) 434
b) 224
c) 550
d) Does not exist
View Answer

Answer: a
Explanation: The multiplicative Inverse of 550 mod 1769 is 550.
13. The multiplicative Inverse of 24140 mod 40902 is
a) 2355
b) 5343
c) 3534
d) Does not exist
View Answer

Answer: d
Explanation: The multiplicative Inverse does not exist as GCD (24140, 40902) = 34.
1. GCD(a,b) = GCD(b,a mod b)
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. For example, GCD(55,22) = GCD(22,55 mod 22) = GCD(22,11) = 11
Consider the Following properties Properties
G-i) Closure
G-ii) Associative
G-iii) Identity Element
G-iv) Inverse Element
G-v) Commutative

Consider the Following properties Properties
R-i) Closure under multiplication
R-ii) Associativity of multiplication
R-iii) Distributive Law
R-iv) Commutativity of multiplication
R-v) Multiplicative Identity
R-vi) No zero divisors
R-vii) Multiplicative Inverse

Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

2. All groups satisfy properties
a) G-i to G-v
b) G-i to G-iv
c) G-i to R-v
d) R-i to R-v
View Answer

Answer: b
Explanation: Group G denoted by {G,o}, is a set of elements that satisfy the properties G-i to G-iv.
3. An Abelian Group satisfies the properties
a) G-i to G-v
b) G-i to R-iv
c) G-i to R-v
d) R-i to R-v
View Answer

Answer: a
Explanation: An Abelian group is a group that satisfies the Commutative property also.
Check this: Computer Science Books | Cyber Security MCQ
4. A Ring satisfies the properties
a) R-i to R-v
b) G-i to G-iv
c) G-i to R-v
d) G-i to R-iii
View Answer

Answer: d
Explanation: A ring R denoted by {R, + , x} is a set of elements with two binary operations addition and multiplication and satisfy axioms G-i to R-iii.
5. A Ring is said to be commutative if it also satisfies the property
a) R-vi
b) R-v
c) R-vii
d) R-iv
View Answer

Answer: d
Explanation: A Ring is said to be commutative if it also satisfies the property R-iv: Commutativity of multiplication.
6. An ‘Integral Domain’ satisfies the properties
a) G-i to G-iii
b) G-i to R-v
c) G-i to R-vi
d) G-i to R-iii
View Answer

Answer: c
Explanation:An ‘Integral Domain’ satisfies the properties G-i to R-vi.
7. A Field satisfies all the properties above from G-i to R-vi.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: A Field satisfies all the properties above from G-i to R-vi and is denoted by {F, +, x}.
8. In modular arithmetic : (a/b) = b(a^-1)
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: This statement is not true. The correct version would be : (a/b) = a(b-1).
9. a.(b.c) = (a.b).c is the representation for which property?
a) G-ii
b) G-iii
c) R-ii
d) R-iii
View Answer

Answer: a
Explanation: a.(b.c) = (a.b).c represents the Associative property.
10. a(b+c) = ac+bc is the representation for which property?
a) G-ii
b) G-iii
c) R-ii
d) R-iii
View Answer

Answer: d
Explanation: a(b+c) = ac+bc represents the Distributive Property.
11. For the group Sn of all permutations of n distinct symbols, what is the number of elements in Sn?
a) n
b) n-1
c) 2n
d) n!
View Answer

Answer: d
Explanation: There there are n distinct symbols there will be n! elements.
12. For the group Sn of all permutations of n distinct symbols, Sn is an abelian group for all values of n.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: For n>2 it does not form a Abelian Group.
13. Is S a ring from the following multiplication and addition tables?
+ a b x a b
a a b a a a
b b a b a b

a) Yes
b) No
c) Can’t Say
d) Insufficient Data
View Answer

Answer: a
Explanation: S is a ring as it satisfies the properties G-i to R-iii.
14. Does the set of residue classes (mod 3) form a group with respect to modular addition?
a) Yes
b) No
c) Can’t Say
d) Insufficient Data
View Answer

Answer: a
Explanation: Yes. The identity element is 0, and the inverses of 0, 1, 2 are respectively 0, 2, 1.
15. Does the set of residue classes (mod 3) form a group with respect to modular addition?
a) Yes
b) No
c) Can’t Say
d) Insufficient Data
View Answer

Answer: b
Explanation: No. The identity element is 1, but 0 has no inverse.
1. A very common field in this category is GF(2) with the set {1, 2} and two operations, addition and multiplication.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: GF(2) is the set {0, 1} with two operations, addition and multiplication
2. Multiplication / Division follow which operation?
a) XOR
b) NAND
c) AND
d) OR
View Answer

Answer: c
Explanation: Multiplication / Division is the same as the AND operations.
3. What do the above numbers correspond to?
0 1 2 3 4
0 4 3 2 1

Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

0 1 2 3 4
– 1 3 2 4

a) Both Additive Inverses
b) Both Multiplicative Inverses
c) Additive and Multiplicative Inverse respectively
d) Multiplicative and Additive Inverses respectively
View Answer

Answer: b
Explanation: The top set of numbers correspond to Additive Inverses and the bottom set of numbers correspond to Multiplicative Inverse.
Check this: Cyber Security MCQ | Computer Science Books
4. How many numbers cannot be used in GF(p) in 2n where n=4?
a) 2
b) 5
c) 3
d) 1
View Answer

Answer: c
Explanation: If n=4, the largest prime less than 24 is 13. This means that we cannot use the integers 13, 14 and 15.
5. If f(x)=x3+x2+2 and g(x)=x2-x+1, find: f(x) + g(x)
a) x3+2x2-x+3
b) x3+x2+3
c) x3+x+1
d) x2+2x+4
View Answer

6. If f(x)=x3+x2+2 and g(x)=x2-x+1, find: f(x) – g(x)
a) x3+x+4
b) x3+x+1
c) x3+x2+3
d) x3+3x+2
View Answer

Answer: b
Explanation: We get the solutions via basic polynomial subtraction.
7. If f(x)=x4+x3+2 and g(x)=x3-x+6, find: f(x) + g(x)
a) 2x4+2x3+x+8
b) x4+2x3-x+8
c) x4+x2+x+8
d) x4+x3+8
View Answer

Answer: b
Explanation: Perform polynomial addition.
8. If f(x)=x4+x2-x+2 and g(x)=x2-x+1, find: f(x) – g(x)
a) x4+1
b) x2+1
c) x2+2x+6
d) x4-1
View Answer

Answer: a
Explanation: Perform polynomial subtraction.
9. If f(x)=x3+x2+2 and g(x)=x2-x+1, find the quotient of f(x) / g(x)
a) x+3
b) x2+4
c) x
d) x+2
View Answer

Answer: d
Explanation:We get the solution via basic polynomial division.
10. If f(x)=x3+x2+2 and g(x)=x2-x+1, find: f(x) x g(x)
a) x4+x2+2x+2
b) x5+2x3+2x+3
c) x5+3x2-2x+2
d) x4+x2+x+1
View Answer

Answer: c
Explanation: We get the solution via basic polynomial multiplication.
11. Find the 8-bit word related to the polynomial x5 + x2 + x
a) 00010011
b) 01000110
c) 00100110
d) 11001010
View Answer

Answer: c
Explanation: The respective 8-bit word is 00100110.
12. Find the 8-bit word related to the polynomial x6 + x5 + x2 + x +1
a) 00010011
b) 11000110
c) 00100110
d) 01100111
View Answer

Answer: d
Explanation: The respective 8-bit word is 01100111.
