1. Wi-Fi stands for-
a) Wireless Fidelity
b) Wireless LAN
c) Wireless FLAN
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Wi-Fi stands for Wireless Fidelity.
2. Wired networks are far more susceptible to eavesdropping and jamming than wireless networks.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The converse is true.
3. “A user intending to connect to one LAN may unintentionally lock onto a wireless access point from the neighboring network.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Malicious Threat
b) Network Injection
c) Denial Of Service
d) Accidental Association
View Answer

Answer: d
Explanation: This threat falls under Accidental Association.
Subscribe Now: Cryptography and Network Security Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. “When there is a lack of a central point of control.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Man in the middle attack
b) Identity Theft
c) Ad Hoc Networks
d) Non-Traditional Networks
View Answer

Answer: c
Explanation: This threat falls under Ad Hoc networks.
5. “When fraud access points are created to access information such as passwords.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Identity Theft
b) Network Injection
c) Man in the middle attack
d) Malicious Association
View Answer

Answer: d
Explanation: This threat falls under Malicious Association.
Check this: Computer Science Books | Cyber Security MCQ
6. “When bogus reconfiguration commands are used to affect routers and switches to degrade network performance.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Network Injection
b) Malicious Association
c) Man in the middle attack
d) Denial Of Service
View Answer

Answer: a
Explanation: This threat falls under Network Injection.
7. “When communication is unknowingly going through an adversary/intermediate.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Malicious Association
b) Man in the middle attack
c) Network Injection
d) Accidental Association
View Answer

Answer: b
Explanation: This threat falls under Man in the middle attack.
8. “When an attacker is able to eavesdrop on network traffic and identify the MAC address of a computer with network previleges.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Identity Theft.
b) Man in the middle attack
c) Network Injection
d) Accidental Association
View Answer

Answer: a
Explanation: This threat falls under Identity Theft.
9. SSID stands for –
a) Secure Service Identifier
b) Secure Set Independent Device
c) Secure Set Identifier
d) Service Set Independent Device
View Answer

Answer: c
Explanation: SSID stands for Secure Set Identifier.
10. Which of these is not a valid Signal-Hiding Technique for Wireless networks?
a) reducing the signal strength to the lowest level such that it still provides requisite coverage
b) using directional antennas and signal shielding techniques
c) installing the wireless access point away from exteriors of the building
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All of the mentioned are valid signal hiding techniques.
11. Mobile Device security falls under 3 categories. Which of these is not a valid Mobile Device security category?
a) Barrier security
b) Traffic security
c) Device security
d) All of the above
View Answer

Answer: d
Explanation: Mobile Device security falls under 3 categories which are – Barrier security, Device security and Traffic security.
12. “Installation of third party applications are prohibited on many company hardware devices such as laptops, mobiles, etc.” Which Mobile Device security category of implementation does this fall under?
a) Barrier security
b) Traffic security
c) Device security
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: This falls under Device Security.
13. VPN stands for –
a) Visual Performance Node
b) Virtual Private Network
c) Virtual Post Node
d) Virtual Post Network
View Answer

Answer: b
Explanation: VPN stands for Virtual Private Network.
14. Another name for the Wireless Ethernet 802.11a is-
a) Wi-Fi
b) Wi-Fi4
c) Wi-Fi5
d) Wi-Fi6
View Answer

Answer: c
Explanation: Another name for the Wireless Ethernet 802.11b is Wi-Fi5.
15. WPA stands for –
a) Wired Protected Access
b) Wireless Protected Access
c) Wireless Personal Access
d) Wired Personal Access
View Answer

Answer: b
Explanation: WPA stands for Wireless Protected Access.
1. Which layer in the IEEE 802.11 protocol stack has the function of flow control and error control?
a) Physical Layer
b) Logic Link Control Layer
c) Medium Access Layer
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Logic Link Layer has the function of flow control and error control.
2. With respect to IEEE 802.11 Wireless LAN, MSDU stands for-
a) MAC service data unit.
b) Main server data user
c) Multiframe service datagram usage
d) MAC server device usage
View Answer

Answer: a
Explanation: MSDU stands for MAC service data unit.
3. Frequency band definition and Wireless signal encoding are functions of which layer?
a) Physical Layer
b) Logic Link Control Layer
c) Medium Access Layer
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Frequency band definition and Wireless signal encoding are functions of the Physical Layer.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. The correct order of the of the MAC header is-
a) MAC Control, Destination MAC Address, Source MAC Address
b) Destination MAC Address, Source MAC Address, MAC Control
c) Source MAC Address, Destination MAC Address, MAC Control
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: The correct order of arrangement is MAC Control, Destination MAC Address, Source MAC Address.
5. CRC is a component of the MAC trailer.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: CRC is a component of the MAC trailer. The statement is true.
Check this: Computer Science MCQs | Cyber Security MCQ
6. Reliable data delivery and Wireless access control protocols are functions of which layer?
a) Physical Layer
b) Logic Link Control Layer
c) Medium Access Layer
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Reliable data delivery and Wireless access control protocols are functions of the Medium Access Layer.
7. Which layer keeps track of the frames that have been transmitted and received?
a) Physical Layer
b) Logic Link Control Layer
c) Medium Access Layer
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The LLC keeps track of the frames that have been transmitted and received.
8. The smallest building block of a wireless LAN is –
a) Unit server set
b) Unit service set
c) Basic server set
d) Basic service set
View Answer

Answer: d
Explanation: The smallest building block of a wireless LAN is Basic service set (BSS).
9. In an IBSS system all communications are done via access points (APs).
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: IBSS stands for Independent Basic Service Set.
1. __________ consists of two or more basic service sets interconnected by a distribution system.
a) Extended Service Set
b) Permuted Service Set
c) Complex Service Set
d) Multiplex Service Set
View Answer

Answer: a
Explanation: Extended Service Set consists of two or more basic service sets interconnected by a distribution system.
2. IEEE 802.11 defines ___________ services that need to be provided by the wireless LAN to achieve functionality equivalent to that which is inherent to wired LANs.
a) 4
b) 7
c) 5
d) 9
View Answer

Answer: d
Explanation: There are 9 services provided by IEEE 802.11.
3. ___________ services are used to control IEEE 302.11 LAN access and confidentiality.
a) 4
b) 5
c) 2
d) 3
View Answer

Answer: d
Explanation: Three of the services provided by IEEE 302.11 LAN are used to control access and confidentiality.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. __________ services are used to control IEEE 302.11 LAN delivery of MDSUs between stations.
a) 5
b) 6
c) 3
d) 2
View Answer

Answer: b
Explanation: 6 services are used to control IEEE 302.11 LAN delivery of MDSUs between stations.
5. _________ services are implemented in every 802.11 station, including AP stations. _________ services are provided between BSSs.
a) Station, Distribution
b) Distribution, Station
c) Extended, Basic
d) Basic, Extended
View Answer

Answer: a
Explanation: Station services are implemented in every 802.11 station, including AP stations. Distribution services are provided between BSSs.
Check this: Cyber Security MCQ | Cryptography and Network Security Books
6. The _________ service enables transfer of data between a station on an IEEE 802.11 LAN and a station on an integrated IEEE 802.x LAN.
a) extension
b) differentiation
c) integration
d) distribution
View Answer

Answer: c
Explanation: The integration service enables transfer of data between a station on an IEEE 802.11 LAN and a station on an integrated IEEE 802.x LAN.
7. When a station moves only within the direct communication range of the communication stations of a single BSS, it is referred to as –
a) No transition
b) BSS transition
c) ESS transition
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: When a station moves only within the direct communication range of the communication stations of a single BSS, it is referred to as No transition.
8. A station movement from one BSS in one ESS to a BSS within another ESS falls under –
a) No transition
b) BSS transition
c) ESS transition
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: A station movement from one BSS in one ESS to a BSS within another ESS falls under ESS transition.
9. “Enables an established association to be transferred from one AP to another, allowing a mobile station to move from one BSS to another.” This can be referred to as-
a) Association
b) Reassociation
c) Disassociation
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: This is known as association.
1. What was the security algorithm defined for the IEEE 802.11?
a) WEP
b) RSN
c) WPA
d) SSL
View Answer

Answer: a
Explanation: Wired Equivalency Privacy was the security algorithm defined for the IEEE 802.11.
2. The final form of the 802.11i standard is referred to as –
a) Wi-Fi Protected Access
b) Robust Security Network
c) Wired Equivalency Privacy
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The final form of the 802.11i standard is the Robust Security Network (RSN).
3. EAP stands for –
a) Extended Application Protocol
b) Extensible Authentication Protocol
c) Embedded Application Protocol
d) Embedded Authentication Protocol
View Answer

Answer: b
Explanation: EAP stands for Extensible Authentication Protocol.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. TKIP is an access control protocol.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: TKIP stands for Temporal Key Integrity Protocol and falls under “Confidentiality, Data Origin Authentication and Integrity and Replay Protection.”
5. In which phase of operation does the STA and AS prove their identities to each other?
a) Discovery
b) Authentication
c) Key generation and distribution
d) Protected data transfer
View Answer

Answer: b
Explanation: The STA and AS prove their identities to each other in the Authentication phase.
Check this: Cyber Security MCQ | Computer Science Books
6. The specification of a protocol, along with the chosen key length (if variable) is known as –
a) cipher suite
b) system suite
c) key set
d) service set
View Answer

Answer: a
Explanation: The specification of a protocol, along with the chosen key length (if variable) is known as cipher suite.
7. Which the 3rd phase of operation in the IEEE 802.11i Protocol?
a) Protected Data Transfer
b) Discovery
c) Authentication
d) Key Management
View Answer

Answer: d
Explanation: Key management is the 3rd Phase of operation in the IEEE 802.11i Protocol.
8. Which phase uses the Extensible Authentication Protocol?
a) Discovery
b) Authentication
c) Key Management
d) Protected Data Transfer
View Answer

Answer: b
Explanation: EAP belongs to the Authentication Phase and is defined in the IEEE 802.1X standard.
9. There are a number of possible EAP exchanges that can be used during authentication phase. Typically the message flow between the STA and AP employs the ___________ protocol.
a) RADUIS
b) EAPOL
c) TKIP
d) KSN
View Answer

Answer: b
Explanation: The message flow between the STA and AP employs the EAP over LAN (EAPOL) protocol.
10. Another name for the AAA key (Authentication, Authorization and Accounting Key) is –
a) pre-shared key
b) pairwise transient key
c) master session key
d) key conformation key
View Answer

Answer: c
Explanation: The AAA key (Authentication, Authorization and Accounting Key) is also known as master session key.
1. What is the size of the Temporal Key for the case of TKIP?
a) 64 bits
b) 128 bits
c) 256 bits
d) 512 bits
View Answer

Answer: c
Explanation: In the case of TKIP -256 bits and CCMP – 128 bits.
2. What is a valid size of the Group Temporal Key (GTK) in WEP?
a) 40 bits
b) 128 bits
c) 512 bits
d) 80 bits
View Answer

Answer: a
Explanation: GTK in WEP is of 40 bits or 104 bits.
3. Which key in the PTK protects the confidentiality of keys and data during RSN associated procedure?
a) EAPOL KCK
b) EAPOL KEK
c) TK
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: This is the function of the EAPOL Key Encryption Key.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. What is the size of the Message Integrity Code Key?
a) 64 bits
b) 128 bits
c) 256 bits
d) 512 bits
View Answer

Answer: a
Explanation: The MIC Key has a size of 64 bits and it is used by TCIP’s Michael MIS to provide integrity protection of messages.
5. Which one of these is not a Traffic control key?
a) GTK
b) TK
c) MIC Key
d) WEP Key
View Answer

Answer: c
Explanation: The MIC Key is a message integrity key.
Check this: Computer Science Books | Cyber Security MCQ
6. The MPDU exchange for distributing pairwise keys is known as __________
a) 2-way handshake
b) 4-way handshake
c) 5 way handshake
d) 3 way handshake
View Answer

Answer: b
Explanation: The MPDU exchange for distributing pairwise keys is a 4 way handshaking process and hence the name.
7. GTK is encrypted using:
a) Either RC4 or AES
b) DES
c) Rabin
d) ECC
View Answer

Answer: a
Explanation: GTK is encrypted using either the RC4 or AES cipher system.
8. Message Integrity Code (MIC) is generated by an algorithm called
a) Susan
b) Michael
c) Barbara
d) Rijndael
View Answer

Answer: b
Explanation: Message Integrity Code (MIC) is generated by an algorithm called Michael.
9. The TKIP and CCMP both provide 3 services: Message Integrity, Data Confidentiality and Protected Data Transfer.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The TKIP and CCMP both provide the services: Message Integrity and Data Confidentiality. Protected Data Transfer isn’t TKIP and CCMP functionality.
10. CCMP uses which block cipher mode of operation?
a) OFB
b) CFB
c) CTR
d) CBC
View Answer

Answer: c
Explanation: CCMP uses the CTR mode of operation for AES encryption

d) 3 way handshake
View Answer

Answer: b
Explanation: The MPDU exchange for distributing pairwise keys is a 4 way handshaking process and hence the name.
7. GTK is encrypted using:
a) Either RC4 or AES
b) DES
c) Rabin
d) ECC
View Answer

Answer: a
Explanation: GTK is encrypted using either the RC4 or AES cipher system.
8. Message Integrity Code (MIC) is generated by an algorithm called
a) Susan
b) Michael
c) Barbara
d) Rijndael
View Answer

Answer: b
Explanation: Message Integrity Code (MIC) is generated by an algorithm called Michael.
9. The TKIP and CCMP both provide 3 services: Message Integrity, Data Confidentiality and Protected Data Transfer.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The TKIP and CCMP both provide the services: Message Integrity and Data Confidentiality. Protected Data Transfer isn’t TKIP and CCMP functionality.
10. CCMP uses which block cipher mode of operation?
a) OFB
b) CFB
c) CTR
d) CBC
View Answer

Answer: c
Explanation: CCMP uses the CTR mode of operation for AES encryption
1. In CCMP a 128-bit AES Key is used for both integrity and confidentiality. The scheme uses a ___________ bit packet number to construct a nonce to prevent __________ attacks.
a) 48, replay
b) 64, replay
c) 48, transient
d) 64, transient
View Answer

Answer: a
Explanation: The scheme uses a 48-bit packet number to construct a nonce to prevent replay attacks.
2. HMAC SHA-1 produces a hash of length-
a) 180 bits
b) 240 bits
c) 160 bits
d) 40 bits
View Answer

Answer: c
Explanation: The hash length and key length in HASH SHA-1 is 160 bits.
3. In the IEEE 802.11i PRF, a nonce is generated by the following expression –
nonce = PRF (Random Number, “InitCounter”, MAC || Time, Len)
What is the value of the ‘Len’ (desirable number of pseudorandom bits)?
a) 64
b) 128
c) 256
d) 512
View Answer

Answer: c
Explanation: Nonce = PRF (Random Number, “InitCounter”, MAC || Time, Len).
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Nonce = PRF (Random Number, “InitCounter”, MAC || Time, Len)
What is the Key ‘K’ in the above expression?
a) InitCounter
b) Random Number
c) PRF
d) Time
View Answer

Answer: c
Explanation: PRF is the secret key.
5. What is ‘Len’ (desirable number of pseudorandom bits) field in the case of CCMP PTK computation?
a) 256
b) 384
c) 568
d) 298
View Answer

Answer: b
Explanation: The ‘Len’ value in the case of CCMP is 128+128+128 = 384 bits.
Check this: Computer Science MCQs | Computer Science Books
6. The message input to the IEEE 802.11 pseudorandom Function consists of 4 items concatenated together. Which of the following option is not a part of this message input –
a) the parameter B
b) a byte with value FF (11111111)
c) the parameter A
d) counter value i
View Answer

Answer: b
Explanation: The byte concatenated has a value 00h.
7. A __________ is a secret key shared by the AP and a STA and installed in some fashion outside the scope of IEEE 802.11i.
a) pre-shared key
b) pairwise transient key
c) master session key
d) key conformation key
View Answer

Answer: a
Explanation: A pre-shared key(PSK) is a secret key shared by the AP and a STA and installed in some fashion outside the scope of IEEE 802.11i.
8. The Pairwise master key (PMK) can be derived from either PSK or MSK.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: If a PSK is used then the PSK becomes the PMK; if an MSK is used, then the PMK is derived from the MSK using truncation.
PSK – Pre-shared Key
MSK – Master shared key.
9. The pairwise transient key (PTK) is derived from –
a) Key Confirmation Key (KCK)
b) Temporal Key (TK)
c) Pairwise master Key (PMK)
d) Pre-Shared Key (PSK)
View Answer

Answer: c
Explanation: The pairwise transient key (PTK) is derived from the Pairwise master Key (PMK).
10. The pairwise transient key (PTK) consists of ______________ keys.
a) 3
b) 4
c) 5
d) 2
View Answer

Answer: a
Explanation: The pairwise transient key (PTK) consists of three keys, which are KCK KEK and TK.
11. Which Hashing algorithm is used to derive the PTK for PMK?
a) SHA-1
b) SHA-2
c) SHA-3
d) MD-5
View Answer

Answer: a
Explanation: SHA-1 is used to derive PMK from the PTK.
1. __________ services are implemented in every 802.11 station, including AP stations. _________ services are provided between BSSs.
a) Station, Distribution
b) Distribution, Station
c) Extended, Basic
d) Basic, Extended
View Answer

Answer: a
Explanation: Station services are implemented in every 802.11 station, including AP stations. Distribution services are provided between BSSs.
2. There are a number of possible EAP exchanges that can be used during authentication phase. Typically the message flow between the STA and AP employs the _________ protocol.
a) RADUIS
b) EAPOL
c) TKIP
d) KSN
View Answer

Answer: b
Explanation: The message flow between the STA and AP employs the EAP over LAN (EAPOL) protocol.
3. What is a valid size of the Group Temporal Key (GTK) in WEP?
a) 40 bits
b) 128 bits
c) 512 bits
d) 80 bits
View Answer

Answer: a
Explanation: GTK in WEP is of 40 bits or 104 bits.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. In the IEEE 802.11i PRF, a nonce is generated by the following expression:
nonce = PRF (Random Number, “InitCounter”, MAC || Time, Len)
What is the value of the ‘Len’ (desirable number of pseudorandom bits)?
a) 64
b) 128
c) 256
d) 512
View Answer

Answer: c
Explanation: nonce = PRF (Random Number, “InitCounter”, MAC || Time, Len).
5. Which Hashing algorithm is used to derive the PTK for PMK?
a) SHA-1
b) SHA-2
c) SHA-3
d) MD-5
View Answer

Answer: a
Explanation: SHA-1 is used to derive PMK from the PTK.
Check this: Computer Science MCQs | Cyber Security MCQ
6. Which is the correct order of the SSH Transport Layer Protocol Packet Exchanges?
a) Algorithm Negotiation; End of key exchange; Service request; Identification string exchange
b) Identification string exchange; Algorithm Negotiation; End of key exchange; Service request
c) Identification string exchange; End of key exchange; Service request; Algorithm Negotiation
d) Algorithm Negotiation; Identification string exchange; End of key exchange; Service request
View Answer

Answer: b
Explanation: The correct order is: Identification string exchange; Algorithm Negotiation; End of key exchange; Service request.
7. In which port forwarding technique does the client act on the server’s behalf?
a) Remote Forwarding
b) Local Forwarding
c) Stable Forwarding
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: In Remote forwarding, the client receives traffic with a given destination port number, places the teaffic on the correct port and sends it to the destination the user chooses.
8. Which of the following are valid authentication methods?
a) Public Key Based
b) Password Based
c) Host Based
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The server may require one or more of the three authentication methods mentioned above.
9. The secure authentication connection is referred to as
a) chisel
b) tunnel
c) zeroing
d) handshaking
View Answer

Answer: b
Explanation: The secure connection is referred to as tunnel.
10. Broadcast address is given by
a) 0.0.0.0
b) 127.x.x.x
c) 255.255.255.255
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Broadcast address is given by 255.255.255.255. This address is the last address in the range of addresses, and is the address whose host portion is set to all ones.
1. On which port will the server generally listen to for SMTP?
a) port 35
b) port 63
c) port 25
d) port 65
View Answer

Answer: c
Explanation: The server would have to listen on port 25 for the simple mail transfer protocol.
2. In the alert protocol the first byte takes the value 1 or 2 which corresponds to ________ and _________ respectively.
a) Select, Alarm
b) Alert, Alarm
c) Warning, Alarm
d) Warning, Fatal
View Answer

Answer: d
Explanation: The first byte takes the value warning(1) or fatal(2) to convey the severity of the message.
3. In terms of Web Security Threats, “Impersonation of another user” is a Passive Attack.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: Passive attacks include eavesdropping on network traffic between browser and server and gaining access to information on a website that is supposed to be restricted. Active attacks include impersonating another user, altering messages in transit between client and server, altering information on a website.
Subscribe Now: Cryptography and Network Security Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. In the SSL record protocol operation pad_1 is :
a) is the byte 0x36 repeated 40 times for MD5
b) is the byte 0x5C repeated 40 times for MD5
c) is the byte 0x5C repeated 48 times for SHA-1
d) is the byte 0x36 repeated 48 times for MD5
View Answer

Answer: d
Explanation: pad_1 = is the byte 0x36 repeated 48 times for MD5.
5. In the Phase 2 of the Handshake Protocol Action, the step server_key_exchange is not needed for which of the following cipher systems?
a) Fortezza
b) Anonymous Diffie-Hellman
c) Fixed Diffie-Hellman
d) RSA
View Answer

Answer: c
Explanation: The Fixed Diffie-Helmann does not require the server_key_exchange step in the handshake protocol.
Check this: Cyber Security MCQ | Cryptography and Network Security Books
6. Which key exchange technique is not supported by SSLv3?
a) Anonymous Diffie-Hellman
b) Fixed Diffie-Hellman
c) RSA
d) Fortezza
View Answer

Answer: d
Explanation: Fortezza is not supported in SSLv3.
7. An HTTP connection uses port __________ whereas HTTPS uses port __________ and invokes SSL.
a) 40; 80
b) 60; 620
c) 80; 443
d) 620; 80
View Answer

Answer: c
Explanation: HTTP uses 80 ports, whereas HTTPS uses 443 ports.
8. SSID stands for
a) Secure Service Identifier
b) Secure Set Independent Device
c) Secure Set Identifier
d) Service Set Independent Device
View Answer

Answer: c
Explanation: SSID stands for Secure Set Identifier.
9. “When an attacker is able to eavesdrop on network traffic and identify the MAC address of a computer with network previleges.” Which type of Wireless network threat would you classify this under?
a) Identity Theft
b) Man in the middle attack
c) Network Injection
d) Accidental Association
View Answer

Answer: a
Explanation: This threat falls under Identity Theft.
10. Loopback address is given by:
a) 0.0.0.0
b) 127.x.x.x
c) 255.255.255.255
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Loopback address is given by 127.x.x.x.