1. Which of the following mobile platform support hundreds of thousands of third-party applications?
a) iPhone
b) Symbian
c) Windows Mobile Phone
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: The five major smartphone operating systems to consider are Google’s Android, Apple’s iOS (iPhone OS), RIM BlackBerry, Symbian, and Windows Mobile Phone.
2. Point out the wrong statement.
a) Cloud services are having a major impact on cellular phone technology, and vice versa
b) Very few smartphones come with native applications that consume Web services
c) Mobile application developers are staging their apps in the cloud, and a number of hosting services provide support for this
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Many smartphones come with native applications that consume Web services.
3. In which of the following computing, mobile device serves as the presentation platform or the display?
a) Soft
b) Mobile
c) JVS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Most of the computing applications that run on mobile devices run on the local device itself, with a few exceptions.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following applications are processed locally on the phone?
a) Google Earth
b) Google Maps
c) Google Voice
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Smartphones are essentially miniaturized computers that run locally.
5. Point out the wrong statement.
a) When you develop an application for the cloud, you need multiple type of developer and then all the connected phones can use that application
b) When you develop an application for the cloud, you need just one of developer and then all the connected phones can use that application
c) The codec that compresses the video content uses a block-oriented motion-compensation scheme
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: This is one of the main reasons why cloud computing represents a disruptive technology for mobile computing and cell phones.
Get Free Certificate of Merit in Cloud Computing Now!
6. Mobile Lite is an extension of the __________ cloud service.
a) Salesforce.com
b) Google.com
c) aol.com
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Salesforce.com’s Mobile Lite illustrates an important trend in software to extend its products as cloud services for mobile access.
7. ________ is slated to add both the Opera Mini 5 and Opera Mobile 10 browsers to the Brew mobile platform.
a) Snapdragon
b) Qualcomm
c) Quadrangle
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: There’s little uniformity in the features and interoperability in the micro-browser arena, but that could change quickly.
8. Which of the following are essential characteristics of smartphone in cloud?
a) A smartphone offers advanced calling features such as video calls or conferencing
b) A smartphone has a recognizable operating system
c) A smartphone comes with a touchscreen
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Smartphones are small computers on which you can make phone calls, send messages, and access Internet data in real time.
9. Which of the following factors needs to be considered while moving from smartphone execution to a virtual machine running in the cloud?
a) Network bandwidth
b) Memory
c) Processing power
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: If you move smartphone execution to a virtual machine running in the cloud, smartphones are no longer constrained by their
processing power, memory, or storage capacity.
10. Which of the following was built to serve as a mobile platform for Internet computing?
a) Windows Phone
b) Android
c) Symbian
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The Android software is based on Java and runs in a Dalvik virtual machine.
1. Which of the following is the core module of Android for Internet computing?
a) SQLite RDBMS
b) SQL Server RDBMS
c) OpenPL
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Android serve as consumer or client for cloud computing services.
2. Point out the wrong statement.
a) Google Chrome to Phone Extension sends links and information from a Chrome browser to an Android phone
b) Voice Actions for Android is a voice command and speech recognition program
c) Google Goggles is used for local search
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Google Chrome to Phone Extension places a button in your Chrome browser that can push links, maps, selected text, or phone numbers out to your Android phone.
3. Which of the following Google Application can be found in Android?
a) Google Translate
b) Google Shopper
c) My Tracks
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Google Translate is a language searching program.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following applications are processed locally on the phone?
a) Google Earth
b) Google Maps
c) Google Voice
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Smartphones are essentially miniaturized computers which run locally.
5. Point out the correct statement.
a) Voice Actions for Android allows you to use spoken commands to control your Android phone
b) The Android Market is not available on Android phones through the Market application
c) Video is accessed with the microphone button inside the Google search box on the Android home screen
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: This includes dialing a contact, getting a map, sending text or email, playing a music file and browsing the Web.
Take Cloud Computing Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Which of the following has not included support for Adobe Flash or Java on its platform?
a) Microsoft
b) Apple
c) Google
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Many sites viewed within the Safari micro-browser are not completely rendered.
7. Which of the following is Apple’s cloud service for hosted email service?
a) MobileMe
b) MobApp
c) MobileCloud
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Apple’s Mobile Me contains a number of cloud services such as iDisk, hosted e-mail, and more.
8. Which of the following programming medium is used by MobileMe to create the appearance of a desktop application inside a browser?
a) HTML
b) DHTML
c) Jquery
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The central application in the suite is Apple’s hosted em-ail service.
9. Which of the following is a photo and video sharing service by MobileMe?
a) iDisk
b) Find My iPhone
c) iWeb Publish
d) MobileMe Gallery
View Answer

Answer: d
Explanation: iDisk is an online storage drive that can browsed and from which items can be shared.
10. Which of the following is Apple’s instant messaging service that interoperates with AIM?
a) iDisk
b) iChat
c) wechat
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: With MobileMe installed on Windows, you can synchronize data with your MobileMe account to Windows.
1. Which of the following standard is used for publishing a Web service that is used in cloud computing?
a) WSDL
b) SMIL
c) XML
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: WSDL standard contributes to the Service Oriented Architecture (SOA).
2. Point out the wrong statement.
a) Web services are useful only if they can be discovered by mobile devices
b) If protocols are standard and open, the chances of being able to exchange information are decreased
c) Web services are a form of publishing
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: If protocols are standard and open, the chances of being able to exchange information is increased.
3. Which of the following service is an open registry of business services?
a) USI
b) UDDI
c) UDDL
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: UDDI stands for Universa1, Description, Discovery, and Integration.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following page is published by UDDI?
a) Black
b) Yellow
c) Blue
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Yellow pages with industry categorization based on standard schema or taxonomies is published by UDDI.
5. Point out the correct statement.
a) In WSDL, the service is described in terms of an endpoint that can be accessed to send information to and get information back from the service
b) Several mechanisms exist for aggregating WSDL documents into a searchable form
c) UDDI is an OASIS standard that is searchable and is in the XML format
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Documents stored in UDDI conform to the Web Service Inspection Language (WSIL) format.
Take Cloud Computing Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Which of the following service provides a means for advertising services on small networks using a multicast protocol?
a) WS-Discovery
b) WS-API
c) WS-WCF
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Typically, the service is delivered using SOAP over UDP.
7. Which of the following pages IN UDDI specify the service endpoints?
a) White
b) Yellow
c) Gren
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: White pages contain identification information.
8. Microsoft uses ________ to provision network nodes such as computers, access points, printers, and other network-connected devices.
a) Motorola Rally
b) Windows Rally
c) Sony Rally
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: WS-Discovery is an OASIS standard and is used as part of network discovery in Windows (WSDAPI).
9. Which of the following standard aims to create a searchable global registry of business services?
a) ebXML
b) eXLST
c) bXML
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: ebXML stands for Electronic Business using eXtensible Markup Language.
10. Electronic Business using eXtensible Markup Language standard is maintained by ________ initiative.
a) UN
b) freebXM
c) fbXM
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Electronic Business using eXtensible Markup Language is a joint standard of OASIS and UN/CEFACT.
1. When a mobile user is connected to the mobile service, how many sets of information is exchanged?
a) 1
b) 2
c) 3
d) 4
View Answer

Answer: b
Explanation: Two different sets of information is exchanged between user and mobile-logical and physical context.
2. Point out the wrong statement.
a) Each mobile device contains and is capable of transmitting a large amount of information concerning the condition or state of the device and the user who carries the device
b) Location is the prime example of context
c) When we search for something near us, the search engine returns results that are independent of location
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: When parsed properly, this information can provide intelligent systems with not only the user’s identification but the context in which that user finds himself.
3. Which of the following context contains information derived from measurements made from the mobile device or its sensors?
a) Physical
b) External
c) Logical
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Physical context provides location, ambient device conditions, device states, and more.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following context contains information derived from the user or from the manner in which the user has interacted with services over time?
a) Physical
b) External
c) Logical
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Logical contexts are information about the purpose a location serves, a digital identity and its associated attributes, relationships, interests, past searches, Web sites visited, privileges, and preferences.
5. Point out the correct statement.
a) When a phone transmits its GPS coordinates to a service, that service may be able to compare that location to the customer’s registered home address
b) Only one mechanisms exist for aggregating WSDL documents into a searchable form
c) AJAX is an OASIS standard that is searchable and is in the JSON format
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: This will send information appropriate to each environment back to the user.
Take Cloud Computing Tests Now!
6. Which of the following provides a set of methods for using modules to construct loosely coupled complex systems from standard parts?
a) SOA
b) OCCI
c) WCF
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Method of construction of the modules is abstracted out of the system and encapsulated in SOA.
7. What is the role played by Web service in SOA?
a) service consumer
b) service provider
c) service user
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: SOA requires a standard messaging protocol and a form of federated database system.
8. Which of the following plays the role of the orchestrator providing programmed logic that works with the data parsed by the Context Parser?
a) Context Logic Processor
b) Context Physical Processor
c) Context View Processor
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: The Context Parser takes all the input data (digital signals in many cases) and applies a logical schema to create the needed structured objects for the Logic Processor’s use.
9. The specific ontology that applies to a mobile SOA is ______________
a) WOL
b) OWL
c) oXML
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: WOL stands for Web Ontology Language.
10. The concept of creating a structured representation of concepts and their relationship in a domain is referred to as ________
a) analogy
b) ontology
c) generalization
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Ontology is a formal way of specifying a shared abstraction.
1. Which of the following is the most commonly used standard for performing synchronization?
a) SyncML
b) SMIL
c) SML
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: SyncML stands for Synchronization Markup Language.
2. Point out the wrong statement.
a) Data synchronization is an important Web service for mobile devices
b) Contact, calendar, and information on devices often need to be synchronized between multiple systems
c) SyncML is implemented using a SyncML server or alternatively as a SyncML hosted service
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The client portion of SyncML is either a browser plug-in or client connector software.
3. Which of the following data type may be synchronized by SyncML?
a) Files
b) Memos
c) Tasks
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Different servers and clients allow for the synchronization of different data types.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following services is an example of an SMS gateway?
a) Microsoft Live
b) Direct to SMSC gateway
c) Y-Mail service
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: An SMS gateway is more reliable and faster than SMS itself.
5. Point out the correct statement.
a) The CnML protocol finds support in a number of products from major mobile software and hardware vendors
b) The desktop-to-mobile sync application Windows Mobile Device Center allows a mobile client to synchronize to a desktop
c) Desktop ActiveSync is not supported by some third-party mail servers
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: An open-source version of ActiveSync called SynCE exists.
Get Free Certificate of Merit in Cloud Computing Now!
6. Which of the following allows you to attach sounds, pictures, icons, and even formatted text with your message?
a) EMS
b) SMS
c) MMS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Not all texting systems are SMS, even if they appear so. RIM BlackBerry and NTT DoCoMo i-mode use SMTP to send short messages.
7. Which of the following uses a combination of WAP and SMS for its transport?
a) EMS
b) SMS
c) MMS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: MMS supports the sending of audio, video, and even animation with the SMS text.
8. Which of the following protocol is used for transaction monitoring service based on a request/response mechanism?
a) WTP
b) WTLS
c) WDP
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: WTP stands for Wireless Transaction Protocol.
9. Which of the following public-key encryption methods is used for the same purpose as TLS?
a) WTP
b) WTLS
c) WDP
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: WTLS stands for Wireless Transport Layer Security.
10. Which of the following provides unreliable data transport data formatting?
a) WTP
b) WTLS
c) WDP
d) WAE
View Answer

Answer: c
Explanation: WAE is a set of application specific markup languages.