1. Application frameworks provide a means for creating ________ hosted applications using IDE.
a) PaaS
b) SaaS
c) CaaS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: PaaS IDEs run the gamut from a tool that requires a dedicated programming staff to create and run to point-and-click graphical interfaces.
2. Point out the correct statement.
a) Drupal is used in major Web sites and organizes vast amounts of information
b) Fourspace is often associated with blogging tools
c) FourSquare works with photos, imports information from other social tools, and allows very attractive Web sites to be created by average users
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Drupal is extensively used and has broad industry impact, and it is a full-strength developer tool.
3. Which of the following is based on the notion of information management and organization?
a) CMS
b) DMS
c) MIS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Notion of a Web site as a CMS adds a number of special features to the concept that includes rich user interaction, multiple data sources and extensive customization.
4. Which of the following environment best describes WorkXpress?
a) 3GL
b) 4GL
c) 5GL
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: 5GL environments have no programming requirement and you can host your application anywhere.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

5. Point out the wrong statement related to the common characteristics of SOA.
a) They separate data-handling from presentation (user interface)
b) They support the incorporation of business rules, logic, and actions
c) They support packaging and deployment of applications
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: These services differ in which language they use, support for different rendering technologies, and in other features.
6. Which of the following module feature is provided by Drupal CMS?
a) Traffic management
b) OpenID authentication
c) User interface creation tools
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The Drupal core by itself contains a number of modules.
Participate in Cloud Computing Certification Contest of the Month Now!
7. Which of the following programming language solves problems by acting on constraints and inputs?
a) 3GL
b) 4GL
c) 5GL
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Force.com uses a 4GL programming language environment.
8. ___________ PaaS application delivery platform creates SOA applications that work on several different IaaS vendors.
a) AppOne
b) Eccentex AppBase
c) Ez Publish
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Eccentex is a Culver City, California, company founded in 2005 that has a PaaS development platform for Web applications.
9. Which of the following AppBase tool allows you to assign access rights to different objects in the system?
a) Security Roles Management
b) Dashboard Designer
c) Report Builder
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Security roles can be assigned in groups without users, and users can be added later as the application is deployed.
10. Which of the following should be replaced with question mark in the figure?
SaaS diagram
a) CaaS
b) SaaS
c) IaaS
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A good PaaS system has certain desirable characteristics that are important in developing robust, scalable, and hopefully portable applications.
1. Which of the following layer of Wolf platform architecture is depicted in the following figure?
Find the layer of Wolf platform from the given diagram
a) upper
b) middle
c) lower
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: In Wolf, the data and transaction management conforms to the business rules you create.
2. Point out the correct statement.
a) SquareSpace is used in major Websites and organizes vast amounts of information
b) LongJump creates browser-based Web applications that are database-enabled
c) LongJump extends Python and uses a Model-View-Controller architecture (MVC) for its framework
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: LongJump comes with an Object Model Viewer.
3. Which of the following instrumentation tool displays the real-time parameters of your application in a visual form in AppBase?
a) Security Roles Management
b) Dashboard Designer
c) Report Builder
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Applications that you create are deployed with the AppBase Application Revision Management console.
4. Which of the following lets you sort, aggregate, display, and format report information based on the data in your application?
a) Presentation Builder
b) Dashboard Designer
c) Report Builder
d) Business Objects Build
View Answer

Answer: c
Explanation: The applications you create in AppBase may be integrated with Amazon S3 Web Services (storage).
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) LongJump comes with a security policy engine that has user and group privileges
b) Squarespace lets you create beautiful hosted Websites with a variety of capabilities with visual tools alone
c) LongJump is WYSIWYG editor
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: The applications are built using visual tools and deployed on the hosted infrastructure.
6. Which of the following object database has the ability to create rich data objects and create relationships between them?
a) Presentation Builder
b) Business Objects Build
c) Business Process Designer
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Presentation builder allows you to drag and drop visual controls for creating Web forms and data entry screens and to include the logic necessary to automate what the user sees.
Participate in Cloud Computing Certification Contest of the Month Now!
7. Which of the following technologies are used in LongJump’s PaaS?
a) REST
b) SOAP
c) Java
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Its development environment is based on Java and uses REST/SOAP APIs.
8. Which of the following is a WYSIWYG web builder?
a) WaveMaker
b) Eccentex AppBase
c) Ez Publish
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: WaveMaker is a visual rapid application development environment for creating Java-based Web and cloud Ajax applications.
9. ___________ tool is used to create business logic for your application.
a) Presentation Builder
b) Business Objects Build
c) Business Process Designer
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: With it, you can manage workflow, integrate modules, create rules, and validate data.
10. Which of the following architecture is shown in the following figure?
Find the AppBase from the given diagram
a) AppOne
b) AppBase
c) AppSquare
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: AppBase includes a set of different tools for building applications.
1. Which of the following algorithm is used by Google to determine the importance of a particular page?
a) SVD
b) PageRank
c) FastMap
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Content on pages is scanned up to a certain number of words and placed into an index.
2. Point out the correct statement.
a) With PaaS, the goal is to create hosted scalable applications that are used in a Software as a Service model
b) Applications built using PaaS tools need to be standards-based
c) In Wolf, the data and transaction management conforms to the business rules you create
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Wolf lets you work with Adobe Flash or Flex or with Microsoft Silverlight.
3. Which of the following figure correctly describe major features provided by Google App Engine?
a) Find the google app engine from the given diagram
b) Find the range of applications from the given diagram
c) Find the portability from the given diagram
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: For an application to run on GAE, it must comply with Google’s platform standards, which narrows the range of applications that can be run and severely limits those applications’ portability.
4. Based on PageRank algorithm, Google returns __________ for a query that is parsed for its keywords.
a) SEP
b) SAP
c) SERP
d) Business Objects Build
View Answer

Answer: c
Explanation: SERP stands for Search Engine Results Page.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) Wolf Frameworks uses a C# engine and supports both Microsoft SQL Server and MySQL database
b) Applications built in Wolf are 50-percent browser-based and support mashable and multisource overlaid content
c) Google applications are cloud-based applications
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Wolf has architected its platform so applications can be built without the need to write technical code.
6. Which of the following protocol lets a Web site list in an XML file information?
a) Sitemaps
b) Mashups
c) Hashups
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Sitemaps can be useful in allowing content that isn’t browsable to be crawled.
Check this: Computer Science Books | Information Science MCQs
7. Which of the following is not provided by “Deep Web”?
a) Database generated Web pages
b) Private or limited access Web pages
c) Pages without links
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Online content that isn’t indexed by search engines belongs to what has come to be called the “Deep Web”.
8. Dynamic content presented in Google _______ crawling isn’t normally indexed.
a) AJAX
b) Java
c) Javascript
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Google now has a procedure that helps the Google engine crawl this information.
9. Which of the following google product sends you periodic email alerts based on your search term?
a) Alerts
b) Blogger
c) Calendar
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: By creating a Google Alert, you can get email notifications any time Google finds new results on a topic that interests you.
10. Which of the following is a payment processing system by Google?
a) Paytm
b) Checkout
c) Code
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Google Checkout was an online payment processing service provided by Google aimed at simplifying the process of paying for online purchases.
1. Which of the following creates a custom search utility for a particular Web site?
a) Desktop
b) Directory
c) Custom Search
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Custom Search lets you programmatically build and manage custom search engines for your site.
2. Point out the correct statement.
a) Yahoo search is the most popular search engine on the Web
b) Google Ad Planner is a free media planning tool that can help you identify websites your audience is likely to visit so you can make better-informed advertising decisions
c) Google AdSense is a free media planning tool that can help you identify websites your audience is likely to visit so you can make better-informed advertising decisions
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Google search is the most popular search engine on the Web.
3. Which of the following product searches Web by topics?
a) Desktop
b) Directory
c) Custom Search
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The Google Web Directory integrates Google’s search technology with OpenDirectoryProject pages to create a tool for finding information on the web.
4. Which of the following is an online atlas and mapping service with mashups?
a) iGoogle
b) Earth
c) GOOG-411
d) Knol
View Answer

Answer: b
Explanation: Google Earth lets you fly anywhere on Earth to view satellite imagery, maps, terrain, 3D buildings, from galaxies in outer space to the canyons of the ocean.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) Google Alerts are email updates of the latest relevant Google results (web, news, etc.) based on your choice of query or topic
b) Google Analytics makes it easy to improve your results online
c) Google Base is Google search technology focused on blogs
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Blog Search is Google search technology focused on blogs.
6. Which of the following indexes content on your local drive for fast searches?
a) Desktop
b) Code
c) Hash
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Google Desktop is a computer program with desktop search capabilities, created by Google for Linux, Apple Mac OS X, and Microsoft Windows systems.
Take Cloud Computing Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
7. Google _______ is a collection of applications and utilities under development and testing.
a) Code
b) Labs
c) Hash
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Google Labs was a page created by Google to demonstrate and test new projects.
8. Which of the following is photo-editing and management software?
a) iGoogle
b) Earth
c) GOOG-411
d) Picasa
View Answer

Answer: d
Explanation: Organize and edit your photos using Picasa.
9. Which of the following product allows users to create 3D models and share them with others?
a) Toolbar
b) Blogger
c) SketchUp
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: SketchUp is a 3D modeling software that’s easy to learn and incredibly fun to use.
10. Which of the following gives statistical information on different search terms?
a) Trends
b) Stats
c) Tool
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Google Trends is a public web facility of Google Inc. based on Google Search.