1. Which does C in FCAPS stand for?
a) Consistency
b) Contact
c) Configuration
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Your management responsibilities depend on the particular service model for your cloud deployment.
2. Point out the wrong statement.
a) Cloud computing deployments must be monitored and managed in order to be optimized for best performance
b) To the problems associated with analyzing distributed network applications, the cloud adds the complexity of virtual infrastructure
c) Cloud management software provides capabilities for managing faults
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Framework products are being re-positioned to work with cloud systems.
3. Which of the following aims to deploy methods for measuring various aspects of cloud performance in a standard way?
a) RIM
b) SIM
c) SMI
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: SMI stands for Service Measurement Index.
4. Which of the following is not the feature of Network management systems?
a) Accounting
b) Security
c) Performance
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Most network management packages have one or more of these characteristics.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

5. Point out the correct statement.
a) Cloud management includes not only managing resources in the cloud but managing resources on-premises
b) The management of resources in the cloud requires new technology
c) Management of resources on-premises allows vendors to use well-established network management technologies
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The lifecycle of a cloud application includes six defined parts, and each must be managed.
6. Which of the following package provides all five elements of FCAPS?
a) FrameIt
b) RackStar
c) Unicenter
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: No single package provides all five elements of FCAPS.
Check this: Computer Science Books | Cloud Computing Books
7. ___________ is a framework tool for managing cloud infrastructure.
a) IBM Tivoli Service Automation Manager
b) Microsoft Tivoli Service Automation Manager
c) Google Service Automation Manager
d) Windows Live Hotmail
View Answer

Answer: a
Explanation: Tivoli Service Automation Manager lets you create and stage cloud-based servers.
8. Which of the following “cloudly” characteristics that cloud management service must have?
a) Billing is on a pay-as-you-go basis
b) The management service is extremely scalable
c) The management service is ubiquitous
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Communication between the cloud and other systems uses cloud networking standards.
9. How many categories need to be monitored for entire cloud computing?
a) 1
b) 2
c) 4
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: To monitor an entire cloud computing deployment stack, you monitor six different categories.
10. Which of the following is a standard protocol for network monitoring and discovery?
a) SNMP
b) CMDB
c) WMI
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: WMI stands for Windows Management Instrumentation (WMI).
1. When you deploy an application on Google’s PaaS App Engine cloud service, the Administration Console provides you with the which of the following monitoring capabilities?
a) View data and error logs
b) Analyze your network traffic
c) View the application’s scheduled tasks
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: However, you have almost no operational control.
2. Point out the wrong statement.
a) In the cloud, the particular service model you are using directly affects the type of monitoring you are responsible for
b) In AaaS, you can alter aspects of your deployment
c) You can monitor your usage of resources through Amazon CloudWatch
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In IaaS, you can alter aspects of your deployment.
3. Which of the following provides tools for managing Windows servers and desktops?
a) Microsoft System Center
b) System Service
c) System Cloud
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Microsoft System Center is an example of how management products are being adapted for the cloud.
4. Which of the following is not a phase of cloud lifecycle management?
a) The definition of the service as a template for creating instances
b) Client interactions with the service
c) Management of the operation of instances and routine maintenance
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: A management program has to touch on each of the six different stages in that lifecycle.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) Google App Engine lets you deploy the application and monitor it
b) From the standpoint of the client, a cloud service provider is different than any other networked service
c) The full range of network management capabilities may be brought to bear to solve mobile, desktop, and local server issues
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: From the standpoint of the client, a cloud service provider is different than any other networked service.
6. Which of the following is the Virtual machine conversion cloud?
a) BMC Cloud Computing Initiative
b) Amazon CloudWatch
c) AbiCloud
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: BMC Cloud Computing Initiative is used for Cloud planning, lifecycle management, optimization, and guidance.
Participate in Cloud Computing Certification Contest of the Month Now!
7. _______ is Microsoft’s cloud-based management service for Windows systems.
a) Intune
b) Utunes
c) Outtunes
d) Windows Live Hotmail
View Answer

Answer: a
Explanation: The management services include an Operations Manager, the Windows Service Update Service (WSUS), a Configuration Manager for asset management, a Data Protection Manager, and a Virtual Machine Manager, among other components.
8. Which of the following is a virtualization provisioning system that will be rolled into Dell’s AIM?
a) Dell Scalent
b) CloudKick
c) Elastra
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: AIM stands for Advanced Infrastructure Manager.
9. Which of the following is used for Web site monitoring and analytics?
a) Gomez
b) Ganglia
c) Elastra
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Ganglia is a distributed network monitoring software.
10. Which of the following is used for performance management for virtualized Java Apps with VMware integration?
a) Hyperic
b) Internetseer
c) RightScale
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Internetseer is a Web site monitoring service.
1. Which of the following service provider provides the least amount of built in security?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: You get the least amount of built in security with an Infrastructure as a Service provider, and the most with a Software as a Service provider.
2. Point out the correct statement.
a) Different types of cloud computing service models provide different levels of security services
b) Adapting your on-premises systems to a cloud model requires that you determine what security mechanisms are required and mapping those to controls that exist in your chosen cloud service provider
c) Data should be transferred and stored in an encrypted format for security purpose
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: When you identify missing security elements in the cloud, you can use mapping to work to close the gap.
3. Which of the following services that need to be negotiated in Service Level Agreements?
a) Logging
b) Auditing
c) Regulatory compliance
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Logging, auditing, and regulatory compliance are all features that require planning in cloud computing systems.
4. The following flowchart is intended to evaluate __________ in any cloud.
Risk flowchar diagram
a) risk
b) errors
c) inconsistencies
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Your risks in any cloud deployment are dependent upon the particular cloud service model chosen and the type of cloud on which you deploy your applications.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) You can use proxy and brokerage services to separate clients from direct access to shared cloud storage
b) Any distributed application has a much greater attack surface than an application that is closely held on a Local Area Network
c) Cloud computing doesn’t have vulnerabilities associated with Internet applications
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Additional vulnerabilities arise from pooled, virtualized, and outsourced resources.
6. Which of the following area of cloud computing is uniquely troublesome?
a) Auditing
b) Data integrity
c) e-Discovery for legal compliance
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Storing data in the cloud is of particular concern.
Take Cloud Computing Tests Now!
7. Which of the following is the operational domain of CSA?
a) Scalability
b) Portability and interoperability
c) Flexibility
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: CSA is an industry working group that studies security issues in cloud computing and offers recommendations to its members.
8. Which of the following is considered an essential element in cloud computing by CSA?
a) Multi-tenancy
b) Identity and access management
c) Virtualization
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Multi-tenancy adds a number of additional security concerns to cloud computing that need to be accounted for.
9. Which of the following is used for Web performance management and load testing?
a) VMware Hyperic
b) Webmetrics
c) Univa UD
d) Tapinsystems
View Answer

Answer: b
Explanation: CA Cloud Insight is a cloud metrics measurement service.
10. Which of the following is application and infrastructure management software for hybrid multi-clouds?
a) VMware Hyperic
b) Webmetrics
c) Univa UD
d) Tapinsystems
View Answer

Answer: c
Explanation: Tapinsystems is provisioning and management service.
1. Which of the following service provider provides the highest level of service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: As you move upward in the stack, each service model inherits the capabilities of the model beneath it, as well as all the inherent security concerns and risk factors.
2. Point out the correct statement.
a) PaaS supplies the infrastructure
b) IaaS adds application development frameworks, transactions, and control structures
c) SaaS is an operating environment with applications, management, and the user interface
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: IaaS has the least levels of integrated functionality and the lowest levels of integrated security, and SaaS has the most.
3. Which of the following functional cloud computing hardware/software stack is the Cloud Reference Model?
a) CAS
b) CSA
c) SAC
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Cloud Security Alliance (CSA) is a not-for-profit organization with a mission to “promote the use of best practices for providing security assurance within Cloud.
4. For the _________ model, the security boundary may be defined for the vendor to include the software framework and middleware layer.
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In the PaaS model, the customer would be responsible for the security of the application and UI at the top of the stack.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) Each different type of cloud service delivery model creates a security boundary
b) Any security mechanism below the security boundary must be built into the system
c) Any security mechanism above the security boundary must be maintained by the customer
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: As you move up the stack, it becomes more important to make sure that the type and level of security is part of your Service Level Agreement.
6. Which of the following model allows vendor to provide security as part of the Service Level Agreement?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Compliance, governance, and liability levels are stipulated under the contract for the entire stack.
Take Cloud Computing Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
7. Which of the following cloud does not require mapping?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Private cloud may be internal or external to an organization.
8. Which of the following service model is owned in terms of infrastructure by both vendor and customer?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Infrastructure location is both on- and off-premises.
9. Which of the following model type is not trusted in terms of security?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: It is owned by a vendor.
10. Which of the following has infrastructure security managed and owned by the vendor?
a) Hybrid
b) Private/Community
c) Public
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Cloud computing has a tendency to blur the location of the defined security perimeter in such a way that the previous notions of network firewalls and edge defenses often no longer apply.
1. Which of the following is a compliance standard?
a) PCI-DSS
b) HIPPA
c) GLBA
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: A compliance standard can be any government regulatory framework.
2. Point out the correct statement.
a) The cloud service model you choose does not determine the variety of security features, compliance auditing, and other requirements
b) To determine the particular security mechanisms you need, you must perform a mapping of the particular cloud service model to the particular application you are deploying
c) A security control model includes the security that you normally use for your applications only
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: These mechanisms must be supported by the various controls that are provided by your service provider, your organization, or a third party.
3. Which of the following is a key mechanism for protecting data?
a) Access control
b) Auditing
c) Authentication
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Whatever service model you choose should have mechanisms operating in all above mentioned areas that meet your security requirements.
4. How many security accounts per client is provided by Microsoft?
a) 1
b) 3
c) 5
d) 7
View Answer

Answer: c
Explanation: On Amazon Web Service, you can create multiple keys and rotate those keys during different sessions.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

5. Point out the wrong statement.
a) Securing data sent to, received from, and stored in the cloud is the single largest security concern
b) The problem with the data you store in the cloud is that it can be located anywhere in the cloud service provider’s system
c) One and only approach to isolating storage in the cloud from direct client access is to create layered access to the data
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: The location of the proxy and the broker is not important.
6. Which of the following are a common means for losing encrypted data?
a) lose the keys
b) lose the encryption standard
c) lose the account
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Keys should have a defined life cycle.
Check this: MCA MCQs | Computer Science MCQs
7. Which of the following is the standard for interoperable cloud-based key management?
a) KMIP
b) PMIK
c) AIMK
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: KMIP stands for Key Management Interoperability Protocol.
8. Which of the following was one of the weaker aspects of early cloud computing service offerings?
a) Logging
b) Integrity checking
c) Consistency checking
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Cloud service providers often have proprietary log formats.
9. Which of the following is one of the most actively developing and important areas of cloud computing technology?
a) Logging
b) Auditing
c) Regulatory compliance
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: For any company with clients in multiple countries, the burden of regulatory compliance is onerous.
10. Amazon Web Services supports ________ Type II Audits.
a) SAS70
b) SAS20
c) SAS702
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Becoming a cloud service provider requires a large investment.