1. The properties necessary to guarantee a reliable transaction in databases and other applications is referred to as _____________
a) BASE
b) ACID
c) ATOM
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In computer science, ACID (Atomicity, Consistency, Isolation, Durability) is a set of properties that guarantee that database transactions are processed reliably.
2. Point out the wrong statement.
a) In theory, any application can run either completely or partially in the cloud
b) The location of an application or service plays a fundamental role in how the application must be written
c) An application or process that runs on a desktop or server is executed coherently, as a unit, under the control of an integrated program
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: An action triggers a program call, code executes, and a result is returned and may be acted upon.
3. Which of the following is property of ACID principle?
a) Atomicity
b) Consistency
c) Isolation
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The ACID principle is used today by any application that is reading and writing to a stored data set.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following ACID property states that the system must go from one known state to another and that the system integrity must be maintained?
a) Atomicity
b) Consistency
c) Isolation
d) Durability
View Answer

Answer: b
Explanation: The ACID rules were developed by Jim Gray to apply to database technology in the late 1970s.
5. Point out the wrong statement.
a) Taken as a unit, “Request => Process => Response” is not an atomic transaction
b) A coherent transaction either succeeds and is enacted, or fails and is rolled back
c) When rollback is not possible due to optimistic transaction commitment in a multiuser application, durability requires correcting the condition
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Taken as a unit, “Request => Process => Response” is an atomic transaction.
Get Free Certificate of Merit in Cloud Computing Now!
6. Which of the following component is required for both online and local data access in hybrid application?
a) local
b) cloud
c) both local and cloud
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: If the application needed to access data only when the client was online, then access to cloud-based storage would be the only data store your application would required.
7. Which of the following factors might offset the cost of offline access in hybrid applications?
a) scalability
b) costs
c) ubiquitous access
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: These factors make the cloud more attractive.
8. An application that needed _______ storage alone might not benefit from a cloud deployment at all.
a) online
b) offline
c) virtual
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: You could safely conclude that an application that gets the most value from a cloud deployment is one that uses online storage without the need for offline storage.
9. The __________ property states that the system must have a mechanism to recover from committed transactions should that be necessary.
a) Atomicity
b) Consistency
c) Isolation
d) Durability
View Answer

Answer: d
Explanation: The isolation property states that the system cannot have other transactions operate on data that is currently being processed by a transaction.
10. Which of the following property defines a transaction as something that cannot be subdivided and must be completed or abandoned as a unit?
a) Atomicity
b) Consistency
c) Isolation
d) Durability
View Answer

Answer: a
Explanation: The isolation property states that the system cannot have other transactions operate on data that is currently being processed by a transaction.
1. Which of the following is best suited for the analysis of an application’s suitability to be ported to the cloud?
a) Service Attributes
b) Cloud Attributes
c) Application Attributes
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: To support the application’s data access, you may also be faced with building a synchronization or replication feature, which adds more overhead to the application.
2. Point out the correct statement.
a) An application that runs as a service on the Internet has a client portion that makes a request and a server portion that responds to that request
b) In a distributed system, the transaction is stateful
c) In order to create a stateless system in a distributed architecture, a transaction manager or broker must be added so that the intermediary service can account for transactions and react accordingly when they succeed or fail
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: The request has been decoupled from the response because the transaction is executing in two or more places.
3. Which of the following is the first level applicable attribute?
a) Availability
b) Monitoring
c) Configuring
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Availability defines the proportion of time that the system is functional and working.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following is a second level attribute in relation to scalability?
a) Fault management
b) Caching
c) Expertise
d) Geographic location
View Answer

Answer: c
Explanation: Scalability is the ability of a system, network, or process to handle a growing amount of work in a capable manner or its ability to be enlarged to accommodate that growth.
5. Point out the wrong statement.
a) When applications get moved to the cloud, they do not retain the features of a three-layered architecture
b) Virtual machines are not only stateless
c) Some applications can be successfully ported to the cloud, while others suffer from the translation
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: When applications get moved to the cloud, they retain the features of a three-layered architecture.
Take Cloud Computing Tests Now!
6. Which of the following is not a second level attribute in relation to Data Management?
a) Data exchange
b) Staging
c) Index
d) Portability
View Answer

Answer: b
Explanation: Staging is second level attribute in relation to scalability.
7. Which of the following criteria needs to be met so that key drivers benefit from deployment to the cloud?
a) Are mission critical
b) Do have sensitive data to protect
c) Do need to be customized
d) Are legacy applications with no particular competitive advantage
View Answer

Answer: d
Explanation: Each cloud platform also has its own set of attributes that need to be mapped.
8. APIs and Deployment are second level application attributes in accordance with ____________
a) application
b) costs
c) maintenance
d) user interface
View Answer

Answer: c
Explanation: Deconstructing an application’s critical functionality is only half the process.
9. Which of the attributes is required for the best user interface?
a) User interaction
b) Ease of use
c) Interface features
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: An attribute map is created to expose critical functionality.
10. Which of the following is not a second level application attribute?
a) Reliability
b) Resource access
c) Uptime
d) costs
View Answer

Answer: d
Explanation: Cost is influenced by the development and resources attribute.
1. Which of the following is a key cloud service attribute?
a) Abstraction
b) Infrastructure
c) User Interface
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Each provider has a unique solution, uses its own APIs, and provides unique services.
2. Point out the correct statement.
a) The cloud turns physical systems into virtual systems
b) The printing service decided to eliminate infrastructure and streamline the process
c) The first stage in the redeployment is to eliminate the local processing associated with the scanning machines
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Organizations choose to deploy systems to the cloud entirely when they can recreate the essential part of their process and eliminate infrastructure.
3. Which of the following is the first level cloud service attribute?
a) Accounting
b) Application support
c) Core Services
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Accounting is second level attribute in accordance with Core services.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of the following is a second level cloud attribute in relation to Platform Features?
a) Development environment
b) Programming language support
c) Deployment technology
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Testing and application attribute is also considered second level cloud attribute for platform features.
5. Point out the correct statement.
a) Virtual machines are not provisioned to process the scans
b) Virtual machines are only stateless
c) Infrastructure, storage, and the queuing system all come together to eliminate a great deal of cost and operational complexity
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: This is a pure cloud play.
Check this: Cloud Computing Books | Information Science MCQs
6. Which of the following is not a second level cloud attribute in relation to Storage?
a) Non-relational
b) SQL support
c) Replication
d) Language and locale
View Answer

Answer: d
Explanation: Language and locale attribute is a second level attribute in relation to platform feature.
7. Which of the following scenario can be referred to as cloud bursting?
a) Part of the application is on a local system, and part is in the cloud
b) Complete part of the application is on local system
c) Complete part of the application is on local system
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Each cloud platform also has its own set of attributes that need to be mapped.
8. Which of the following is not a first level cloud service attribute?
a) Applications
b) Infrastructure
c) Core Services
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: These are key features for any cloud application.
9. An application that provides for transaction overflow in a reservation system is an example of ____________
a) cloud servicing
b) cloud bursting
c) cloud provisioning
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Most systems built to perform cloud bursting have a simple underlying design.
10. Which of the following is not a second level cloud attribute?
a) Applications
b) Infrastructure
c) Database
d) Storage
View Answer

Answer: c
Explanation: Database is a second level cloud attribute for Application.
1. Which of the following mechanisms are contained by Cloud API for accessing cloud services?
a) Abstraction
b) Authentication
c) Replication
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The cloud API contains the authentication and authorization mechanisms needed to access cloud services.
2. Point out the correct statement.
a) The nature of a cloud provider’s Cloud API will impact the ability to move an application to the cloud
b) Cloud APIs are the Application Programming Interface to functions that exchange information in and with the cloud
c) Each cloud vendor has its own specific API
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The nature of a cloud provider also affects the way many of your application features operate.
3. Which of the following is cross-platform API based on generalizing the major cloud vendors APIs?
a) Deltacloud
b) Simple Cloud API
c) Design Cloud
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Efforts are underway to create more standardized cloud APIs.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Applications using managed cloud storage are __________ as a Service Web service.
a) Infrastructure
b) Platform
c) Service
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: In an IaaS model, a third-party provider hosts hardware, software, servers, storage and other infrastructure components on behalf of its users.
5. Point out the wrong statement.
a) Some APIs are both exposed as SOAP and REST
b) Most APIs are exposed as SOAP
c) Few APIs are exposed as REST
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Each API provides specific calls required by that vendor’s infrastructure and service.
Check this: Computer Science Books | MCA MCQs
6. Which of the following presents the developer with their own APIs?
a) VMWare vCloud
b) Racksapce Cloud Servers
c) RimuHosting
d) Racksapce Cloud Servers
View Answer

Answer: d
Explanation: Individual services such as Windows Azure SQL, Flickr, and Google Maps present a service cloud API.
7. Which of the following storage is presented to a user as if it is a ready-to-use disk drive?
a) Managed
b) Unmanaged
c) Unavailable
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The user has little control over the nature of how the disk is used.
8. Which of the following cloud storage involves the provisioning of a raw virtualized disk?
a) Managed
b) Unmanaged
c) Unavailable
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Cloud storage can be either unmanaged or managed.
9. Which of the following storage option is available for managed storage?
a) formatting
b) partitioning
c) replicating data
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Applications using unmanaged cloud storage are Software as a Service (SaaS) Web services.
10. Which of the following cloud storage is consumed by file sharing software?
a) Managed
b) Unmanaged
c) UnAvailable
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Most user-oriented software such as file-sharing and backup consume unmanaged cloud storage.
