1. Which of the following is storage data interchange interface for stored data objects?
a) OCC
b) OCCI
c) OCMI
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: OCCI stands for Open Cloud Computing Interface.
2. Point out the correct statement.
a) To determine whether your application will port successfully, you should perform a functionality mapping exercise
b) Cloud computing supports some application features better than others
c) Cloud bursting is an overflow solution that clones the application to the cloud and directs traffic to the cloud during times of high traffic
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Mapping process involves determining the critical application features and then matching them to the cloud provider’s offering to see if those features can be supported.
3. ________ data represents more than 50 percent of the data created every day.
a) Shadow
b) Light
c) Dark
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Lots of shadow data does get retained, having never been touched by a human being.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Cloud storage data usage in the year 2020 is estimated to be _____________ percent resident by IDC.
a) 10
b) 15
c) 20
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: There will be a steady growth of cloud storage at the expense of online storage over the next decade.
5. Point out the wrong statement.
a) Some APIs are both exposed as SOAP and REST
b) The role of a cloud vendor specific API has impact on porting an application
c) There are mainly three types of cloud storage
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Cloud storage can be either unmanaged or managed.
Participate in Cloud Computing Certification Contest of the Month Now!
6. Which of the following system does not provision storage to most users?
a) PaaS
b) IaaS
c) CaaS
d) SaaS
View Answer

Answer: b
Explanation: Cloud storage is storage accessed by a Web service API.
7. The addition of a software package on top of a cloud storage volume makes most cloud storage offerings conform to a ________ as a Service model.
a) Software
b) Platform
c) Analytics
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Most users interact with cloud storage using backup, synchronization, archiving, staging, caching, or some other sort of software.
8. How many categories of storage devices broadly exist in cloud?
a) 1
b) 2
c) 3
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Storage devices may be broadly categorized as either block storage devices or file storage devices.
9. Which of the following storage devices exposes its storage to clients as Raw storage that can be partitioned to create volumes?
a) block
b) file
c) disk
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: It is up to the operating system to create and manage the file system.
10. Which of the following impose additional overhead on clients and offer faster transfer?
a) Block storage
b) File Storage
c) File Server
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: File-oriented storage devices are generally slower, but require less overhead from attached clients.
1. Which of the following cloud storage is mainly meant for developers and to support applications built using Web services?
a) Managed
b) Unmanaged
c) Disk
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Managed cloud storage is provisioned and provided as a raw disk.
2. Point out the correct statement.
a) Cloud storage may be broadly categorized into four major classes of storage
b) In unmanaged storage, the storage service provider makes storage capacity available to users
c) In managed storage, the storage service provider makes storage capacity available to users
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Unmanaged storage defines the nature of the storage, how it may be used, and by what applications.
3. Which of the following is the form of unmanaged cloud storage?
a) XDrive
b) OmniDrive
c) iDrive
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: It is unmanaged storage in the sense that the storage is preconfigured for you, you can’t format as you like.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following is an example of an unmanaged storage utility set up to do automated backups?
a) XDrive
b) OmniDrive
c) FreeDrive
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: FreeDrive provides web-based applications that allow internet users to store, retrieve, and share data on the internet.
5. Point out the wrong statement.
a) Unmanaged storage is reliable
b) Managed storage is relatively cheap to use
c) Most of the user-based applications that work with cloud storage are of unmanaged type
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Unmanaged storage is relatively cheap to use.
Get Free Certificate of Merit in Cloud Computing Now!
6. Which of the following factors led to the demise of many of the early SSPs and to many hosted file services?
a) The Dot.com bust in 2000
b) The inability of file-hosting companies to successfully monetize online storage
c) The continued commoditization of large disk drives
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: SSP stands for Storage Service Provider.
7. Which of the following is the simplest unmanaged cloud storage device?
a) file transfer utility
b) antivirus utility
c) online image utility
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: File transfer services may be shared by other users you allow, and the files that are uploaded may be discoverable for some services.
8. The service FreeDrive is storage that allows ________ users to view the content of others.
a) Facebook
b) Twitter
c) Whatsapp
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: FreeDrive is a personal storage and file sharing service designed for users of social networks, such as Facebook, MySpace and Bebo.
9. Which of the following file transfer utility creates a shared folder metaphor using a Web service?
a) Dropbox
b) Skype
c) Drive
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Dropbox is a service that keeps your files safe, synced, and easy to share.
10. Which of the following offers Storage size of 10GB free t0 100 GB paid?
a) Adrive
b) 4shared
c) Badongo
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: As unmanaged storage offerings progressed in sophistication, they began to offer value-added software services such as folder synchronization and backup.
1. Which of the following feature make cloud-based storage systems highly reliable?
a) Redundant networks
b) Redundant name servers
c) Replication
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Failover can involve a system simply changing the pointers to the stored object’s location.
2. Point out the correct statement.
a) With Atmos, you can create your own cloud storage system or leverage a public cloud service with Atmos online
b) IBM is a major player in cloud computing particularly for businesses
c) In managed storage, the storage service provider makes storage capacity available to users
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: User pays for the storage using a pay-as-you-go model in managed cloud storage.
3. Redundancy has to be implemented at the _________ architectural level for effective results in cloud computing.
a) lower
b) higher
c) middle
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: ADrive provides online cloud storage and backup solutions for personal, business and enterprise-level data.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of the following can manage data from CIFS and NFS file systems over HTTP networks?
a) StorageGRID
b) DataGRID
c) DiskGRID
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: StorageGRID can enforce policies and create a tiered storage system.
5. Point out the wrong statement.
a) AWS S3 essentially lets you create your own cloud storage
b) AWS created “Availability Zones” within regions, which are sets of systems that are isolated from one another
c) Amazon Web Services (AWS) adds redundancy to its IaaS systems by allowing EC2 virtual machine instances
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: In theory, instances in different availability zones shouldn’t fail at the same time.
Check this: Computer Science MCQs | Information Science MCQs
6. A ________ is a logical unit that serves as the target for storage operations, such as the SCSI protocol READs and WRITEs.
a) GETs
b) PUN
c) LUN
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: In traditional pooled storage deployments, storage partitions can be assigned and provide a device label called a Logical Unit Number.
7. Which of the following use LUNs to define a storage volume that appears to a connected computer as a device?
a) SAN
b) iSCSI
c) Fibre Channel
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Unused LUNs are the equivalent of a raw disk from which one or more volumes may be created.
8. Which of the following protocol is used for discovering and retrieving objects from a cloud?
a) OCCI
b) SMTP
c) HTTP
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Making cloud storage data discoverable on a TCP/IP network using HTTP or some other protocol requires that objects be assigned a unique identifier.
9. Which of the following disk operation is performed When a tenant is granted access to a virtual storage container?
a) CRUD
b) File system modifications
c) Partitioning
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Data stored in a virtual storage container may be stored in chunks or buckets.
10. Which of the following standard connect distributed hosts or tenants to their provisioned storage in the cloud?
a) CDMI
b) OCMI
c) COA
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: CDMI stands for Cloud Data Management Interface.
1. Which of the following flag is used by backup software to specify whether a file should be backed up or not?
a) archive bit
b) passive bit
c) active bit
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: The bit is set on for backup and cleared when backup has copied the file.
2. Point out the correct statement.
a) To create an image backup of an active system, you may need to stop all application
b) To create an incremental backup of an active system, you may need to stop all applications
c) Differential backup allows a system to do what is referred to as a bare metal restore
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Full System backup is also referred to as image backup.
3. Which of the following backups are faster and more efficient from a storage perspective?
a) Point-in-time
b) Incremental
c) Reverse Delta backup
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Files in intervening incremental backups may be taken as temporary or scratch versions.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of the following backups creates a full backup first and then periodically synchronizes the full copy with the live version?
a) Continuous Data Protection
b) Open file backup
c) Reverse Delta backup
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: The older versions of files that have been changed are archived so that a historical record of the backup exists.
5. Point out the wrong statement.
a) To scale out, the service must allow for stored data to span additional storage systems
b) The data is backed up, and then every so often changes are amended to the backup creating is referred to as an incremental backup
c) A differential backup is related to a full system backup
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: A differential backup is related to an incremental backup.
Check this: Computer Science MCQs | MCA MCQs
6. Which of the following backup is used by Apple’s Time Machine?
a) Continuous Data Protection
b) Open file backup
c) Reverse Delta backup
d) Mirroring
View Answer

Answer: c
Explanation: Software that uses reverse delta backup system is Apple’s Time Machine and the RDIFF-BACKUP utility.
7. Which of the following backup create a cloned copy of your current data or drive?
a) Continuous Data Protection
b) Open file backup
c) Reverse Delta backup
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: CDP is also referred to as mirroring.
8. Which of the following backup systems are expensive and highly customized to a particular application such as SQL Server?
a) Continuous Data Protection
b) Open file backup
c) Reverse Delta backup
d) Data archival
View Answer

Answer: b
Explanation: Some applications such as database systems and messaging systems are mission critical and cannot be shut down before being backed up.
9. Which of the following is useful for legal compliance or to provide a long-term historical record?
a) Continuous Data Protection
b) Open file backup
c) Reverse Delta backup
d) Data archival
View Answer

Answer: d
Explanation: Data archives are often confused with backups.
10. Which of the following is used to specify the migration of data that is no longer in use to tertiary long-term data storage for retention?
a) replicating
b) scaling
c) archiving
d) all of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: You can’t restore your current data set from an archive.
1. If you have a local version of a file, then a version of that file stored in the cloud conforms to all three of the ______ backup rules.
a) 3-2-1
b) One-two-three
c) 1-2-3
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Peter Krogh’s 3-2-1 Rule for data protection is a good one to follow.
2. Point out the correct statement.
a) Replication creates a copy of the data which is not synchronized
b) An archive removes older information that is no longer operational and saves it for long-term storage
c) Reverse delta backup allows a system to do what is referred to as a bare metal restore
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A backup creates a copy of the data whereas an archive removes older information.
3. Which of the following is the first rule according to 3-2-1 Backup Rule by Peter Krogh?
a) Retain three copies of any file—an original and two backups
b) Files must be on two different media types
c) One copy must be stored offsite
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Files must be on two different media types such as hard drives and optical media to protect against different types of hazards.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following is an incorrect feature of cloud storage backup solution?
a) Logon authentication
b) Low Encryption
c) Fast backup
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: High Encryption is provided by Cloud Backup Storage.
5. Point out the wrong statement.
a) In a differential backup, the backup software can obtain the up-to-date backup from the last full backup and the last incremental backup alone
b) Incremental backup analyzes the transactions that are in progress
c) A cloud storage system contains a certain built-in latency, so unless the original data set is quiescent, the mirror lags behind the original in concurrency
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: An open file backup analyzes the transactions that are in progress.
Participate in Cloud Computing Certification Contest of the Month Now!
6. Which of the following is the most important feature of cloud storage listed below?
a) Logon authentication
b) Bare file
c) Multiplatform support
d) Adequate bandwidth
View Answer

Answer: a
Explanation: The interactive logon process is the first step in user authentication and authorization.
7. How many bits of encryption is at least required for cloud backup storage solution?
a) 56
b) 84
c) 128
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: High encryption of data transfers is carried out preferably end-to-end, but at least for the data that is transferred over the Internet.
8. Which of the following is the most important client to back up in the cloud?
a) Windows
b) Mac
c) Linux
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Cloud storage solution should have multiplatform support.
9. Which of the following service does not support backup on the Linux platform?
a) Backblaze
b) Crashplan
c) Datapreserve
d) ADrive
View Answer

Answer: a
Explanation: Data backed up to the cloud cannot be viewed without adequate safeguards or restrictions due to legal regulations.
10. Which of the following is the least important feature of cloud storage listed below?
a) Multisite storage or replication
b) 24×7 technical support
c) Data versioning
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Data versioning has the ability to retrieve historical versions of files from different backups.