1. Which of the following systems allow short text messages to be exchanged?
a) SMS
b) IMS
c) JVS
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Twitter is described as the prototypical example of this type of service.
2. Point out the correct statement.
a) Aggregation also can be done within software creating a custom Web page
b) The Add Stuff link in iGoogle takes you to the content management system
c) When you return to iGoogle, the feed appears within an Ajax frame that can be moved around on the page or moved to additional tabs that you can create
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: iGoogle’s syndication aggregation site is an example of a content management system.
3. _____ builds on the older concept of Internet chat to add a more immediate response to text messages between individuals and groups.
a) VM
b) IM
c) SM
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: IM stands for instant messaging.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following can be a form of Instant messaging application?
a) Discrete instant messaging desktop clients
b) Enterprise messaging services
c) Browser-based IM clients
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: IM is meant to be instant communication between people.
5. Point out the wrong statement.
a) Syndicated content appears in iGoogle inside Ajax frames that can be arranged in pages
b) RSS and Atom are prototypes of a class of XML specifications called syndication markup languages
c) Webmail services are often free, browser-based, and platform-independent
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Webmail has broken out and is becoming widely adopted in companies and governments.
Get Free Certificate of Merit in Cloud Computing Now!
6. Which of the following feature is provided by Instant messaging?
a) Rich contact management
b) File transfers
c) E-mail integration
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: IM is a very rich product category.
7. Which of the following is also referred to as Windows Live Messenger native client contact?
a) Friends list
b) Buddy list
c) Contact list
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: When messages arrive, the system shows an alert over the System Tray icon, sounds a bell or performs other actions to let you know.
8. Which of the following should be replaced with question mark in the figure shown?
Find the acrobat from the given diagram
a) Glide
b) Acrobat
c) Google Docs
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Acrobat.com is Adobe’s application suite of cloud-based applications.
9. Which of the following Webmail service has IM clients embedded in it?
a) Yahoo Office Communications Server
b) Microsoft Office Communications Server
c) AOL Server
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: This category of software is sometimes referred to as Enterprise Instant Messaging (EIM).
10. Which of the following feature is provide by standards shown in the following figure?
Find the interoperability from the given diagram
a) Scalability
b) Interoperability
c) Reliability
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Interoperability between different instant messaging clients has been a major area of contention.
1. How many types of protocols are important for instant messaging?
a) 2
b) 3
c) 4
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In an effort to create an interoperability standard between different IM clients, several instant messaging protocols have been created.
2. Point out the correct statement.
a) Every third-party IM clients aim to allow their users to connect to the different major IM services
b) SIP stands for Secure Initiation Protocol
c) XMPP stands for Extensible Messaging and Presence Protocol
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: SIP stands for Session Initiation Protocol.
3. Which of the following protocol is adopted for interoperability by top three IM service providers?
a) SIP
b) SIMPLE
c) XMPP
d) IMPS
View Answer

Answer: b
Explanation: They allow their users to connect with the other services’ public users for a fee.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following protocol is not an Internet Engineering Task Force standard?
a) SIP
b) SIMPLE
c) XMPP
d) IMPS
View Answer

Answer: d
Explanation: IMPS is an IM communications standard.
5. Point out the wrong statement.
a) All IM clients use peer-to-peer messaging
b) IM software aimed at businesses such as XMPP, Lotus Sametime, and Microsoft Office Communicator use a client/server architecture
c) Instant messaging is as popular in business as it is in personal communications
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Some IM clients use peer-to-peer messaging.
Take Cloud Computing Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Which of the following IM client allow their users to connect to the different major IM services?
a) Pidgin
b) Miranda IM
c) Trillian
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Trillian runs on Windows, Macintosh, IOS (iPhone OS), Android, Blackberry, and inside browsers.
7. Which of the following is also referred to as Short Message Service?
a) Mini-blogs
b) Micro-blogs
c) Nano-blogs
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: When a service collects your messages in a conversation, it is called a micro-blog.
8. Which of the following is a good example of an SMS service organized into a social network and blog?
a) Twitter
b) Facebook
c) Instagram
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: It is sometimes referred to as the SMS of the Internet or as a form of Internet Relay Chat (IRC).
9. Which of the following language is used to build a message server queue in twitter?
a) Ruby
b) Scala
c) Java
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: The Twitter Web client was built using Ruby on Rails and deployed on the Ruby Enterprise Edition, with the message queue server written in Scala.
10. Which of the following version of office suite is shown in the figure?
Find the office suite from the given diagram
a) Offline
b) Online
c) Online and Offline
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Glide Digital OS4 is a complete suite with office software, e-mail, and other tools that replicate an online desktop.
1. Which of the following is the audio streaming application by Microsoft?
a) Hangout
b) Skype
c) Voice
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Skype is a telecommunications application software product that specializes in providing video chat and voice calls from the computer.
2. Point out the correct statement.
a) Streaming files are a way of delivering large content in pieces so playback can begin more quickly
b) Streaming is used for broadcasting current events
c) Cloud computing provides large storage for maintaining libraries
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Cloud computing has a number of advantages that aid content providers and delivery systems.
3. How many types of streamed material exist for audio/video streaming applications?
a) 1
b) 2
c) 3
d) 4
View Answer

Answer: b
Explanation: Streamed material can be live or on-demand.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Which of the following streaming is also called progressive download?
a) Offline
b) Live
c) On-demand
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Live streaming is called progressive streaming.
5. Point out the wrong statement.
a) Video streaming was among the first media applications to find widespread use on the Internet
b) VoIP is a form of audio streaming with a set of specialized protocols
c) Broadband connections and low-cost infrastructure have made video streaming services widely available
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Cloud computing has expanded the use of streamed audio to make radio, Webcasts, music sites, and other services widely available.
Take Cloud Computing Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Which of the following streaming occurs from the material that is already stored to disk?
a) Online
b) Live
c) On-demand
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Streaming media are files that are sent in pieces by service and played back by a client as the delivery continues.
7. When a live stream is sent a multicast to 1,000 concurrent users at 500 kbps, the number of megabytes transferred is _______________
a) 220 GB
b) 220 MB
c) 220 TB
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Formula for data transfer is: MB transferred = Bandwidth x Time x Number of Users.
8. Which of the following is a stream sent from a service to an individual user?
a) Unicast
b) Multicast
c) Broadcast
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: For many content services, such as the music services Last FM and Rhapsody, a vast number of files are being served to individual users and they go out using unicast protocols as individual streams.
9. Applications that protect streamed content by playing the part of the file and discarding it are more aptly referred to as _________
a) Streaming
b) Scaling
c) Gathering
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Even if delivery is always over a WAN connection, CDN (Content Delivery Network) still offers enormous inefficiencies.
10. Which of the following transmission protocol is used in case of a streamed media scenario?
a) TCP
b) UDP
c) HTTP
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: UDP stands for user datagram protocol.
1. Google Talk is a Windows only VoIP service on the desktop that uses the ________ protocol.
a) Jabber
b) Jingle
c) SIP
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: It supports communication with mobile XMPP clients such as the Nokia N900 Smartphone, Blackberry, iPhone, and Android phones.
2. Point out the correct statement.
a) Video streaming over the Internet has become one of the major broadcast transmission media
b) The Internet’s “Wayback Machine” stores past versions of the Internet and includes some interesting and significant out-of-copyright video content
c) Kyte is a video platform for live and on-demand content streamed to online, mobile, and social media platforms
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Video streaming is one of these technologies that benefits greatly from deployment in the cloud.
3. Which of the following is the most widespread video streaming service?
a) Flickr
b) Dailymotion
c) Metacafe
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Metacafe is an entertainment site with movie trailers, TV shows, video games, and more.
Subscribe Now: Cloud Computing Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Which of the following is the largest video sharing site?
a) YouTube
b) YuMe
c) Yahoo Video
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: YuMe is a video advertising company.
5. Point out the wrong statement.
a) Veoh serves TV and movie content from major studios, along with uploaded user content
b) UStream.tv is a live video event streaming service
c) RuTube is a popular Japanese video-sharing site
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: RuTube is a popular Russian video-sharing site.
Become Top Ranker in Cloud Computing Now!
6. Which of the following application is an example of TV over the Internet?
a) Hulu.com
b) MySpace
c) Comcast
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Hulu was launched in 2007 as a joint venture by ABC, Fox, and NBC to offer content to viewers.
7. Which of the following movie subscription service has moved to the cloud?
a) AOL
b) Netflix
c) XBox
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Netflix also is expected to use the cloud deployment to expand the support of other devices.
8. Which of the following can be best be described as a digital media receiver?
a) Apple TV
b) Google TV
c) Windows Live
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Google TV is a media center software platform that will appear in some HDTVs.
9. Which of the following media players can view HTML5 content?
a) XBMC
b) Media Player Classic
c) Moovida Core
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Kodi (formerly XBMC) is a free and open-source media player software developed by the XBMC Foundation.
10. Which of the following is the most widely used streaming video file container format?
a) H.261
b) H.262
c) H.264
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: H.264 is used as the streaming format for most large video sites, such as YouTube and iTunes.