1. Software Maintenance includes
a) Error corrections
b) Enhancements of capabilities
c) Deletion of obsolete capabilities
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. Maintenance is classified into how many categories ?
a) two
b) three
c) four
d) five
View Answer

Answer: c
Explanation: Adaptive, corrective, perfective and preventive are the four types of software maintenance.
3. The modification of the software to match changes in the ever changing environment, falls under which category of software maintenance?
a) Corrective
b) Adaptive
c) Perfective
d) Preventive
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. How many phases are there in Taute Maintenance Model?
a) six
b) seven
c) eight
d) nine
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. What type of software testing is generally used in Software Maintenance?
a) Regression Testing
b) System Testing
c) Integration Testing
d) Unit Testing
View Answer

Answer: a
Explanation: All other options are known as levels of software testing which further have types of software testing.
Become Top Ranker in Software Engineering Now!
6. Regression testing is a very expensive activity.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: As regression testing is performed many times over the life of the software product, it becomes a costly affair.
7. Selective retest techniques may be more economical than the “retest-all”technique.How many selective retest techniques are there?
a) two
b) three
c) four
d) five
View Answer

Answer: b
Explanation: The three categories include: Coverage, Minimization and Safe techniques.
8. Which selective retest technique selects every test case that causes a modified program to produce a different output than its original version?
a) Coverage
b) Minimization
c) Safe
d) Maximization
View Answer

Answer: c
Explanation: Safe techniques do not focus on coverage criteria, instead they select every test case that cause a modified program to produce different output than its original version.
9. ______________ measures the ability of a regression test selection technique to handle realistic applications.
a) Efficiency
b) Precision
c) Generality
d) Inclusiveness
View Answer

Answer: c
Explanation: Generality measures the ability of a technique to handle realistic and diverse language constructs, arbitrarily complex modifications, and realistic testing applications.
10. Which regression test selection technique exposes faults caused by modifications?
a) Efficiency
b) Precision
c) Generality
d) Inclusiveness
View Answer

Answer: d
Explanation: Inclusiveness measures the extent to which a technique chooses test cases that will cause the modified program to produce different output than the original program, and thereby expose faults caused by modifications.
1. The process of generating analysis and design documents is known as
a) Software engineering
b) Software re-engineering
c) Reverse engineering
d) Re-engineering
View Answer

Answer: c
Explanation: Reverse engineering is the process followed in order to find difficult, unknown and hidden information about a software system..
2. What is a software patch?
a) Required or Critical Fix
b) Emergency Fix
c) Daily or routine Fix
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A software patch is an emergency fix which is worked upon the obsolete version whenever a vulnerability is encountered.
3. Which one of the following is not a maintenance model?
a) Waterfall model
b) Reuse-oriented model
c) Iterative enhancement model
d) Quick fix model
View Answer

Answer: a
Explanation: Waterfall model is a software development model.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. What does ACT stands for in In Boehm model for software maintenance?
a) Actual change track
b) Annual change track
c) Annual change traffic
d) Actual change traffic
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
5. Choose the suitable options with respect to regression testing.
a) It helps in development of software
b) It helps in maintenance of software
c) It helps in development & maintenance of software
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Regression testing preserves the quality and reliability of software and ensures the software’s continued operation.
Check this: Software Engineering Books | Computer Science MCQs
6. What are legacy systems?
a) new systems
b) old systems
c) under-developed systems
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Legacy systems are the existing systems which may require some modification or maintenance.
7. Which of the following manuals is not a user documentation?
a) Beginner’s Guide
b) Installation guide
c) Reference Guide
d) SRS
View Answer

Answer: d
Explanation: SRS provides information on exact requirements of system as agreed between user and developers.
8. Which of the following manuals is a user documentation?
a) SRS -Software Requirement Specification
b) SDD -Software Design Document
c) System Overview
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: System overview provides general description of the system’s functions.
9. The process of transforming a model into source code is known as
a) Forward engineering
b) Reverse engineering
c) Re-engineering
d) Reconstructing
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. How many stages are there in Iterative-enhancement model used during software maintenance?
a) two
b) three
c) four
d) five
View Answer

Answer: b
Explanation: The stages include: analysis of existing system, characterize proposed modifications, redesign and implement current version.
1. Which of the following is a field related to certification ?
a) Person
b) Process
c) Product
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: During software certification all given options are targeted.
2. Which of the following is a software process certification ?
a) JAVA Certified
b) IBM Certified
c) ISO-9000
d) Microsoft Certified
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
3. Which standard is followed in aviation industry ?
a) CTRADO-172B
b) RTCADO-178B
c) RTRADO-178B
d) CTCADO-178B
View Answer

Answer: b
Explanation: RTCADO-178B is a popular aviation standard that has become a defacto standard.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. How many levels, does the DO-178B certification targeted by RTCADO-178B has ?
a) two
b) three
c) four
d) five
View Answer

Answer: d
Explanation: The levels are A, B, C, D, E.
5. Third Party Certification for software standards is based on
a) Ul 1998, Second Edition
b) UT 1998, Second Edition
c) Ul 1992, Second Edition
d) Ul 1996, Second Edition
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Get Free Certificate of Merit in Software Engineering Now!
6. What are the goals to gain Laboratory Accreditation ?
a) Increase availability of testing services through third-party laboratories
b) Increase availability of testing market to encourage development of software testing industry
c) Reduce cost by increasing supply of testing services
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: The goal is to promote development of competitive market, hence option d.
7. National Voluntary Laboratory Accreditation Program approve accreditation in
a) Environmental standards
b) Computers and electronics
c) Product testing
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: National Voluntary Laboratory Accreditation Program Works with other national metrology institutes to establish criteria for mutual recognition of test results.
8. CSTE stands for
a) Certified Software Technology
b) Certified Software Tester
c) Certified Software Trainee
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
9. CSQA stands for
a) Certified Software Quality Analyst
b) Certified Software Quality Approved
c) Certified Software Quality Acclaimed
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. Which of the following companies provide certifications for their own products?
a) CISCO
b) ORACLE
c) Microsoft
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
1. “Robustness” answers which of the following description?
a) CASE tools be used to support the process activities
b) Process errors are avoided or trapped before they result in product errors
c) Defined process is acceptable and usable by the engineers responsible for producing the software
d) Process continues in spite of unexpected problems
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
2. Process improvement is the set of activities, methods, and transformations that developers use to develop and maintain information systems.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The definition is of a system development process.
3. “Understandability” answers which of the following description?
a) The extent to which the process is explicitly defined
b) Process errors are avoided or trapped before they result in product errors
c) Defined process is acceptable and usable by the engineers responsible for producing the software product
d) Process continues in spite of unexpected problems
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. How many stages are there in process improvement?
a) three
b) four
c) five
d) six
View Answer

Answer: a
Explanation: Process measurement, analysis and change are the three stages.
5. In which stage of process improvement bottlenecks and weaknesses are identified?
a) Process measurement
b) Process analysis
c) Process change
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: In Process analysis the current process is assessed and bottlenecks and weaknesses are identified.
Take Software Engineering Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Prototypes and 4GL business systems are categorized under which process?
a) Informal
b) Managed
c) Methodical
d) Supported
View Answer

Answer: a
Explanation: Here the development team chose their own way of working.
7. The documentation of a process which records the tasks, the roles and the entities used is called
a) Process metric
b) Process analysis
c) Process modelling
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Process models may be presented from different perspectives.
8. It is always best to start process analysis with a new test model.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: It is always best to start process analysis with an existing model. People then may extend and change this.
9. What is a tangible output of an activity that is predicted in a project plan?
a) Deliverable
b) Activity
c) Condition
d) Process
View Answer

Answer: a
Explanation: None.
10. What is often undefined and is left to the ingenuity of the project managers and engineers?
a) Role
b) Exception
c) Activity
d) Process
View Answer

Answer: b
Explanation: Exceptions are often undefined and it is left to the ingenuity of the project managers and engineers to handle the exception.
11. Which of the following is not a part of process change?
a) Introducing new practices, methods or processes
b) Introducing new team members to existing project
c) Introducing or removing deliverable
d) Introducing new roles or responsibilities
View Answer

Answer: b
Explanation: Adding more developers aid to process completion rather than changing it.
12. The Capability Maturity Model (CMM) is a continuous model.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The CMM is discrete rather than continuous.
13. The CMMI assessment is based on a x-point scale. What is the value of x?
a) 0
b) 2
c) 4
d) 6
View Answer

Answer: d
Explanation: Not performed, performed, managed, defined, quantitatively managed, and optimizing are the six points.
1. Which of the following is not included in failure costs?
a) rework
b) repair
c) failure mode analysis
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Failure costs are those that would disappear if no defects appeared before shipping a product to customers.
2. Which requirements are the foundation from which quality is measured?
a) Hardware
b) Software
c) Programmers
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Lack of conformance to requirements is lack of quality.
3. Which of the following is not a SQA plan for a project?
a) evaluations to be performed
b) amount of technical work
c) audits and reviews to be performed
d) documents to be produced by the SQA group
View Answer

Answer: b
Explanation: All other options support a SQA plan.
Subscribe Now: Software Engineering Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Degree to which design specifications are followed in manufacturing the product is called
a) Quality Control
b) Quality of conformance
c) Quality Assurance
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: None.
5. Which of the following is not included in External failure costs?
a) testing
b) help line support
c) warranty work
d) complaint resolution
View Answer

Answer: a
Explanation: External failure costs are associated with defects found after the product has been shipped to the customer.
Get Free Certificate of Merit in Software Engineering Now!
6. Which of the following is not an appraisal cost in SQA?
a) inter-process inspection
b) maintenance
c) quality planning
d) testing
View Answer

Answer: c
Explanation: It is associated prevention cost.
7. Who identifies, documents, and verifies that corrections have been made to the software?
a) Project manager
b) Project team
c) SQA group
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
8. The primary objective of formal technical reviews is to find _________ during the process so that they do not become defects after release of the software.
a) errors
b) equivalent faults
c) failure cause
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Errors lead to faults
9. What is not included in prevention costs?
a) quality planning
b) formal technical reviews
c) test equipment
d) equipment calibration and maintenance
View Answer

Answer: d
Explanation: The cost of quality includes all costs incurred in the pursuit of quality or in performing quality-related activities.
10. Software quality assurance consists of the auditing and reporting functions of management.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: None.