1. A term that defines the direction of flow of information between devices.
a) interconnectivity
b) intra connectivity
c) transmission mode
d) transmission
View Answer

Answer: c
Explanation: The term transmission mode defines the direction of flow of information between two communication devices. It tells the direction of signal flow.
2. Transmission mode controls the direction of signal flow.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. The term transmission mode defines the direction of flow of information between two communication devices. It tells the direction of signal flow between two devices.
3. Which of the following isn’t a type of transmission mode?
a) physical
b) simplex
c) full duplex
d) half duplex
View Answer

Answer: a
Explanation: There are three modes of transmission: simplex, half duplex and full duplex. Transmission modes tell the direction of signal flow between two devices.
Subscribe Now: Computer Fundamental Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. A transmission that generally involves dedicated circuits.
a) simplex
b) half duplex
c) full duplex
d) semi-duplex
View Answer

Answer: a
Explanation: The answer is simplex. Simplex generally involves dedicated circuits. TV broadcasting is an example.
5. A transmission mode that can transmit data in both the directions but transmits in only one direction at a time.
a) simplex
b) half duplex
c) full duplex
d) semi-duplex
View Answer

Answer: b
Explanation: The half duplex mode supports two way traffic but only in one direction at a time. The interactive transmission of data within a time sharing system may be best suited to half-duplex lines.
Become Top Ranker in Computer Fundamentals Now!
6. A communication between a computer and a keyboard involves ____________ duplex transmission.
a) simplex
b) half duplex
c) full duplex
d) semi-duplex
View Answer

Answer: a
Explanation: It involves simplex duplex transmission. Another example of a simplex duplex transmission is loudspeaker system.
7. Telephone networks operate in this mode.
a) simplex
b) half duplex
c) full duplex
d) semi-duplex
View Answer

Answer: c
Explanation: Telephone networks operate in full duplex mode. It can transmit data in both the directions.
8. Fire alarms are based on this type of transmission:
a) direct
b) network
c) analog
d) multiple
View Answer

Answer: c
Explanation: Analog transmission is a technique of transmitting voice, data, image, signal or video information. Fire alarm systems work in the same way.
9. A technique of transmitting data or images or videos (information) using a continuous signal.
a) direct
b) network
c) analog
d) multiple
View Answer

Answer: c
Explanation: Analog is a technique of transmitting data or images or videos (information) using a continuous signal, which varies in amplitude, phase or some other property.
10. A walkie-talkie operates in ____________
a) simplex
b) half duplex
c) full duplex
d) semi-duplex
View Answer

Answer: b
Explanation: A walkie-talkie operates in half duplex mode. It can only send or receive a transmission at any given time.
1. A coaxial cable has a bandwidth of _________ of megahertz.
a) 100
b) 150
c) 1000
d) 10000
View Answer

Answer: a
Explanation: A coaxial cable has a bandwidth of 100’s of Mhz. Baseband speed is in a few KHz. Multiplexing improves channel bandwidth utilization.
2. In TDM, the samples occupy adjacent time slots.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. The TDM technique is based on sampling and they occupy adjacent slots and are transmitted in a sequence.
3. The carrier wave is a _________
a) tan wave
b) cosec wave
c) sine wave
d) cot wave
View Answer

Answer: c
Explanation: The carrier wave is generally a sine wave. Carrier wave is used to transfer the signal from source to destination.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Controlling the phase is referred as __________
a) modulation
b) half modulation
c) amplitude modulation
d) phase modulation
View Answer

Answer: d
Explanation: It is referred to as phase modulation. When there is a change in amplitude, it is referred to as amplitude modulation.
5. A transmission mode that can transmit data in both the directions but transmits in only one direction at a time.
a) simplex
b) half duplex
c) full duplex
d) semi-duplex
View Answer

Answer: b
Explanation: The half duplex mode supports two way traffic but only in one direction at a time.
Take Computer Fundamentals Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. A multiplexing technique based on sampling.
a) FDM
b) TDM
c) SDM
d) FM
View Answer

Answer: b
Explanation: TDM which stands for Time division multiplexing is based on sampling which is a modulation technique.
7. An example of FDM:
a) broadcast radio
b) telephone
c) machines
d) semi-duplex
View Answer

Answer: a
Explanation: Broadcast radio is an example of FDM. This allows several messages to be translated from baseband.
8. FDM stands for?
a) Frequency Division Multiplexing
b) Frequency Dependent Multiplexing
c) Frequency Diverged Multiplexing
d) Frequency Derived Multiplexing
View Answer

Answer: a
Explanation: FDM stands for Frequency Division Multiplexing. This allows several messages to be translated from baseband, where they are all in the same frequency.
9. A modulation technique that improves channel bandwidth utilization.
a) direct
b) modulation
c) demodulation
d) multiplexing
View Answer

Answer: d
Explanation: Multiplexing is a modulation technique that improves channel bandwidth utilization.
10. The purpose of communication system is to transfer information from _______ to the destination.
a) user
b) source
c) system
d) station
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is source. A communication system transfers information from source to the destination.
1. WDM stands for?
a) Wave division multiplexing
b) Wavelength division multiplexing
c) Wavelength dependent multiplexing
d) Wave dependent multiplexing
View Answer

Answer: b
Explanation: It stands for Wavelength division multiplexing. It has same general architecture as FDM. FDM is frequency division multiplexing.
2. In TDM, the samples occupy adjacent time slots.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. The TDM technique is based on sampling and they occupy adjacent slots and are transmitted in a sequence.
3. In this type of multiplexing time slots are preassigned to sources and fixed.
a) TDM
b) Synchronous TDM
c) Asynchronous TDM
d) FDM
View Answer

Answer: b
Explanation: TDM is time division multiplexing. Data rate of medium exceeds data rate of digital signal to be transmitted.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Controlling the frequency is referred as _________
a) frequency modulation
b) hertz modulation
c) amplitude modulation
d) phase modulation
View Answer

Answer: a
Explanation: It is referred to as frequency modulation. When there is a change in frequency, it is referred to as frequency modulation.
5. A technique that can be a solution to the problem of synchronizing data sources.
a) framing
b) data link control
c) full link control
d) pulse stuffing
View Answer

Answer: d
Explanation: Pulse stuffing is a technique that can be a solution to the problem of synchronizing data sources. In pulse stuffing, the outgoing data rate is higher than sum of incoming rates.
Check this: BCA MCQs | Information Technology MCQs
6. For voice, each channel contains a ___ word of digitized data.
a) 2
b) 1
c) 0
d) 4
View Answer

Answer: b
Explanation: In digital carrier systems, for voice each channel contains one word of digitized data. The data rate is 1.544 Mbps. Five out of six frames have 8 bit PCM samples.
7. Many time slots are wasted in __________
a) TDM
b) Synchronous TDM
c) Asynchronous TDM
d) FDM
View Answer

Answer: b
Explanation: In Synchronous TDM, many time slots are wasted. Other techniques can help overcome this problem.
8. A technique that allocates time slots dynamically.
a) TDM
b) WDM
c) Dynamic TDM
d) Statistical TDM
View Answer

Answer: d
Explanation: Statistical TDM assigns time slots dynamically. They are allocated based on demand. Multiplexer scans input lines and collects data until the frame is full.
9. A system in which two channels are dedicated to transfer data.
a) TV
b) Cable
c) Modem
d) Cable modem
View Answer

Answer: d
Explanation: A cable modem has two dedicated channels from cable TV provider dedicated to data transfer. One in each direction.
10. In this technique, there is a link between subscriber and network and a local loop.
a) SSDL
b) DSDL
c) ASDL
d) TSDL
View Answer

Answer: c
Explanation: In ASDL, there is a link between the subscriber and the network. It uses currently installed twisted pair cable.
4. A term that refers to the way in which the nodes of a network are linked together.
a) network
b) topology
c) connection
d) interconnectivity
View Answer

Answer: b
Explanation: Topology is a term that refers to the way in which the nodes are connected. There are 4 major topology networks.
5. A network comprising o multiple topologies.
a) Complex
b) Hybrid
c) Bus
d) Star
View Answer

Answer: b
Explanation: A hybrid network consists of multiple topologies. It can comprise a ring, a star and other topologies. We call this arrangement as a hybrid network.
Get Free Certificate of Merit in Computer Fundamentals Now!
6. The participating computers in a network are referred to as:
a) Clients
b) Servers
c) Nodes
d) CPUs
View Answer

Answer: c
Explanation: They are referred to as the nodes. There are several topologies designed for arrangements of these nodes like bus, star, etc.
7. A topology that involves Tokens.
a) Star
b) Ring
c) Bus
d) Daisy Chaining
View Answer

Answer: b
Explanation: Ring topology involves sending and receiving of data with the help of tokens. Ring started out as a simple peer-to-peer LAN topology.
8. A ____________WAN can be developed using leased private lines or any other transmission facility
a) Hybrids
b) peer-to-peer
c) Two-tiered
d) Three-tiered
View Answer

Answer: b
Explanation: A peer-to-peer WAN topology is a relatively simple way of interconnecting a small number of sites. It has the least-cost solution for WANs that contain a small number of internetworked locations.
9. A serially connected system of all the hubs of networks.
a) Bus
b) Ring
c) Daisy chains
d) Star
View Answer

Answer: c
Explanation: The correct option is Daisy chain. This simple approach uses ports on existing hubs for interconnecting the hubs.
10. A piece of information which is sent along with the data to the source computer.
a) data
b) module
c) token
d) element
View Answer

Answer: c
Explanation: Token is the information that is sent to the source computer along with the data. This token is then passed to the next node.
1. Configuration where many independent computer systems are connected.
a) Complex
b) Distributed
c) Cloud
d) Incremental
View Answer

Answer: b
Explanation: Distributed configuration has many systems connected, and messages, programs, etc are transmitted between cooperating computer systems.
2. Partial mesh is a highly flexible topology that can take a variety of very different configurations.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. Partial mesh is a highly flexible topology that can take a variety of very different configurations. The routers are tightly coupled than the basic topologies. But they are not fully interconnected, as would be the case in a fully meshed network.
3. Components used for interconnecting dissimilar networks that use different communication protocols.
a) Switches
b) Gateways
c) Routers
d) Bridges
View Answer

Answer: b
Explanation: Gateways are used for this purpose. Gateways interconnect dissimilar networks, protocol conversion is performed by them.
Subscribe Now: Computer Fundamental Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. A topology is a modified version of the basic star topology.
a) network
b) two-tiered
c) bus
d) ring
View Answer

Answer: b
Explanation: A two-tiered topology is a modified version of the basic star topology. Rather than single concentrator routers, two or more routers are used.
5. WANs that need to interconnect a very large number of sites.
a) bus
b) two-tiered
c) three-tiered
d) ring
View Answer

Answer: c
Explanation: Wide Area Networks that need to interconnect a very large number of sites, or are built using smaller routers that can support only a few serial connections, may find the two-tiered architecture insufficiently scalable.
Become Top Ranker in Computer Fundamentals Now!
6. Components that operate at the network layer of the OSI model.
a) Switches
b) Servers
c) Routers
d) Gateways
View Answer

Answer: c
Explanation: They are referred to as the routers. They are used for interconnecting those networks that use the same high-level protocols above network layer.
7. A topology that involves Tokens.
a) Star
b) Ring
c) Bus
d) Daisy Chaining
View Answer

Answer: b
Explanation: Ring topology involves sending and receiving of data with the help of tokens. Ring started out as a simple peer-to-peer LAN topology.
8. ____________ operate at bottom two layers of the OSI model.
a) Bridges
b) Switches
c) Models
d) Modules
View Answer

Answer: a
Explanation: Bridges operate at the bottom two layers of the OSI model. It connects networks that use the same communication protocols above data-link layer.
9. Connecting two or more networks to form a single network is called :
a) Internetworking
b) Intranetworking
c) Interconnecting
d) Intraconnectivity
View Answer

Answer: a
Explanation: Connecting two or more networks to form a single network is called internetworking and the resultant network is called internetwork.
10. OSI stands for?
a) Open Site Interconnection
b) Open System Interdependence
c) Open System Interconnection
d) Open Site Interdependence
View Answer

Answer: c
Explanation: OSI is open system interconnection. It is a framework for defining standards for linking heterogeneous computers in a packet switched network.
