1. The field that covers a variety of computer networks, both public and private, that are used in everyday jobs.
a) Artificial Intelligence
b) ML
c) Network Security
d) IT
View Answer

Answer: c
Explanation: Network security covers a variety of computer networks, both private and public. Everyday jobs like conducting transactions and communications among business and government agencies etc.
2. Network Security provides authentication and access control for resources.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. AFS is an example. It helps us protect vital information.
3. Which is not an objective of network security?
a) Identification
b) Authentication
c) Access control
d) Lock
View Answer

Answer: d
Explanation: The Identification, Authentication and Access control are the objectives of network security. There is no such thing called lock.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of these is a part of network identification?
a) UserID
b) Password
c) OTP
d) fingerprint
View Answer

Answer: a
Explanation: The answer is UserID. UserID is a part of identification. UserID can be a combination of username, user student number etc.
5. The process of verifying the identity of a user.
a) Authentication
b) Identification
c) Validation
d) Verification
View Answer

Answer: a
Explanation: It is called an authentication. It is typically based on passwords, smart card, fingerprint, etc.
Check this: Information Technology MCQs | BCA MCQs
6. A concern of authentication that deals with user rights.
a) General access
b) Functional authentication
c) Functional authorization
d) Auto verification
View Answer

Answer: c
Explanation: Functional authorization is concerned with individual user rights. Authorization is the function of specifying access rights to resources related to information security.
7. CHAP stands for?
a) Challenge Handshake authentication protocol
b) Challenge Hardware authentication protocol
c) Circuit Hardware authentication protocol
d) Circuit Handshake authentication protocol
View Answer

Answer: a
Explanation: CHAP stands for Challenge Handshake authentication protocol. Features of CHAP: plaintext, memorized token. Protocol uses Telnet, HTTP.
8. Security features that control that can access resources in the OS.
a) Authentication
b) Identification
c) Validation
d) Access control
View Answer

Answer: d
Explanation: Access control refers to the security features. Applications call access control to provide resources.
9. An algorithm in encryption is called _____________
a) Algorithm
b) Procedure
c) Cipher
d) Module
View Answer

Answer: c
Explanation: An algorithm used in encryption is referred to as a cipher. cipher is an algorithm for performing encryption or decryption
10. The information that gets transformed in encryption is ____________
a) Plain text
b) Parallel text
c) Encrypted text
d) Decrypted text
View Answer

Answer: a
Explanation: The text that gets transformed is called plain text. The algorithm used is called cipher.
1. WTLS stands for?
a) Wireless Transport Security Layer
b) Wireless Transfer System Layer
c) Wireless Transfer Security Layer
d) Wireless Transport System Layer
View Answer

Answer: a
Explanation: WTLS is Wireless Transport Security Layer. It provides security between the mobile device and the WAP gateway to internet.
2. The protocol designed to make the security of wireless LAN as good as that of wired LAN.
a) WTLS
b) WEP
c) RSN
d) WP
View Answer

Answer: b
Explanation: WEP stands for Wired Equivalent Privacy. WEP has been broken already in 2001. WEP protocol designed to make the security of wireless LAN as good as that of wired LAN.
3. A person who enjoys learning details about computers and how to enhance their capabilities.
a) Cracker
b) Hacker
c) App controller
d) Site controller
View Answer

Answer: b
Explanation: The person is called hacker. A person who enjoys learning the details of computer systems and how to stretch their capabilities is called hacker.
Subscribe Now: Computer Fundamental Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. A program created by Farmer and Venema for auditing capability.
a) SAAS
b) SATAN
c) SAN
d) SAT
View Answer

Answer: b
Explanation: SATAN is the Security analysis tool for auditing networks. It is created by farmer and venema.
5. A small program that changes the way a computer operates.
a) Worm
b) Trojan
c) Bomb
d) Virus
View Answer

Answer: d
Explanation: The program is called virus. It alters the way that the computer operates. It often does damages like deleting and corrupting files and data.
Participate in Computer Fundamentals Certification Contest of the Month Now!
6. A program that copies itself.
a) Worm
b) Virus
c) Trojan
d) Bomb
View Answer

Answer: a
Explanation: A worm copies itself from one system to another over a network without the assistance of human.
7. An attack in which the site is not capable of answering valid request.
a) Smurfing
b) Denial of service
c) E-mail bombing
d) Ping storm
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is Denial of service. In case of denial of service attacks, a computer site is bombarded with a lot of messages.
8. Creating a computer or paper audit that can help detect wrong doings.
a) Auditing
b) Validation
c) RSN
d) Verification
View Answer

Answer: a
Explanation: The answer is auditing. It is done to keep an eye on wrong doings. Auditing can be used as a deterrent.
9. An indirect form of surveillance.
a) Honey pot
b) Logical
c) Security
d) Intrusion
View Answer

Answer: a
Explanation: Honey pot is an indirect form of surveillance. Network personnel create a trap, watching for unscrupulous acts.
10. A malicious code hidden inside a seemingly harmless piece of code.
a) Worm
b) Bomb
c) Trojan Horse
d) Virus
View Answer

Answer: c
Explanation: The answer is Trojan horse. Trojan horse is a code that is present in a program that appears harmless.
11. Attack in which a user creates a packet that appears to be something else.
a) Smurfing
b) Trojan
c) E-mail bombing
d) Spoofing
View Answer

Answer: d
Explanation: The attack is a spoofing attack. It is when a user creates a packet that appears to be something else or from someone else.
13. A technique in which a program attacks a network by exploiting IP broadcast addressing operations.
a) Smurfing
b) Denial of service
c) E-mail bombing
d) Ping storm
View Answer

Answer: a
Explanation: Smurfing is a technique in which a program attacks a network by exploiting IP broadcast addressing operations.
14. An attack in which the user receives unwanted amount of e-mails.
a) Smurfing
b) Denial of service
c) E-mail bombing
d) Ping storm
View Answer

Answer: c
Explanation: In the case of denial of e-mail bombing, a user sends an excessive amount of unwanted e-mail to someone.
1. A cipher in which the order is not preserved.
a) Polyalphabetic substitution based
b) Transposition-based
c) Substitution based
d) Public key based
View Answer

Answer: b
Explanation: In transposition-based cipher, the order of the plain text is not preserved. They can be very simple to identify.
2. Plain text is the data after encryption is performed.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The statement is false. Cipher is the algorithm used in encryption. Ciphertext is the data after encryption is performed.
3. A unique piece of information that is used in encryption.
a) Cipher
b) Plain Text
c) Key
d) Cipher
View Answer

Answer: c
Explanation: The key is the unique piece of information. It is used to create the cipher text and decrypt it back.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Study of creating a d using encryption and decryption techniques.
a) Cipher
b) Cryptography
c) Encryption
d) Decryption
View Answer

Answer: b
Explanation: It is called as cryptography. It is the study of creating and using the encryption techniques.
5. The process of transforming plain text into unreadable text.
a) Decryption
b) Encryption
c) Network Security
d) Information Hiding
View Answer

Answer: b
Explanation: Encryption is the process of transforming readable text i.e. plain text to make it unreadable to anyone except those possessing special knowledge, usually referred to as a key.
Take Computer Fundamentals Tests Now!
6. An algorithm used in encryption is referred to as cipher.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. Cipher is the algorithm used in encryption. Encryption is making readable text as unreadable to keep it secured.
7. A process of making the encrypted text readable again.
a) Decryption
b) Encryption
c) Network Security
d) Information Hiding
View Answer

Answer: a
Explanation: The reverse process is called decryption. It is the process of making the information readable again.
1. These ciphers replace a character or characters with a different character or characters, based on some key.
a) Polyalphabetic substitution based
b) Transposition-based
c) Substitution based
d) Mono alphabetic substitution based
View Answer

Answer: d
Explanation: In mono alphabetic substitution-based cipher, a character is replaced with some other character or multiple characters, based on some key.
2. Encryption is the study of creating and using decryption techniques.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The statement is false. Cryptography is the study of creating and using encryption and decryption techniques.
3. A type of cipher that uses multiple alphabetic strings.
a) Substitution based
b) Transposition-based
c) Polyalphabetic substitution based
d) Mono alphabetic substitution based
View Answer

Answer: c
Explanation: These ciphers are similar to that of mono alphabetic ciphers. Multiple strings are used to encode the plain text.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. An encryption technique with 2 keys is ______________
a) Monoalphabetic Cipher
b) Cryptography
c) Private key cryptography
d) Public key cryptography
View Answer

Answer: d
Explanation: It is called as public key cryptography. It has 2 keys: a private key and a public key.
5. In public key cryptography, a key that decrypts the message.
a) public key
b) unique key
c) private key
d) security key
View Answer

Answer: c
Explanation: Public key cryptography has 2 keys. They are private key and a public key. The public key encrypts the message. The private key decrypts the message.
Take Computer Fundamentals Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. DES stands for?
a) Data Encryption Standard
b) Data Encryption Statistics
c) Data Encryption System
d) Data Encryption Sequence
View Answer

Answer: a
Explanation: DES stands for Data Encryption Standard. It was created in 1977 and went into operation from 1990s.
7. Under DES, the data encryption standard took a 64-bit block of data and subjected it to ______ levels of encryption.
a) 64
b) 8
c) 16
d) 4
View Answer

Answer: c
Explanation: The answer is 16. It was subjected to 16 levels of encryption. DES is the data encryption standard.
8. Triple-DES has ______ keys.
a) 1
b) 2
c) 5
d) 4
View Answer

Answer: b
Explanation: There are 2 keys in triple DES as well. The private and the public key. It can also have 3 unique keys.
9. Encryption standard that is selected by the US government to replace DES.
a) AES
b) BES
c) CES
d) DES
View Answer

Answer: a
Explanation: AES is Advanced Encryption Standard. It was selected by the US government. It is used to replace DES.
10. An electronic document that establishes your credentials when you are performing transactions.
a) Digital code
b) OTP
c) E-mail
d) Digital certificate
View Answer

Answer: d
Explanation: Digital certificate is an electronic document that is responsible for secure internet transactions.
1. A model that is the demo implementation of the system.
a) waterfall
b) prototype
c) incremental
d) agile
View Answer

Answer: b
Explanation: Prototype is the demo implementation so that the customer gets a brief idea of his product. It is generally used when the customer requirements are not clear.
2. Maintenance is the final phase in waterfall model.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. This is the phase in which the completed software product is handed over to the client.
3. A stage in which individual components are integrated and ensured that they are error-free to meet customer requirements.
a) Coding
b) Testing
c) Design
d) Implementation
View Answer

Answer: b
Explanation: Hardware and software components are tested individually. Testing stage in which individual components are integrated and ensured that they are error-free to meet customer requirements.
Subscribe Now: Computer Fundamental Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. ___________ is a step in which design is translated into machine-readable form.
a) Design
b) Conversion
c) Debugging
d) Coding
View Answer

Answer: d
Explanation: Coding is the step in which design in translated into machine-readable form. If design is efficient, coding can be done effectively.
5. The customer requirements are broken down into logical modules for ease of _______________
a) inheritance
b) design
c) editing
d) implementation
View Answer

Answer: d
Explanation: The requirements are broken down for ease of implementation. Hardware and software requirements are identified and designed accordingly.
Get Free Certificate of Merit in Computer Fundamentals Now!
6. What do you call a technical person who is capable of understanding the basic requirements?
a) team leader
b) analyst
c) engineer
d) stakeholder
View Answer

Answer: b
Explanation: The person is called an analyst. An analyst is a software engineering who is responsible for requirements gathering.
7. A step in waterfall model that involves a meeting with the customer to understand the requirements.
a) Requirement Gathering
b) SRS
c) Implementation
d) Customer review
View Answer

Answer: a
Explanation: A waterfall model involves requirement gathering as its first step. This is the most important phase. It is important to understand the customer requirements.
8. Methodology in which project management processes were step-by step.
a) Incremental
b) Waterfall
c) Spiral
d) Prototyping
View Answer

Answer: b
Explanation: Waterfall model is based on step-by step completion of the project. Every step is done individually.
9. An individual who plans and directs the work.
a) Stakeholder
b) Project manager
c) Team leader
d) Programmer
View Answer

Answer: b
Explanation: Project Manager is the one who plans and designs the project. Team leader is the one who provides guidance, instruction, direction and leadership to a group of individuals.
10. A planned program if work that requires a definitive amount of time, effort and planning to complete.
a) Problem
b) Project
c) Process
d) Program
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is Project. A project is a program which is something which is planned and needs effort and time to complete.
1. A set of activities that ensure that software correctly implements a specific function.
a) verification
b) testing
c) implementation
d) validation
View Answer

Answer: a
Explanation: Verification ensures that software correctly implements a specific function. It is a static practice of verifying documents.
2. Validation is computer based.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. Validation is a computer based process. It uses methods like black box testing, gray box testing, etc.
3. ___________ is done in the development phase by the debuggers.
a) Coding
b) Testing
c) Debugging
d) Implementation
View Answer

Answer: c
Explanation: Coding is done by the developers. In debugging, the developer fixes the bug in the development phase. Testing is conducted by the testers.
Subscribe Now: Computer Fundamental Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Locating or identifying the bugs is known as ___________
a) Design
b) Testing
c) Debugging
d) Coding
View Answer

Answer: b
Explanation: Testing is conducted by the testers. They locate or identify the bugs. In debugging developer fixes the bug. Coding is done by the developers.
5. Which defines the role of software?
a) System design
b) Design
c) System engineering
d) Implementation
View Answer

Answer: c
Explanation: The answer is system engineering. System engineering defines the role of software.
Become Top Ranker in Computer Fundamentals Now!
6. What do you call testing individual components?
a) system testing
b) unit testing
c) validation testing
d) black box testing
View Answer

Answer: b
Explanation: The testing strategy is called unit testing. It ensures a function properly works as a unit.
7. A testing strategy that test the application as a whole.
a) Requirement Gathering
b) Verification testing
c) Validation testing
d) System testing
View Answer

Answer: d
Explanation: Validation testing tests the application as a whole against the user requirements. In system testing, it tests the application in the context of an entire system.
8. A testing strategy that tests the application in the context of an entire system.
a) System
b) Validation
c) Unit
d) Gray box
View Answer

Answer: a
Explanation: In system testing, it tests the application in the context of an entire system. The software and other system elements are tested as a whole.
9. A ________ is tested to ensure that information properly flows into and out of the system.
a) module interface
b) local data structure
c) boundary conditions
d) paths
View Answer

Answer: a
Explanation: A module interface is tested to ensure that information properly flows into and out of the system.
10. A testing conducted at the developer’s site under validation testing.
a) alpha
b) gamma
c) lambda
d) unit
View Answer

Answer: a
Explanation: Alpha testing is conducted at developer’s site. It is conducted by customer in developer’s presence before software delivery.
1. A ______________ represents the need of information in the program without the presenting the details.
a) abstraction
b) polymorphism
c) implementation
d) class
View Answer

Answer: a
Explanation: Abstraction is a concept that involves hiding the details and giving only the necessary information to the user. It increases the power of a programming language.
2. Abstraction combines the data and functions into a single unit called a class.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The statement is false. Data abstraction involves hiding the details and giving only the necessary information to the user.
3. The process of forming a new class from an existing class.
a) Abstraction
b) Polymorphism
c) Inheritance
d) Implementation
View Answer

Answer: c
Explanation: The answer is inheritance. The base class is the parent class and the new class is called the child class.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. This concept allows routines to use data again at different times.
a) Abstraction
b) Polymorphism
c) Inheritance
d) Implementation
View Answer

Answer: b
Explanation: Polymorphism is a concept in OOP wherein different functions can be used again at different times.
5. The ability for programmers to use the same written and debugged existing class.
a) Reusability
b) Design
c) Debugging
d) Implementation
View Answer

Answer: a
Explanation: The programmer can add features to the existing class. The programmer on further developing the application, and allowing users to achieve increased performance.
Take Computer Fundamentals Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. A concept that combines data and functions into a single unit called class.
a) inheritance
b) encapsulation
c) polymorphism
d) abstraction
View Answer

Answer: b
Explanation: Encapsulation enables the important concept of data hiding possible. It combines data and functions into a single unit.
7. __________ represents a particular instance of a class.
a) module
b) block
c) object
d) token
View Answer

Answer: c
Explanation: An object is an instance of the class. The data members are accessed with the help of objects.
8. A basic unit of object-oriented programming.
a) module
b) block
c) object
d) token
View Answer

Answer: c
Explanation: In OOP, the basic unit is an object. Objects are identified by its unique name.
9. A procedural programming follows ___________ approach.
a) top-down
b) bottom-up
c) left-right
d) right-left
View Answer

Answer: a
Explanation: A procedural programming follows top-down approach. The main focus is on the functions. It has a lot of global variable.
10. A programming technique in which the focus is on doing things.
a) object oriented
b) procedural
c) logical
d) structural
View Answer

Answer: b
Explanation: In procedural programming, the focus is on doing things(functions). It follows top-down approach.
1. A field of technology that deals with a combination of real world and the data generated from computer.
a) ML
b) AI
c) AR
d) IoT
View Answer

Answer: c
Explanation: AR that is Augmented Reality is a field of technology that deals with a combination of real world and the data generated from computer.
2. AR is interactive in real-time.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. Augmented Reality is the field of computer research that deals with the combination of real-world and computer generated data.
3. Technologies that completely involve a user inside a synthetic environment.
a) AR
b) VR
c) AI
d) ML
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is VR or Virtual Reality. VR technologies are known for immersing a user inside a synthetic environment. While immersed, the user cannot see the real world around him.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Technologies that allow the user to see the real world, with virtual objects composited in the real world.
a) AR
b) VR
c) AI
d) SR
View Answer

Answer: a
Explanation: Augmented Reality (AR) allows a user to see real world, with virtual objects superimposed or composited with the real world.
5. A ______________________ is a display device, worn on head as a part of helmet that has a small display optic.
a) HD
b) MD
c) HMD
d) ARD
View Answer

Answer: c
Explanation: HMD is the head-mounted display, worn on head as a part of helmet that has a small display optic. HTC Vive, Samsung GearVR are examples of HMDs available today.
Check this: BCA MCQs | BCA Books
6. Wearable computing device in the form of computerized eyeglasses.
a) HMD
b) Helmets
c) Smart Glasses
d) VR Glasses
View Answer

Answer: c
Explanation: Smart glasses are also called as optical head mounted displays. (OHMD), it has the capability of reflecting projected images as well as allowing users to see through it.
7. A tracking based on geo-location information.
a) Location based
b) Markerless
c) Marker based
d) GPS
View Answer

Answer: a
Explanation: Location based tracking is based on geo-location information obtained from device’s location sensors. (Longitude, latitude, altitude etc).
8. SLAM stands for?
a) Simultaneous localization and mapping
b) System localization and mapping
c) Simultaneous localization and maintenance
d) System localization and maintenance
View Answer

Answer: a
Explanation: SLAM is abbreviated for Simultaneous localization and mapping. It is a technique used by robots and autonomous vehicles to build a map within the unknown environment.
9. A technique that enables light field which is generally the product of a light source scattered off objects.
a) AES
b) Holography
c) Cryptography
d) Gyrography
View Answer

Answer: b
Explanation: Holography enables a light field. It is to be recorded and later reconstructed when the original light field is no longer present.
10. A _______ can be recorded using a normal light source.
a) Holograph
b) Photography
c) Holography
d) Photograph
View Answer

Answer: d
Explanation: A photograph can be captured using a normal light source. A laser is required to record a hologram.