1. A __________is a set of instructions which is prepared to perform a specific assignment if executed by a computer.
a) Browser
b) Internet
c) Program
d) Code
View Answer

Answer: c
Explanation: A set of meaningful instructions is called a program. A program is basically designed to perform any function assigned to it.
2. A program is an active entity.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The statement is false. A program is not an active entity. It is completely passive.
3. What is responsible for creating a process from a program?
a) OS
b) Web
c) Internet
d) Firewall
View Answer

Answer: a
Explanation: OS is responsible for creating a process from a program. OS stands for operating system. A process is created in order to be executed by using computer facilities.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. This cycle, of going through __________ states of running and input/output, may be repeated over and over until the job is completed.
a) evaluation
b) process
c) program
d) data
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is process states. The cycle of going through process states can be repeated over and over again until the job is completed or the process gets aborted.
5. The wait fraction is represented by __________
a) w
b) #
c) Q
d) &
View Answer

Answer: a
Explanation: Wait fraction of a processor is represented by w. It is also known as the processor wait ratio.
Check this: BCA MCQs | Information Technology MCQs
6. Processor wait ratio is given by ________
a) w=b/e+b
b) w=b/e-b
c) #=b/e-b
d) #=b/e+b
View Answer

Answer: a
Explanation: Processor wait ratio is represented by w. It is given by :
w=b/e+b.
7. What does ‘b’ represent in a processor wait ratio?
a) input ratio
b) output ratio
c) average time
d) average I/O time
View Answer

Answer: d
Explanation: It represents the average I/O time. Average execution time with single programming is given by e.
8. A technique that allows more than one program to be ready for execution and provides the ability to switch from one process to another.
a) multitasking
b) multiprocessing
c) multitasking
d) multiprogramming
View Answer

Answer: d
Explanation: Multiprogramming is the concept implemented for execution and provides the ability to switch from one task to the other.
9. Multiprogramming is mainly accomplished by:
a) os
b) software
c) hardware
d) program
View Answer

Answer: a
Explanation: The OS is mainly responsible for multiprogramming. The hardware provides the specific circuitry that may be used by the operating system.
10. The technique that increases the system’s productivity.
a) multiprogramming
b) multitasking
c) multiprocessing
d) single-programming
View Answer

Answer: a
Explanation: Multiprogramming increases the productivity. By increasing the CPU utilization other devices’s utilization is also increased.
1. Multithreading is also called as ____________
a) Concurrency
b) Simultaneity
c) Crosscurrent
d) Recurrent
View Answer

Answer: a
Explanation: Concurrency is often used in place of multithreading. Multitasking allows multiple threads to run at a time.
2. Multiprocessing allows single processor to run several concurrent threads.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is false. Multitasking allows single processor to run several concurrent threads.
3. A single sequential flow of control within a program is ________
a) Process
b) Task
c) Thread
d) Structure
View Answer

Answer: c
Explanation: A thread is a sequential flow of control within a program. Single-threaded program can handle one task at any time.
Subscribe Now: Computer Fundamental Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Both client and server release _________ connection after a page has been transferred.
a) IP
b) TCP
c) Hyperlink
d) Network
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is TCP. TCP stands for Transmission Control Protocol. Servers receive requests from clients.
5. Java extension used in threads?
a) java.lang.Thread
b) java.language.Thread
c) java.lang.Threads
d) java.Thread
View Answer

Answer: a
Explanation: java.lang.Thread is the class that is extended if any user wants to extend threads.
Participate in Computer Fundamentals Certification Contest of the Month Now!
6. A method that must be overridden while extending threads.
a) run()
b) start()
c) stop()
d) paint()
View Answer

Answer: a
Explanation: run()method must be overridden (It is similar to main method of sequential program).
7. An interface that is implemented while using threads.
a) java.lang.Run
b) java.lang.Runnable
c) java.lang.Thread
d) java.lang.Threads
View Answer

Answer: b
Explanation: java.lang.Runnable is correct. Any thread class implements runnable.
8. A thread becomes non runnable when?
a) Its stop method is invoked
b) Its sleep method is invoked
c) Its finish method is invoked
d) Its init method is invoked
View Answer

Answer: b
Explanation: A thread becomes Not Runnable when one of these events occurs:
• Its sleep method is invoked.
• The thread calls the wait method to wait for a specific condition to be satisfied.
• The thread is blocking on I/O.
9. A method used to temporarily release time for other threads.
a) yield()
b) set()
c) release()
d) start()
View Answer

Answer: a
Explanation: We can use the yield() method to temporarily release time for other threads. It is static by default.
10. A method used to force one thread to wait for another thread to finish.
a) join()
b) connect()
c) combine()
d) concat()
View Answer

Answer: a
Explanation: The answer is join(). We can use the join() method to force one thread to wait for another thread to finish.
1. A task carried out by the OS and hardware to accommodate multiple processes in main memory.
a) Memory control
b) Memory management
c) Memory sharing
d) Memory usage
View Answer

Answer: b
Explanation: Memory management is carried out by the OS and hardware to accommodate multiple processes in main memory.
2. An HTML file is a text file containing small markup tags.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. HTML stands for Hyper Text Markup Language. It is a text file containing small markup tags.
3. Secondary memory is the long term store for programs and data while main memory holds program and data currently in use. What kind of an organization is this?
a) Physical
b) Logical
c) Structural
d) Simple
View Answer

Answer: a
Explanation: The secondary memory is the long term store for programs and data while main memory holds program and data currently in use. This is a physical organization.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. Memory organization in which users write programs in modules with different characteristics.
a) Physical
b) Logical
c) Structural
d) Simple
View Answer

Answer: b
Explanation: The answer is Logical. To handle user programs properly, the operating system and the hardware should support a basic form of module to provide protection and sharing.
5. An executing process must be loaded entirely in main memory. What kind of a memory organization is this?
a) Physical
b) Logical
c) Structural
d) Simple
View Answer

Answer: d
Explanation: This is simple memory organisation. An executing process must be loaded entirely in main memory (if overlays are not used).
Take Computer Fundamentals Practice Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. FTP stands for?
a) File Text Protocol
b) File Transfer Protocol
c) Firm Transfer Protocol
d) File Transplant Protocol
View Answer

Answer: b
Explanation: FTP stands for File Transfer Protocol. It is a type of internet service use for the transmission of files.
7. A set of overlapping divisions in the main memory are called _______
a) Partitions
b) Divisions
c) Blocks
d) Modules
View Answer

Answer: a
Explanation: Partition main memory into a set of non overlapping regions called partitions. Partitions can be of equal or unequal sizes.
8. Any program, no matter how small, occupies an entire partition. This is called ____________
a) fragmentation
b) prior fragmentation
c) internal fragmentation
d) external fragmentation
View Answer

Answer: c
Explanation: It is called as internal fragmentation. Main memory use is inefficient. Any program, no matter how small, occupies an entire partition. This is called internal fragmentation.
9. __________ is used to shift processes so they are contiguous and all free memory is in one block.
a) Fragmentation
b) Compaction
c) External Fragmentation
d) Division
View Answer

Answer: b
Explanation: Use compaction to shift processes so they are contiguous and all free memory is in one block.
10. _______ searches for smallest block. The fragment left behind is small as possible.
a) best fit
b) first fit
c) next fit
d) last fit
View Answer

Answer: a
Explanation: Best fit searches for the smallest block. The fragment left behind is as small as possible.
1. Separation of user logical memory and physical memory is ___________
a) Memory control
b) Memory management
c) Memory sharing
d) Virtual memory
View Answer

Answer: d
Explanation: The separation of user logical memory and physical memory is called virtual memory. Only part of the program needs to be in memory for execution.
2. Logical Address space can be larger than physical address space.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. Since, a part of the program needs to be in memory for the process of execution, the logical space can therefore be much larger than the physical address space.
3. Virtual Memory can be implemented via __________
a) Demand Paging
b) Logical paging
c) Structural way
d) Simple division
View Answer

Answer: a
Explanation: Demand paging can implement virtual memory. Another way is demand segmentation.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. COW stands for?
a) Control over write
b) Convert over write
c) Count over write
d) Copy over write
View Answer

Answer: d
Explanation: COW stands for Copy over write. COW allows both parent and child processes to share the same pages initially.
5. LRU stands for?
a) Least Recently used
b) Less Recently used
c) Least Recurrently used
d) Least Randomly used
View Answer

Answer: a
Explanation: LRU stands for Least Recently used. LRU is least recently used. It replaces page with the smallest count.
Check this: Computer Science MCQs | Information Technology MCQs
6. An allocation that uses a proportional allocation scheme using priorities rather than size.
a) Priority allocation
b) File allocation
c) Preference allocation
d) Simple allocation
View Answer

Answer: a
Explanation: Priority allocation uses a proportional allocation scheme using priorities rather than size.
7. A process selects a replacement frame from the set of all frames.
a) Local replacement
b) Global replacement
c) Block replacement
d) Module replacement
View Answer

Answer: b
Explanation: Global replacement process selects a replacement frame from the set of all frames; one process can take a frame from another.
8. Any program, no matter how small, occupies an entire partition. This is called _____________
a) fragmentation
b) prior fragmentation
c) internal fragmentation
d) external fragmentation
View Answer

Answer: c
Explanation: It is called as internal fragmentation. Main memory use is inefficient. Any program, no matter how small, occupies an entire partition. This is called internal fragmentation.
9. A process is busy swapping pages in and out.
a) Thrashing
b) Compaction
c) External Fragmentation
d) Division
View Answer

Answer: a
Explanation: Thrashing is the term used whenever a process is busy swapping pages in and put.
10. ____________ is one or more physically contiguous pages.
a) Slab
b) Cache
c) Object
d) Allocator
View Answer

Answer: a
Explanation: Slab is one or more physically contiguous pages. Cache consists of one or more slabs.
1. A basic element of data in a file.
a) Memory
b) Record
c) Field
d) Value
View Answer

Answer: c
Explanation: Fields are the basic elements of data in a file. e.g. student’s last name. It contains a single value.
2. Records are treated as a unit.
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: The statement is true. Records are a collection of related fields. They are treated as a unit.
3. __________________ refers to the logical structuring of records.
a) Physical organisation
b) Logical organisation
c) Structural organisation
d) File organisation
View Answer

Answer: d
Explanation: File organisation refers to the logical structuring of records. It is determined bi the way in which files are accessed.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of the following is not an appropriate criterion for file organisation?
a) Larger access time
b) ease of update
c) simple maintenance
d) economy of storage
View Answer

Answer: a
Explanation: The answer is Larger access time. The access time should be short. It is an important criteria for file organisation.
5. ___________ itself is a file owned by the operating system
a) Logical file
b) Record
c) Database
d) Directory
View Answer

Answer: d
Explanation: Directory is the file owned by the operating system. File directory contains various important information.
Check this: Information Technology MCQs | BCA Books
6. Which of the following isn’t a part of the file directory?
a) Attributes
b) Protocol
c) Location
d) Ownership
View Answer

Answer: b
Explanation: File directory contains important information like: Attributes, Location and Ownership.
7. Allocated size of a file comes under?
a) basic information
b) address information
c) access control information
d) usage information
View Answer

Answer: b
Explanation: Allocated size comes under the address information of a file. Address information consists of volume, starting address, size used and size allocated.
8. Which of the following is not a part of the usage information?
a) data created
b) identity of creator
c) owner
d) last date modified
View Answer

Answer: c
Explanation: Owner is a part of the access control information. Other options are a part of usage information of a file.
9. When access is granted to append or update a file to more than one user, the OS or file management system must enforce discipline. This is _________
a) Simultaneous access
b) Compaction
c) External Fragmentation
d) Division
View Answer

Answer: a
Explanation: When access is granted to append or update a file to more than one user, the OS or file management system must enforce discipline. It is referred as simultaneous access.
10. The user can load and execute a program but cannot copy it. This process is?
a) Execution
b) Appending
c) Reading
d) Updating
View Answer

Answer: a
Explanation: Execution is a process that user can load and execute a program but cannot copy it. Other processes are updation, changing protection, etc.