1. Which of the following is not a standard used for paging system?
a) POCSAG
b) ERMES
c) IS-95
d) FLEX
View Answer

Answer: c
Explanation: IS-95 is a standard used for cellular system which is based on code division multiple access (CDMA). POCSAG (Post Office Code Standard Advisory Group), ERMES (European Radio Messaging System) and FLEX are the protocols used in paging system.
2. Paging system uses which mode of transmission?
a) Full duplex
b) Simplex
c) Half Duplex
d) Duplex
View Answer

Answer: b
Explanation: Simplex systems communicate in only one way. For the paging systems, messages received are not acknowledged and thus they use simplex mode of transmission.
3. The information sent by paging system is known as a ___________
a) Note
b) Line
c) Message
d) Page
View Answer

Answer: d
Explanation: Page is concise information sent by a paging system to the subscribers of entire service area.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which type of message cannot be sent with the help of paging system?
a) Alphanumeric message
b) Video message
c) Voice message
d) Numeric message
View Answer

Answer: b
Explanation: The message sent by a paging system can be numeric, alphanumeric or voice depending upon the type of service.
5. What is a paging access number?
a) An e mail id
b) A username
c) A toll free telephone number
d) A registration number
View Answer

Answer: c
Explanation: Paging access number is a telephone number which is used to send the information to the subscriber.
Check this: Electronics & Communication Engineering MCQs | Electrical Engineering Books
6. Which type of transmission technique is employed by paging system?
a) Simulcasting
b) Multicasting
c) Unicasting
d) Hybrid
View Answer

Answer: a
Explanation: Simulcast is a reliable technique used by paging system by transmitting the same paging signal from multiple paging transmitters at approximately equal times.
7. Which of the following is not the property of paging system?
a) Asymmetric communication
b) Light weight
c) High cost
d) Wide area coverage
View Answer

Answer: c
Explanation: One of the main reasons for the increased users of paging system was its less cost. But as the prices of cellular system declined, the users of paging system also decreased.
8. Which of the following properties describes the transmitters and receivers in paging system?
a) High complexity and high power transmitter, high complexity and high power receivers
b) Low complexity and low power transmitter, low complexity and low power receivers
c) Low complexity and low power transmitter, high complexity and high power receivers
d) High complexity and high power transmitter, low complexity and low power receivers
View Answer

Answer: d
Explanation: High power of transmitters helps paging signal to easily penetrate the building and low power receivers allow long usage time and light weight batteries.
9. What is a pager in the paging system?
a) A transmitter
b) A receiver
c) A transceiver
d) An equalizer
View Answer

Answer: b
Explanation: A pager is a wireless device which receives the page, i.e. numeric, alphanumeric or voice message sent by the transmitter.
10. Who introduced the paging system for the first time?
a) Al Gross
b) Teri Pall
c) Alexander Graham Bell
d) Martin Cooper
View Answer

Answer: a
Explanation: AL Gross introduced the first paging system during world war in 1949.
1. Which of the following is not a characteristic of cellular telephone system?
a) Accommodate a large number of users
b) Large geographic area
c) Limited frequency spectrum
d) Large frequency spectrum
View Answer

Answer: d
Explanation: Cellular systems accommodate a large number of users within a limited frequency spectrum over a large geographic area.
2. What is the responsibility of MSC in cellular telephone system?
a) Connection of mobile to base stations
b) Connection of mobile to PSTN
c) Connection of base station to PSTN
d) Connection of base station to MSC
View Answer

Answer: b
Explanation: Mobile Switching Center (MSC) is responsible for connecting all mobiles to the PSTN (Public Switched Telephone Network) in a cellular system.
3. Who has the responsibility of billing and system maintenance function in cellular system?
a) Base Station
b) PSTN
c) MSC
d) Mobile system
View Answer

Answer: c
Explanation: Mobile switching center (MSC) accommodates 100,000 subscribers and 5,000 simultaneous conversations at a time and handles all billing and system maintenance functions.
Subscribe Now: Wireless and Mobile Communication Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. What is the function of FVC (Forward Voice Channel)?
a) Voice transmission from base station to mobiles
b) Voice transmission from mobile to base station
c) Initiating mobile calls
d) Broadcast all traffic request for all mobile
View Answer

Answer: a
Explanation: FVC (Forward Voice Channel) and RVC (Reverse Voice Channel) are responsible for voice transmission. FVC is used for voice transmission from base station to mobile and RVC is used for voice transmission from mobile to base station.
5. Which two channels are responsible for initiating mobile calls?
a) FVC and FCC
b) FVC and RVC
c) FCC and RCC
d) FCC and RVC
View Answer

Answer: c
Explanation: FCC (Forward Control Channel) and RCC (Reverse Control Channel) are control channels responsible for initiating mobile calls.
Get Free Certificate of Merit in Wireless and Mobile Communications Now!
6. Of the total channels present in the cellular system, what is the percentage of voice and control channels?
a) 95% voice channels, 5% control channels
b) 5% voice channels, 95% control channels
c) 50% voice channels, 50% control channels
d) 25% voice channels, 75% control channels
View Answer

Answer: a
Explanation: In each cellular system, control channels are 5% of the total channels available and remaining 95% are dedicated to voice and data traffic.
7. What is MIN?
a) Subscriberâ€™s telephone number
b) Paging message
c) Traffic request number
d) Mobile Internet
View Answer

Answer: a
Explanation: MIN (Mobile Identification Number) is a 10 digit unique number which represents the telephone number of subscriber.
8. What is transmitted along with the call initiation request during the origin of call by a mobile?
a) MIN
b) ESN
c) ESN and SCM
d) MIN, ESN and SCM
View Answer

Answer: d
Explanation: When a mobile originates the call, it sends the MIN (mobile identification number), ESN (electronic serial number) and SCM (station class mark) along with the call initiation request.
9. What does SCM indicates?
a) Maximum receiver power level for a particular user
b) Maximum transmitter power level for a particular user
c) Minimum receiver power level for a particular user
d) Minimum transmitter power level for a particular user
View Answer

Answer: b
Explanation: SCM (Station Class Mark) indicates the maximum transmitter power level for a particular user.
10. What is the shape of the cell present in the cellular system?
a) Circular
b) Square
c) Hexagonal
d) Triangular
View Answer

Answer: c
Explanation: The shape of the cell present in the cellular network is hexagonal since it can cover the entire geographical area without any gap and overlapping.
11. Why the size of the cell is kept small in cellular network?
a) Increase capacity
b) Decrease capacity
c) Increased size of base station electronics
d) Slow process of handoffs
View Answer

Answer: a
Explanation: The size of the cells in cellular network is kept small because of the need of high capacity in areas with high user density and reduced size and cost of base station electronics.
12. What is handoff?
a) Forward channel
b) Switching technique
c) Roamer
d) Guard channel
View Answer

Answer: b
Explanation: Handoff is a switching technique which refers to the process of transferring an active call or data session from one cell in a cellular network to another.
13. Which one is not an advantage of using frequency reuse?
a) Increased capacity
b) Limited spectrum is required
c) Same spectrum may be allocated to other network
d) Number of base stations is reduced
View Answer

Answer: d
Explanation: Frequency reuse is a technique of reusing frequencies and channels within a cellular system to improve capacity and spectral efficiency.
14. The process of transferring a mobile station from one base station to another is ____________
a) MSC
b) Roamer
c) Handoff
d) Forward channel
View Answer

Answer: c
Explanation: Handoff is the process of changing the channel associated with current connection while a call is in progress.
15. The interference between the neighbouring base stations is avoided by ____________
a) Assigning different group of channels
b) Using transmitters with different power level
c) Using different antennas
d) Using different base stations
View Answer

Answer: a
Explanation: The interference between the neighbouring base stations is avoided by assigning different group of channels and reusing the same channel after a certain amount of distance.
1. Which of the following is a protocol used for cordless telephone system?
a) PACS
b) ERMES
c) IS-95
d) FLEX
View Answer

Answer: a
Explanation: PACS (Personal Access Communication System) is a protocol used for cordless telephone system. ERMES and FLEX are used by paging system. And IS-95 is used for cellular system.
2. In which frequency range do the cordless phones mostly work?
a) 43-50 MHz
b) 88-108 MHz
c) 540-1600 KHz
d) 200-540 KHz
View Answer

Answer: a
Explanation: Cordless phones mostly operate in the frequency range of 43-50 MHz. The frequency range of FM is 88-108 MHz and for AM is 540-1600 KHz.
3. Which of the following is the drawback for cordless telephones?
a) Wireless technology
b) Limited coverage area
c) Mobile
d) Security
View Answer

Answer: b
Explanation: Cordless telephone systems are wireless, but they have a disadvantage of limited coverage area with cell size of approx. 300 m. Being digital, they have very less chance of eaves dropping.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of the following is a fully digital cordless system?
a) CT0
b) CT1
c) CT1+
d) DECT
View Answer

Answer: d
Explanation: Digital enhanced cordless telecommunication (DECT) is a fully digital system established in 1991. CT0, Ct1, Ct1+ were analog systems established in 1980, 1984 and 1987 respectively.
5. Which of the following is an example of local wireless system?
a) GSM
b) Cordless telephone system
c) UMTS
d) EDGE
View Answer

Answer: b
Explanation: GSM, UMTS and EDGE covers worldwide area whereas cordless system has vey less coverage area.
Check this: Electrical Engineering Books | Electronics & Communication Engineering Books
6. Which of the following is not a standard for cordless telephony?
a) CT-2
b) DECT
c) UMTS
d) PHS
View Answer

Answer: c
Explanation: CT-2 is a cordless telephone standard used in Europe and Asia. DECT and PHS (Personal Handyphone System) are cordless telephone standards used in Europe and Japan respectively. UMTS is a cellular system standard.
7. What is the range of cell diameter of DECT?
a) 300 m
b) 2 km
c) 10 km
d) 70 km
View Answer

Answer: a
Explanation: DECT has the cell diameter of 300 m from the base station while GSM is designed for outdoor use with a cell diameter of 70 km.
8. Which of the following standard of cordless telephone system is also approved as a 3G standard?
a) PHS
b) PACS
c) DECT
d) CT2
View Answer

Answer: c
Explanation: DECT fulfills the IMT 2000 requirements and is approved as a 3G standard by ITU (International Telecommunication Union).
9. Cordless telephone system will not work under which of the following criteria?
a) Within a home
b) Within a building
c) Within campus
d) Within a city
View Answer

Answer: d
Explanation: Cordless telephones are used in homes, in offices, on campus, at trade shows. But due to their limited coverage they cannot cover a whole city.
10. Which of the following is not an application of DECT?
a) Multimedia processing
b) Cordless private branch exchange
c) Wireless local loop
d) Home cordless phones
View Answer

Answer: a
Explanation: Users in a neighborhood served by a telephone company wired local loop can be connected by a cordless phone that exchanges signals with a neighborhood antenna.
