1. Which of the following statement is a proposition?
a) Get me a glass of milkshake
b) God bless you!
c) What is the time now?
d) The only odd prime number is 2
View Answer

Answer: d
Explanation: Only this statement has got the truth value which is false.
2. The truth value of ‘4+3=7 or 5 is not prime’.
a) False
b) True
View Answer

Answer: b
Explanation: Compound statement with ‘or’ is true when either of the statement is true. Here the first part of the statement is true, hence the whole is true.
3. Which of the following option is true?
a) If the Sun is a planet, elephants will fly
b) 3 +2 = 8 if 5-2 = 7
c) 1 > 3 and 3 is a positive integer
d) -2 > 3 or 3 is a negative integer
View Answer

Answer: a
Explanation: Hypothesis is false, thus the whole statement is true.
Subscribe Now: Discrete Mathematics Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. What is the value of x after this statement, assuming the initial value of x is 5?
‘If x equals to one then x=x+2 else x=0’.
a) 1
b) 3
c) 0
d) 2
View Answer

Answer: c
Explanation: If condition is false so value decided according to else condition.
5. Let P: I am in Bangalore.; Q: I love cricket.; then q -> p(q implies p) is?
a) If I love cricket then I am in Bangalore
b) If I am in Bangalore then I love cricket
c) I am not in Bangalore
d) I love cricket
View Answer

Answer: a
Explanation: Q is hypothesis and P is conclusion. So the compound statement will be if hypothesis then conclusion.
Get Free Certificate of Merit in Discrete Mathematics Now!
6. Let P: If Sahil bowls, Saurabh hits a century.; Q: If Raju bowls, Sahil gets out on first ball. Now if P is true and Q is false then which of the following can be true?
a) Raju bowled and Sahil got out on first ball
b) Raju did not bowled
c) Sahil bowled and Saurabh hits a century
d) Sahil bowled and Saurabh got out
View Answer

Answer: c
Explanation: Either hypothesis should be false or both (hypothesis and conclusion) should be true.
7. The truth value ‘9 is prime then 3 is even’.
a) False
b) True
View Answer

Answer: b
Explanation: The first part of the statement is false, hence whole is true.
8. Let P: I am in Delhi.; Q: Delhi is clean.; then q ^ p(q and p) is?
a) Delhi is clean and I am in Delhi
b) Delhi is not clean or I am in Delhi
c) I am in Delhi and Delhi is not clean
d) Delhi is clean but I am in Mumbai
View Answer

Answer: a
Explanation: Connector should be ‘and’, that is q and p.
9. Let P: This is a great website, Q: You should not come back here. Then ‘This is a great website and you should come back here.’ is best represented by?
a) ~P V ~Q
b) P ∧ ~Q
c) P V Q
d) P ∧ Q
View Answer

Answer: b
Explanation: The second part of the statement is negated, hence negation operator is used.
10. Let P: We should be honest., Q: We should be dedicated., R: We should be overconfident. Then ‘We should be honest or dedicated but not overconfident.’ is best represented by?
a) ~P V ~Q V R
b) P ∧ ~Q ∧ R
c) P V Q ∧ R
d) P V Q ∧ ~R
View Answer

Answer: d
Explanation: The third part of the statement is negated, hence negation operator is used, for (‘or’ –V) is used and for(’but’- ∧).
1. Which of the following bits is the negation of the bits “010110”?
a) 111001
b) 001001
c) 101001
d) 111111
View Answer

Answer: c
Explanation: Flip each of the bit to get the negation of the required string.
2. Which of the following option is suitable, if A is “10110110”, B is”11100000” and C is”10100000”?
a) C=A or B
b) C=~A
c) C=~B
d) C=A and B
View Answer

Answer: d
Explanation: Output of and is 1 when both other inputs are one.
3. How many bits string of length 4 are possible such that they contain 2 ones and 2 zeroes?
a) 4
b) 2
c) 5
d) 6
View Answer

Answer: d
Explanation: The strings are {0011, 0110, 1001, 1100, 1010 and 0101}.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. If a bit string contains {0, 1} only, having length 5 has no more than 2 ones in it. Then how many such bit strings are possible?
a) 14
b) 12
c) 15
d) 16
View Answer

Answer: d
Explanation: The total strings are 1(having no one in it) +5(having 1 one in it) +10 (having 2 ones in it) = 16.
5. If A is “001100” and B is “010101” then what is the value of A (Ex-or) B?
a) 000000
b) 111111
c) 001101
d) 011001
View Answer

Answer: d
Explanation: In Ex-or if both the inputs are same then output is 0 otherwise 1.
6. The Ex-nor of this string “01010101” with “11111111” is?
a) 10101010
b) 00110100
c) 01010101
d) 10101001
View Answer

Answer: c
Explanation: In Ex-nor if both the inputs are same then output is 1 otherwise 0.
Take Discrete Mathematics Tests Now!
7. What is the one’s complement of this string “01010100”?
a) 10101010
b) 00110101
c) 10101011
d) 10101001
View Answer

Answer: c
Explanation: Negate every bit in one’s complement.
8. What is the 2’s complement of this string “01010100”?
a) 10101010
b) 00110100
c) 10101100
d) 10101001
View Answer

Answer: c
Explanation: In two’s complement negate every bit from left until the first one from right is encountered.
9. If in a bits string of {0,1}, of length 4, such that no two ones are together. Then the total number of such possible strings are?
a) 1
b) 5
c) 7
d) 4
View Answer

Answer: c
Explanation: Strings can be {1001, 1010, 0101, 1000, 0100, 0010, 0001}.
10. Let A: “010101”, B=?, If { A (Ex-or) B } is a resultant string of all ones then which of the following statement regarding B is correct?
a) B is negation of A
b) B is 101010
c) {A (and) B} is a resultant string having all zeroes
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: In Ex-or both if both the inputs are the same then output is 0 otherwise 1.
1. Let P and Q be statements, then P<->Q is logically equivalent to __________
a) P<->~Q
b) ~P<->Q
c) ~P<->~Q
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: Both of them have same truth table, Hence they are equal.
2. What is the negation of the statement A->(B v(or) C)?
a) A ∧ ~B ∧ ~C
b) A->B->C
c) ~A ∧ B v C
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: A->P is logically equivalent to ~A v P.
3. The compound statement A-> (A->B) is false, then the truth values of A, B are respectively _________
a) T, T
b) F, T
c) T, F
d) F, F
View Answer

Answer: c
Explanation: For implications to be false hypothesis should be true and conclusion should be false.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. The statement which is logically equivalent to A∧ (and) B is?
a) A->B
b) ~A ∧ ~ B
c) A ∧ ~B
d) ~(A->~B)
View Answer

Answer: d
Explanation: The truth table of both statements are same.
5. Let P: We give a nice overall squad performance, Q: We will win the match.
Then the symbolic form of “We will win the match if and only if we give a nice overall squad performance.“ is?
a) P v Q
b) Q ∧ P
c) Q<->P
d) ~P v Q
View Answer

Answer: c
Explanation: If and only if statements are bi-conditionals.
Take Discrete Mathematics Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. Let P, Q, R be true, false true, respectively, which of the following is true?
a) P∧Q∧R
b) P∧~Q∧~R
c) Q->(P∧R)
d) P->(Q∧R)
View Answer

Answer: c
Explanation: Hypothesis is false, hence statement is true.
7. “Match will be played only if it is not a humid day.” The negation of this statement is?
a) Match will be played but it is a humid day
b) Match will be played or it is a humid day
c) All of the mentioned statement are correct
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Negation of P->Q is P∧~Q.
8. Consider the following statements.
A: Raju should exercise.
B: Raju is not a decent table tennis player.
C: Raju wants to play good table tennis.
The symbolic form of “Raju is not a decent table tennis player and if he wants to play good table tennis then he should exercise.” is?
a) A->B->C
b) B∧(C->A)
c) C->B∧A
d) B<->A∧C
View Answer

Answer: b
Explanation: For conditionals statement (if then), implications are used.
9. The statement (~P<->Q)∧~Q is true when?
a) P: True Q: False
b) P: True Q: True
c) P: False Q: True
d) P: False Q: False
View Answer

Answer: a
Explanation: For a bi-conditional to be true both inputs should be same.
10. Let P, Q, R be true, false, false, respectively, which of the following is true?
a) P∧(Q∧~R)
b) (P->Q)∧~R
c) Q<->(P∧R)
d) P<->(QvR)
View Answer

Answer: c
Explanation: For a bi-conditional to be true both inputs should be the same.
1. Which of the following statements is the negation of the statements “4 is odd or -9 is positive”?
a) 4 is even or -9 is not negative
b) 4 is odd or -9 is not negative
c) 4 is even and -9 is negative
d) 4 is odd and -9 is not negative
View Answer

Answer: c
Explanation: Using De Morgan’s Law ~(A V B) ↔ ~A ∧ ~B.
2. Which of the following represents: ~A (negation of A) if A stands for “I like badminton but hate maths”?
a) I hate badminton and maths
b) I do not like badminton or maths
c) I dislike badminton but love maths
d) I hate badminton or like maths
View Answer

Answer: d
Explanation: De Morgan’s Law ~ (A ∧ B) ↔ ~A V ~B.
3. The compound statement A v ~(A ∧ B).
a) True
b) False
View Answer

Answer: a
Explanation: Applying De-Morgan’s law we get A v ~ A Ξ Tautology.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. Which of the following is De-Morgan’s law?
a) P ∧ (Q v R) Ξ (P ∧ Q) v (P ∧ R)
b) ~(P ∧ R) Ξ ~P v ~R, ~(P v R) Ξ ~P ∧ ~R
c) P v ~P Ξ True, P ∧ ~P Ξ False
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: Definition of De–Morgan’s Law.
5. What is the dual of (A ∧ B) v (C ∧ D)?
a) (A V B) v (C v D)
b) (A V B) ^ (C v D)
c) (A V B) v (C ∧ D)
d) (A ∧ B) v (C v D)
View Answer

Answer: b
Explanation: In dual ∧ is replaced by v and vice – versa.
Check this: Computer Science Books | BCA Books
6. ~ A v ~ B is logically equivalent to?
a) ~ A → ~ B
b) ~ A ∧ ~ B
c) A → ~B
d) B V A
View Answer

Answer: c
Explanation: By identity A → B Ξ ~A V B.
7. Negation of statement (A ∧ B) → (B ∧ C) is _____________
a) (A ∧ B) →(~B ∧ ~C)
b) ~(A ∧ B) v ( B v C)
c) ~(A →B) →(~B ∧ C)
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: ~(A →B) Ξ A ∧ ~B using this we can easily fetch the answer.
8. Which of the following satisfies commutative law?
a) ∧
b) v
c) ↔
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: All of them satisfies commutative law.
9. If the truth value of A v B is true, then truth value of ~A ∧ B can be ___________
a) True if A is false
b) False if A is false
c) False if B is true and A is false
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: If A is false then both the condition are obeyed.
10. If P is always against the testimony of Q, then the compound statement P→(P v ~Q) is a __________
a) Tautology
b) Contradiction
c) Contingency
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a
Explanation: Since either hypothesis is false or both (hypothesis as well as conclusion) are true.
1. The contrapositive of p → q is the proposition of ____________
a) ¬p → ¬q
b) ¬q → ¬p
c) q → p
d) ¬q → p
View Answer

Answer: b
Explanation: Definition of contrapositive.
2. The inverse of p → q is the proposition of ____________
a) ¬p → ¬q
b) ¬q → ¬p
c) q → p
d) ¬q → p
View Answer

Answer: a
Explanation: Definition of inverse.
3. The converse of p → q is the proposition of _______________
a) ¬p → ¬q
b) ¬q → ¬p
c) q → p
d) ¬q → p
View Answer

Answer: c
Explanation: Definition of converse.
Note: Join free Sanfoundry classes at Telegram or Youtube
advertisement

4. What is the contrapositive of the conditional statement? “The home team misses whenever it is drizzling?”
a) If it is drizzling, then home team misses
b) If the home team misses, then it is drizzling
c) If it is not drizzling, then the home team does not misses
d) If the home team wins, then it is not drizzling
View Answer

Answer: d
Explanation: q whenever p contrapositive is ¬q → ¬p.
5. What is the converse of the conditional statement “If it ices today, I will play ice hockey tomorrow.”
a) “I will play ice hockey tomorrow only if it ices today.”
b) “If I do not play ice hockey tomorrow, then it will not have iced today.”
c) “If it does not ice today, then I will not play ice hockey tomorrow.”
d) “I will not play ice hockey tomorrow only if it ices today.”
View Answer

Answer: a
Explanation: If p, then q has converse q → p.
Take Discrete Mathematics Mock Tests - Chapterwise!
Start the Test Now: Chapter 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10
6. What are the contrapositive of the conditional statement “I come to class whenever there is going to be a test.”
a) “If I come to class, then there will be a test.”
b) “If I do not come to class, then there will not be a test.”
c) “If there is not going to be a test, then I don’t come to class.”
d) “If there is going to be a test, then I don’t come to class.”
View Answer

Answer: b
Explanation: q whenever p, has contrapositive ¬q → ¬p.
7. What are the inverse of the conditional statement “ A positive integer is a composite only if it has divisors other than 1 and itself.”
a) “A positive integer is a composite if it has divisors other than 1 and itself.”
b) “If a positive integer has no divisors other than 1 and itself, then it is not composite.”
c) “If a positive integer is not composite, then it has no divisors other than 1 and itself.”
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: c
Explanation: p only if q has inverse ¬p → ¬q.
8. What are the converse of the conditional statement “When Raj stay up late, it is necessary that Raj sleep until noon.”
a) “If Raj stay up late, then Raj sleep until noon.”
b) “If Raj does not stay up late, then Raj does not sleep until noon.”
c) “If Raj does not sleep until noon, then Raj does not stay up late.”
d) “If Raj sleep until noon, then Raj stay up late.”
View Answer

Answer: d
Explanation: Necessary condition for p is q has converse q → p.
9. What are the contrapositive of the conditional statement “Medha will find a decent job when she labour hard.”?
a) “If Medha labour hard, then she will find a decent job.”
b) “If Medha will not find a decent job, then she not labour hard.”
c) “If Medha will find a decent job, then she labour hard.”
d) “If Medha not labour hard, then she will not find a decent job.”
View Answer

Answer: b
Explanation: The statement q when p has its contrapositive as ¬q → ¬p.
10. What are the inverse of the conditional statement “If you make your notes, it will be a convenient in exams.”
a) “If you make notes, then it will be a convenient in exams.”
b) “If you do not make notes, then it will not be a convenient in exams.”
c) “If it will not be a convenient in exams, then you did not make your notes.”
d) “If it will be a convenient in exams, then you make your notes
View Answer

Answer: b
Explanation: If p then q has inverse ¬p → ¬q.
1. The compound propositions p and q are called logically equivalent if ________ is a tautology.
a) p ↔ q
b) p → q
c) ¬ (p ∨ q)
d) ¬p ∨ ¬q
View Answer

Answer: a
Explanation: Definition of logical equivalence.
2. p → q is logically equivalent to ________
a) ¬p ∨ ¬q
b) p ∨ ¬q
c) ¬p ∨ q
d) ¬p ∧ q
View Answer

Answer: c
Explanation: (p → q) ↔ (¬p ∨ q) is tautology.
3. p ∨ q is logically equivalent to ________
a) ¬q → ¬p
b) q → p
c) ¬p → ¬q
d) ¬p → q
View Answer

Answer: d
Explanation: (p ∨ q) ↔ (¬p → q) is tautology.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
advertisement

4. ¬ (p ↔ q) is logically equivalent to ________
a) q↔p
b) p↔¬q
c) ¬p↔¬q
d) ¬q↔¬p
View Answer

Answer: b
Explanation: ¬(p↔q)↔(p↔¬q) is tautology.
5. p ∧ q is logically equivalent to ________
a) ¬ (p → ¬q)
b) (p → ¬q)
c) (¬p → ¬q)
d) (¬p → q)
View Answer

Answer: a
Explanation: (p ∧ q) ↔ (¬(p → ¬q)) is tautology.
Check this: Discrete Mathematics Books | Computer Science Books
6. Which of the following statement is correct?
a) p ∨ q ≡ q ∨ p
b) ¬(p ∧ q) ≡ ¬p ∨ ¬q
c) (p ∨ q) ∨ r ≡ p ∨ (q ∨ r)
d) All of mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: Verify using truth table, all are correct.
7. p ↔ q is logically equivalent to ________
a) (p → q) → (q → p)
b) (p → q) ∨ (q → p)
c) (p → q) ∧ (q → p)
d) (p ∧ q) → (q ∧ p)
View Answer

Answer: c
Explanation: (p ↔ q) ↔ ((p → q) ∧ (q → p)) is tautology.
8. (p → q) ∧ (p → r) is logically equivalent to ________
a) p → (q ∧ r)
b) p → (q ∨ r)
c) p ∧ (q ∨ r)
d) p ∨ (q ∧ r)
View Answer

Answer: a
Explanation: ((p → q) ∧ (p → r)) ↔ (p → (q ∧ r)) is tautology.
9. (p → r) ∨ (q → r) is logically equivalent to ________
a) (p ∧ q) ∨ r
b) (p ∨ q) → r
c) (p ∧ q) → r
d) (p → q) → r
View Answer

Answer: c
Explanation: ((p → r) ∨ (q → r)) ↔ ((p ∧ q) → r) is tautology.
10. ¬ (p ↔ q) is logically equivalent to ________
a) p ↔ ¬q
b) ¬p ↔ q
c) ¬p ↔ ¬q
d) ¬q ↔ ¬p
View Answer

Answer: a
Explanation: (¬ (p ↔ q)) ↔ (p ↔ ¬q) is tautology.
1. Let Q(x, y) denote “M + A = 0.” What is the truth value of the quantifications ∃A∀M Q(M, A).
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: For each A there exist only one M, because there is no real number A such that M + A = 0 for all real numbers M.
2. Translate ∀x∃y(x < y) in English, considering domain as a real number for both the variable.
a) For all real number x there exists a real number y such that x is less than y
b) For every real number y there exists a real number x such that x is less than y
c) For some real number x there exists a real number y such that x is less than y
d) For each and every real number x and y such that x is less than y
View Answer

Answer: a
Explanation: Statement is x is less than y. Quantifier used are for each x, there exists a y.
3. “The product of two negative real numbers is not negative.” Is given by?
a) ∃x ∀y ((x < 0) ∧ (y < 0) → (xy > 0))
b) ∃x ∃y ((x < 0) ∧ (y < 0) ∧ (xy > 0))
c) ∀x ∃y ((x < 0) ∧ (y < 0) ∧ (xy > 0))
d) ∀x ∀y ((x < 0) ∧ (y < 0) → (xy > 0))
View Answer

Answer: d
Explanation: For every negative real number x and y, the product of these integer is positive.
Subscribe Now: Discrete Mathematics Newsletter | Important Subjects Newsletters
advertisement

4. Let Q(x, y) be the statement “x + y = x − y.” If the domain for both variables consists of all integers, what is the truth value of ∃xQ(x, 4).
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: There exist no integer for which x+4=x-4.
5. Let L(x, y) be the statement “x loves y,” where the domain for both x and y consists of all people in the world. Use quantifiers to express, “Joy is loved by everyone.”
a) ∀x L(x, Joy)
b) ∀y L(Joy,y)
c) ∃y∀x L(x, y)
d) ∃x ¬L(Joy, x)
View Answer

Answer: a
Explanation: Joy is loved by all the people in the world.
Become Top Ranker in Discrete Mathematics Now!
6. Let T (x, y) mean that student x likes dish y, where the domain for x consists of all students at your school and the domain for y consists of all dishes. Express ¬T (Amit, South Indian) by a simple English sentence.
a) All students does not like South Indian dishes.
b) Amit does not like South Indian people.
c) Amit does not like South Indian dishes.
d) Amit does not like some dishes.
View Answer

Answer: d
Explanation: Negation of the statement Amit like South Indian dishes.
7. Express, “The difference of a real number and itself is zero” using required operators.
a) ∀x(x − x! = 0)
b) ∀x(x − x = 0)
c) ∀x∀y(x − y = 0)
d) ∃x(x − x = 0)
View Answer

Answer: b
Explanation: For every real number x, difference with itself is always zero.
8. Use quantifiers and predicates with more than one variable to express, “There is a pupil in this lecture who has taken at least one course in Discrete Maths.”
a) ∃x∃yP (x, y), where P (x, y) is “x has taken y,” the domain for x consists of all pupil in this class, and the domain for y consists of all Discrete Maths lectures
b) ∃x∃yP (x, y), where P (x, y) is “x has taken y,” the domain for x consists of all Discrete Maths lectures, and the domain for y consists of all pupil in this class
c) ∀x∀yP(x, y), where P (x, y) is “x has taken y,” the domain for x consists of all pupil in this class, and the domain for y consists of all Discrete Maths lectures
d) ∃x∀yP(x, y), where P (x, y) is “x has taken y,” the domain for x consists of all pupil in this class, and the domain for y consists of all Discrete Maths lectures
View Answer

Answer: a
Explanation: For some x pupil, there exists a course in Discrete Maths such that x has taken y.
9. Determine the truth value of ∃n∃m(n + m = 5 ∧ n − m = 2) if the domain for all variables consists of all integers.
a) True
b) False
View Answer

Answer: b
Explanation: The equation does not satisfy any value of m and n in the domain consist of integers.
10. Find a counterexample of ∀x∀y(xy > y), where the domain for all variables consists of all integers.
a) x = -1, y = 17
b) x = -2 y = 8
c) Both x = -1, y = 17 and x = -2 y = 8
d) Does not have any counter example
View Answer

Answer: c
Explanation: Putting x=-1, y=17; -17>17 which is wrong. Putting x=-2, y=8; -16>8 which is wrong.